<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/topics/bookreview/index.xml</link>
    <description>Recent content on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/topics/bookreview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>读完了也没法早起</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/my-morning-routine/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 10:54:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/my-morning-routine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在每天的起床、洗漱、迈出家门，走进街区，地铁站或停车场，吞咽食物中是否蕴含意义？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无数电影小说发生着如此的叙事“我日复一日地过着同样的生活，直到厌倦。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比起旅行时的惊鸿一瞥，我更沉溺于日常生活的细节，失语于无数次黄昏时的一朵云。日常生活是身体性的。在广东时，饭后去小区里的湖边散步看日落，晚上在没有路灯的上上下下的林荫道上慢跑，夏季浓重的草木气味。在成都，下楼走五分钟去面包店买吐司作明日的早餐，清晨和老爷爷老奶奶一起逛菜市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书的副标题还挺成功学的“How successful people start everyday inspired”  此书和另一本小书《Daily Rituals》还略有渊源，My Morning Routine网站上还收录了对作者Mason Curry的访谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Daily Rituals有不少的创作者推崇“日常工作比灵感更重要”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;William Faulkner说“I write when the spirit moves me, and the spirit moves me every day.”此理念的代表是村上春树，他每天早上四点起床，工作五到六个小时，九点睡觉。村上春树认为写作（特别是写长篇小说）是体力劳动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村上还自嘲“而这种思维方式和生活方式，说不定与大众想象的小说家形象大相径庭。……住在安稳的郊外住宅区里、过着早睡早起的健康生活、日复一日地坚持慢跑、喜欢自己做蔬菜沙拉、钻进书房每天按部就班完成固定工作量的作家，只怕谁都不会渴望吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十九二十世纪的创作者，过着奇奇怪怪的生活，各种各样的副业。村上说人们印象中的作家“过着自甘堕落的生活，顾家庭于不顾，把夫人的衣物送进典当铺里还钱（马克思），有时沉湎于美酒（不止一个），有时沉湎于女人（不止一个），总之是随心所欲无所不为，从这样的颓废与混沌中催生出文学来的反社会文人——这样一种古典的小说家形象说不定才符合世间大众的期待。要不然就是那种向往参加西班牙内战、在炮火纷飞中劈劈啪啪敲击打自己的‘行动派作家’。（海明威）”（此段引用中的括号是我加的…）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《苏菲的选择》的作者William Styron睡到中午，赖床读一小时书，知道下午四点才开始连续工作四小时（但只能写两百到三百字），吃完饭后会喝酒，抽烟，读书，听音乐到凌晨两三点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;副业开印刷厂、铸字厂，一天不知道喝多少咖啡的巴尔扎克，晚上六点吃饭，之后就去睡觉，一点爬起来写七个小时。早上八点小睡九十分钟，然后持续工作到四点（难怪他只活了51岁）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡夫卡每天只在晚上十一点才才开始工作，凌晨两三点睡觉，八点起床去上班——他先是在保险公司上班（中层职位），1908年跳槽去了布拉格工人意外事故保险机构（the Worker’s Accient Insurance Institute）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但如今，愈来愈多的人希望成为自律的创作者。相对于前两个世纪的创作者，现在的“成功人士”（包括自由职业者）比起hippie更像是stoic，早起（平均起床时间为6.26am，这个数据真是令我难以置信），早睡（平均睡觉时间是10:58pm）。早上喝的第一杯水无非是水、咖啡和茶。78%的人会锻炼，63%的人会冥想或做瑜伽。50%的人早餐会吃水果，其次是鸡蛋，燕麦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说说早起，在Daily Rituals中，大约三分之一左右是在七点前起床的，而在My Morning Routine中，七点前，80%以上的人已经起床了。这与当今睡眠状况调查的结果背道而驰。（中国90后年轻人，还有17.5%是早睡早起，30.9%晚睡早起，31.1%晚睡晚起。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二十世纪前的人们早起多是因为无从选择。美国作家Frances Trollope 53岁开始写作，她养育着六个孩子，只能四点写作到早餐时间。还有一堆作家全是四五点爬起来，就坐在书桌前写写写。Is waking up early the secret to a successful writer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二十一世纪早起为了躲避干扰。在风险投资行业工作的M. G. SIEGLER喜欢在人们不能立刻回复的时间发送邮件。在别人还没有起床时保持清醒，时间都是自己的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现代资本主义社会，时间就是金钱。从人们对专业人士工作十多小时后还去健身房的刻板形象中，或许能得出，比起凯鲁亚克和嬉皮士，我们更喜欢，或者更愿意喜欢努力工作，自律，能控制欲望的人。（这和当代精英形象的变化相同，西莫斯·可汗在一本关于美国精英的研究中得出，精英从把自己作为一个凝聚的群体、一个有特别历史和品味的阶级，到把自己看作是美国最有天分和最努力的一群人。）我们把创作者从”天才”变成了”工匠”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个原因是全球化（尤其是信息全球化），当代社会，充斥着各种关于“我是不是不够有生产力”，“如何提到效率”，再然后出了一堆时间管理、任务管理、精力管理的方法论书籍和app。任何一个有心去提高效率的人，都能得到相似的建议：要固定作息，坚持锻炼，合理饮食，珍惜与家人相处的时间。同质化是无可避免的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反正读完了也依然无法早起，不过养成了新习惯，早饭时不看书不玩手机，和家人一起认认真真吃早饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参考书目：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Benjamin Spall, Michael Xander, My Morning Routine, Porfolio, 2018&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mason Currey, Daily Rituals, Knopf, 2013&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;中国医师协会, 全球睡眠状况及睡眠认知最新调查数据和睡眠医学最新成果, &lt;a href=&#34;http://www.cmda.net/rdxw2/11647.jhtml&#34;&gt;http://www.cmda.net/rdxw2/11647.jhtml&lt;/a&gt;, 2018.8.5&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>村上春树写不写日记？</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/harukimurakami/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 15:30:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/harukimurakami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p444862912.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次读村上应该是10年读的《海边的卡夫卡》，11年读了《挪威的森林》，这边印象很深刻，特别是渡边度过的孤独的周末，还读了《寻羊冒险记》，当时当奇幻小说看的。13年读了《当我谈跑步时我谈些什么》这本是第一本村上的随笔集，喜欢跑步，所以也很喜欢。16年读了《1q84》，喜欢青豆那条线，但最后的结局不是很满意，15年读了《没有色彩的多崎作和他的巡礼之年》当时没有想到第二年会被胡绝交，朋友的否定导致自我的怀疑。村上的小说有一种氛围很吸引我，可剧情每到后半部，总有一种强硬的感觉，但为了那种氛围，也读了不少本。但直到《我的职业是小说家》，才了解到：村上并不长居在日本，居住和创作都经常在海外，《挪威的森林》是在欧洲写的，《海边的卡夫卡》是在夏威夷写的；除了写小说，他还写随笔，写游记（一本也未读过），做翻译（从来不知道）；在世界各地都很受欢迎，作品被翻译成五十多种语言（还是在五十多个国家发行？），豆瓣Haruki Murakami的作品条目足足有489条；村上主动推动了自己作品在美国乃至世界的发行，他对“日本作家”的自我认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中，村上谈了关于原创性的看法，三个基本条件：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一、拥有与其他表现者迥然相异、独具特色的风格（或是曲调，或是文体，或是手法，或是色彩），必须让人看上一眼（艇上一下），就能立刻明白是他的作品&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、必须凭借一己之力怼自身风格更新换代。风格要与时俱进，不断成长，不能永远停留在原地。要拥有这种自发的、内在的自我革新力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、其独具特色的风格必须随着时间流逝化为标准，必须吸纳到人们的精神中，成为价值判断基准的一部分，或者成为后来者丰富的引用源泉。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当然讲的最多的是如何创作“我投入漫长的岁月，构筑起属于自己的固有体系，让这种写作方式成为可能，并以自己的方式谨小慎微地进行整备，郑重其事地维持至今。为它拭去污垢、注入机油，努力不让它生出一点锈斑。身为一个作家，这件事尽管微不足道，却让我有一种类似自豪的心情。对我来说、与其谈论一部部作品的成绩与评价，不如来谈谈这种整体的体系，这样更令人愉快，并且也值得具体谈论。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前读过一本小书《Daily Rituals: How Artists Work》，内容是161个创作者的日常工作习惯。里面关于村上的一章写到：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“When he is writing a novel, Murakami wakes at 4:00 A.M. and works for five to six hours straight. In the afternoons he runs or swims (or does both), run errands, reads, and listens to music; bedtime is 9:00. ‘I keep to this routine every day without variation,’ he told The Paris Review in 2004. ’The repetition itself becomes the important thing; it’s a form of mesmerism. I mesmerize myself to reach a deeper state of mind.’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He soon resolved to change his habits completely, moving with his wife to a rural area, quitting smoking, drinking less, and eating a diet of mostly vegetables and fish. He also started running daily, a habit he has kept up for more than a quarter century.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读时，我想到了《奇特的一生》写的柳比歇夫，他从一九一六年到一九七二年他去世的那一天，一丝不苟地用时间统计法记下他的时间支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种时间统计法的记录是这样的&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“乌里扬诺夫斯克。1964年4月7日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分类昆虫学(画两张无名袋蛾的图)——3 时15分。 鉴定袋蛾——20分(1.0)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附加工作:给斯拉瓦写信——2 时45分(0.5)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会工作:植物保护小组开会——2 时25分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;休息:给伊戈尔写信——10分;《乌 扬诺夫斯克真 报》——10分; 列夫·托尔斯泰的《塞瓦斯托 波尔故事》——1 时25分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基本工作合计——6 时20分。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最近读的《鲁迅日记》是这样的&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;十日晴。上午往大陆大学讲演〔2〕。午真吾来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一日星期。昙。下午玉堂来。梓生来。晚内山完造招饮于川久料理店，同席长谷川如是闲、郁达夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二日雨。晚得陈翔冰信。得小峰信并期刊三种。夜林和清来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十三日昙。无事。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有人会疑惑，为什么鲁迅和柳比歇夫的日记要这么写，我认为相比于日记，更应该称作日志。柳比歇夫，鲁迅（包括村上）都明白自己要进行的是长期的工作，观察比较长期工作状态，就需要固定的标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柳比歇夫记录了自己做各项工作的时间（写作、研究、例行工作、非科研型的活动、娱乐、阅读、交通、交际）。鲁迅日记的内容主要是书（买书，别人送书，送别人书）、 人际交往（别人来拜访，自己拜访别人，通信，赠礼）、社会活动（会议、聚餐）、金钱（工资，兼职收入，借款）、天气、清洁（理发，濯足）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“柳比歇夫通过他的时间统计法对自己进行了研究和试验：试验在写、读、听、工作、思索各方面，他到底能干多少？干多少？怎么干？他不让自己负担过重，力不胜任；他总是循着他能力的边缘前进，他对自己能力的掂量愈来愈精确。这是一条永不停顿的自我认识的道路。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到村上春树，他很清楚自己为什么选择这样的“生活方式”，是为了保持最佳的状态来进行小说创作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“然后说到写小说这项工作，我却能一天连续五个小时坐在书桌前，始终保持一颗强韧的心。这种心灵的强韧并非与生俱来，而是后天获得的东西。我通过有意识地训练自己，才掌握了它。进一步说，只要有心去做，即便不说是“轻而易举”，至少谁都能通过努力在一定程度上掌握。当然，说到这种强人，它就像身体的强韧一样，不是要同他人较量竞争，而是为了让此时此刻的自己保持最佳状态。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好奇村上春树写不写日记？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://thestandnews.com/culture/%E6%9D%91%E4%B8%8A%E6%98%A5%E6%A8%B9%E5%9C%96%E6%96%87%E4%B8%A6%E8%8C%82%E4%BB%8B%E7%B4%B9%E8%87%AA%E5%AE%B6%E6%9B%B8%E6%88%BF/&#34;&gt;村上春樹圖文介紹自家書房&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227065.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227074.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227088.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227148.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227164.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227155.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>