<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/topics/bookreview/index.xml</link>
    <description>Recent content on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/topics/bookreview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>当摄影师谈论摄影</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/when_photographers_talk_about_photography/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 11:23:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/when_photographers_talk_about_photography/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有图版见豆瓣 &lt;a href=&#34;https://book.douban.com/review/12078051/&#34;&gt;https://book.douban.com/review/12078051/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文 / Jarry 编辑 / Weixi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为半个摄影爱好者，我对学术界的摄影批评和摄影理论抱有偏见，以苏珊·桑塔格的《论摄影》为例，我没见过有哪位摄影师说：“《论摄影》对我造成了巨大的影响。”但除去这些，谈论摄影的书又相当少。个中缘由，一半归于摄影师通常都懒得解释自己的作品，张克纯在一次访谈中就说过“对我而言，我更喜欢用我擅长的方式表达，摄影它是我说话的方式，我觉得说清楚了，就没必要让它更复杂，好比我已经说过一遍话了，就不想再赘述一遍”；一半归于摄影师通常都不善写作，植田正治受《每日摄影》邀请，写名为《小传记》的连载文章时，便多次提到自己“不擅长写文章，是抱着出丑的心态写的，可想而知文笔有多差”。（不是谦虚，真的很差）所以，今年这本英国玛格南摄影师大卫·赫恩和比尔·杰伊的访谈录《摄影师手册》是意外的惊喜。作为同样文笔不好的摄影师，大卫·赫恩自小患有阅读障碍，因此他选择用访谈的方式讨论了若干重要的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本书适合不熟悉摄影的读者，书中并没有太多关于摄影技术的内容（器材、感光度等），而是阐述方法论，方法论是相通的，无论是关乎创作，还是用于做社会研究；也适合拍了一些照片，消耗了一些按快门的热情，对下一步如何进阶感兴趣的摄影爱好者，他们可以从书中得到可实践的建议：如何处理单张照片的内容和色彩，如何开展有主题的摄影项目？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、谁是大卫·赫恩？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大卫·赫恩于1967年正式成为玛格南图片社成员，但他在中国的摄影圈却籍籍无名，至今没有出版过任何一本中文版摄影集。他的第一个重要摄影项目，是拍摄了1956年反抗苏联统治的匈牙利革命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1955年12月，大卫·赫恩在桑赫斯特皇家军事学院服义务兵役，有一天，他偶然在杂志《图片邮报》上看到一张照片：一位苏联军官和妻子在莫斯科的百货商店里买帽子。他想起“二战”期间，父亲参军，每次回家，都会带全家去购物。他们会去卡迪夫的豪沃斯百货商店给妈妈买帽子。这是他第一次看到父亲与母亲之间的爱情——一起做某件事，分享彼此的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时是冷战期间，苏联人在英国政治宣传中被塑造为会吃自己的孩子之类的可怕形象。那张照片让大卫意识到：“他们就像是我的爸爸和妈妈，他们都是普通人。”比起政治宣传，他更相信这张照片上的真实。那一刻起，他决定成为一位摄影师——走出去，用照片去诚实地记录所看到的一切，把自己的观察展示给别人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久之后，他才知道那张照片是布列松拍的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、“决定性瞬间”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比起“决定性瞬间”，大卫·赫恩更相信孕育瞬间（pregnant moment）。他认为，一张好照片由两个要素决定，站在哪里拍以及何时拍。好的摄影师应当判断哪个画面可能孕育出好照片并耐心等待。在这里，他以自己拍摄的《漫步滕比》为例，谈到：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是一张看似复杂、实际上很简单的照片。
我抵达那里之后，马上便看到一些元素：大炮、睡着的人、狗。我迅速调整到一个位置，以便让三个基本元素彼此独立却又能在整体上形成一道显著的对角线。这就是所要考虑的拍摄机位。我拍了一张，但明白这不是自己想要的，就我的风格来说，有点过于静态了。所以我走开，来到山的另一边，看出了几张有可能拍到的照片，便重返原先的地点。现在，热闹起来了。基本元素还在，但人们正在爬上大炮后面的山，一些人沿着地平线向左边走去，有人坐着，还有一个男孩骑在大炮上玩。我找到先前的位置，略做调整，以便能将坐着的人拍进去，这时候我就看着其余处于动态的人，看他们的互动所形成的各种视觉构图。我连拍了一组照片，因为不确定这些运动变量是否能在最恰当的一刻刚好被捕捉。唯有在接触印样上，我才能找出所有元素和谐交融的那一张。在这个例子中，关键的前景元素静止不动，因此我可以奢侈地只凝神于那些副元素。
比尔·杰伊也讲了件轶事。在一场摄影展览中，有人拉住爱德华·斯泰肯，问道：“如果把所有那些‘偶然’的作品都拿掉，你还能留下几张呢？” “可能就没多少了，”爱德华·斯泰肯回答，“但你有没想过，伟大的摄影师拍到过多少张伟大的偶然？”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;三、主观的真实和风格&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赫恩认为，照片中不存在客观，因为在摄影中只有两个基本把控：站在哪里，何时按下快门。两者都是主观的选择，所以最终的结果，即照片，自然也是主观的。摄影师唯一能做的是尽量忠实于拍摄主题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我想到人类学和社会学的研究，这类研究往往在一开头就提醒我们研究者的局限性，因为每个人看到的世界都受限于自身观看的方式，而这也是“独特风格”的来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每位摄影师都有独特的个性，如果你选择那些对你有私人意义的主题，那么没有人可以模仿你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赫恩认为摄影——以及所有创作的魔力，都在于此。每个人或多或少都有相似性，但如果你看十二张布列松、寇德卡或者罗伯特·弗兰克的照片，你也能轻易地分辨出他们是不同的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以你应当专注于你的拍摄对象，思考如何通过照片呈现出自己不同的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;约翰·加德纳曾说：
&amp;gt; 就讲述新鲜故事而言，文学已经枯竭了好几个世纪；但就讲述原型故事，再次尝试阐释其真理并向后代传递其智慧而言，只有当我们所有人因自己愚蠢的傲慢而将它抛弃时，文学才会真正枯萎。
&amp;gt; 对摄影来说，也同样如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、如何开展摄影项目？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赫恩对摄影项目的建议，让我想到写毕业论文时指导老师建议我们如何决定选题，除了成果不是文字，而是照片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.列出自己真正感兴趣的东西&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摄影师必须对主题有强烈的好奇心，不能仅仅是一时的视觉兴趣。摄影师首先要做的决定是“拍什么”，你对主题的好奇、沉迷和狂热，都能通过所拍摄的图片传递给他人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.主题尽可能具体&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比尔·杰伊给的例子是：“如果学生提出的是‘维多利亚时代的人像摄影’，我会建议改为‘刘易斯·卡罗尔的爱丽丝小像研究’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.思考这些主题的可实践性&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去除无法用图像表达的（比如说社交网络上的人际关系），正常情况下无法拍摄的（我是生活在中国的普通人，那我想拍某个非洲国家的内战，就是痴人做梦），再去除你对其一无所知的（你需要对拍摄对象有深入的研究），最后去除目标受众过小的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.长时间追踪选择的主题&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这便于在你愿意并且有时间的时候，随时可以重返这个主题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故乡威尔士是大卫·赫恩最长久、最丰富的拍摄项目，从二十世纪六十年代开始，他便持续拍摄煤矿产业日渐衰退的威尔士；而如今，他拍摄发展高科技、文化、旅游产业的威尔士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、如何对待外国文化？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年，赫恩出版了新的摄影集《亚利桑那之旅》，该项目拍摄了他在1979至2001年间拜访的美国亚利桑那州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《摄影师手册》的最后，大卫·赫恩和比尔·杰伊聊了几个经典的摄影误区，其中之一是：摄影师不该拍摄异域风情。这个观点的理由是：你无法真正理解另一种文化、另一个种族或群体，除非你生长在此地，因此，你拍下的照片无非是猎奇，并不真实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赫恩认为，不管拍摄的是本国人还是外国人，都是在主观地表达自己的观点。如果按照这一误区的逻辑推演，最后的结论是摄影师什么人都不能拍。而事实上，人类彼此的相似性远甚于差异性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，这也是为什么摄影发展的历史中，街拍或是拍摄普通人的普通生活拥有持久的魅力，不管是布列松拍摄的苏联，弗兰克拍摄的美国，我们都能在其中看到我们熟悉的事物、情感，那些父亲母亲孩子，猫猫狗狗，人类共享的悲伤和快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、摄影师和被拍摄者的关系&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;街拍不可避免地会涉及被拍摄者，我非常喜欢大卫对被拍摄者的态度。他告诉我们，从摄影项目之初，就要选择自己真心热爱的主题，而不是浮光掠影的捕捉，这既是为了能深入主题，也是对拍摄者的尊重。他说：“你不可能在后街转悠一圈，抓拍几张门廊里的无家可归者，就在城市贫困问题上指导江山。那是剥削利用，不是进行研究。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大卫在一次访谈中提到一张照片，拍的是1967年苏格兰某汽车俱乐部的舞会，照片中，一位退休男人在玩一只气球。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这张照片告诉了我摄影的本质问题：你在拍摄另一个人的图像。我一直注意不去打扰被拍摄者。当我拍照时，我不会拍那些以任何方式轻视别人的照片。我试着把人抽象成符号，在这张照片里，一个老年人享受着衰老后的快乐——但我也记得他们是具体的人。在这张照片发表后的很多年之后，我收到了一封来自这个男人妻子的信，告知我他去世了。但她也告诉我，他们在全世界看到过无数次这张照片，每次，它都给他们带来了快乐。她问我是否可以给她一张打印版。知道我照片里的人非常享受被拍摄对我来说是一种安慰，虽然我从不试着去了解他们是谁。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;八、大卫·赫恩的摄影人生&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年，BBC拍了部大卫·赫恩的纪录片。八十三岁的赫恩老爷爷现在住在英国威尔士瓦伊河沿岸的丁登镇，片中，他无论去哪，都依然背着个小相机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纪录片中，他不无无奈地说：“以我现在的年龄，我需要做的是找到可以容易继续拍照的事物。乡村生活的美丽在于，首先，你可以参与；其次，当一个人变老了，就很难拿着照相机到处走，在乡村，我还能从一头走到另一头。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看到老爷爷拍了张照片就放下相机，拿起了小饼干，可可爱爱！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后的彩蛋：老爷爷年轻时这么帅！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参考资料：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.David Hurn: A life in Pictures, BBC, 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.The Picture that Changed My Life: Interview with David Hurn, Lensculture.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>服装、个人表达以及社会潮流</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/japanese_ivy/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 11:32:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/japanese_ivy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前半部分是每个章节个人认为有趣部分的简单概括，作者行文的思路是，按照时间叙事，把致力于服装业的人和当时日本乃至世界（主要是美国）的社会背景结合起来。后半部分是个人感想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有图版见豆瓣 &lt;a href=&#34;https://book.douban.com/review/12078051/&#34;&gt;https://book.douban.com/review/12078051/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One: A Nation without Style&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kensuke Ishizu 石津谦介（已破产）出生于明治时代的最后一年—1911年，是一位纸张批发商的二儿子。日本明治维新的西化运动使日本人开始接受西式服装。由于害怕左翼思潮，政府在1930s停止推动自由化。二战期间，Ishizu开始在中国天津的亲戚开的百货公司做营销工作，当时天津作为通商口岸，有很多欧洲人，Ishizu更加融入了西式生活。二战结束后，Ishizu回到日本，创办了Van Jacket。当时，日本男性是不能对时装感兴趣的。Ishizu的一大问题是解决关键问题。日本第一期男性服装杂志是《妇人画报》的增刊，《Otoko no Fukushoku》。在初创时期，Ishizu给杂志写了很多稿子，多到他需要起不同的笔名来增加文章的权威性。第五期后，改名为《Men&amp;rsquo;s Club》。1959年，Van开始发行“Ivy Model&amp;rsquo;系列，美国常春藤大学学生的穿衣风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Two: The Ivy Cult&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1950s，日本学生的服装非常单调（包括大学生），只有黑色羊毛的Gakuran。当时的社会环境是，学生只能穿校服，工作才能穿西装，要穿到大学毕业，面试都要穿校服。除此之外的服装都被视为不遵守规则的delinquents（罪犯）。包括被Van的Ivy风格吸引的年轻人，而在美国，Ivy风格是保守精英的代表。当时日本没有厂商可以生产Ivy风格的衣服，一部分是因为不明白具体工艺，一部分是没有实物，信息往往来自于美国时装杂志，比如说GQ刊登的关于Brooks Brothers的文章。为了宣传和普及他们臆想出的Ivy风格，Van的雇员（兼职Men&amp;rsquo;s Club的作者）写了很多Ivy风格的dos and don&amp;rsquo;ts，还发明了街拍，拍下银座出没看着像是类似风格的行人，刊登在杂志上。“Ivy Leagues on the Streets”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1960s随着战后第一波婴儿潮进入大学和经济的复苏，Van取得了巨大的成功。Ivy穿着的年轻人出没在银座引起了社会的不安，甚至警察出动进行了一次清扫活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Three: take Ivy to people&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于成功设计了1964年东京奥运会开幕式日本队的服装（白色衬衫白色裤子红色西装外套）和在银座举行了一次成功的演讲，劝说年轻人不要在银座瞎逛，Ishizu改善了Ivy风格在主流社会眼中的形象。在日本放开民间出国游后，Van组织了一个团队去美国拍摄真正的常春藤风格，去了之后发现大多是学生都穿得非常随便，极少符合他们的臆想。但仍旧经过遴选，出版了电影和摄影集《take ivy》，多年后，此书成为常春藤风格男装圣经。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，同期Van引进了帆布鞋，取得了巨大的成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Four: The Jeans Revolution&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本章讲述了牛仔裤如何在日本开始流行，以及日本人偏好柔软的、有使用痕迹的牛仔裤&amp;hellip; 一开始商品来源是从美国进口二手牛仔裤。日本本地的厂商生产出新的牛仔裤卖不出去，只能买好多台洗衣机在厂里拼命洗拼命洗&amp;hellip; 最大的一家是Big John。社会运动是是马克思主义学生运动和长发嬉皮士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Five: Cataloging America&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于马克思主义学生运动和越战，1968年的NHK调查，只有31%的日本人选择“我喜欢美国”，相比于1964的49%大幅跌落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Whole Earth Catalog 是1970s美国激进分子Stewart Brand主编的指导自己来（do it yourself)指南。人要使用工具，学习技能，自己的事情自己做（？）。这股运动推动了户外运动在日本的发展，日本人开始滑雪，野营，变逐渐发展出了重工系服装（？？？？真是意想不到的操作呢&amp;hellip;）以及Popeye为代表的city boy风格，因为东京空地少，popeye主推了滑板作为流行城市男孩喜欢的运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Popeye还首创了在杂志页面铺满商品图片，每个标注好品牌和价格、商店名称和经销商价格，混合了杂志编辑和广告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Six: Damn Yankees&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对原宿和里原宿风格完全不感冒&amp;hellip; 简单来说是受摇滚乐影响，黑帮和飞车党当时流行的是regent头，souvenir jacket（美军撤军，飞行员让裁缝在飞行夹克上刺日本风格的鸟啊龙啊。），皮夹克。除了银座（ginza）、涩谷、原宿、表参道（omotesando）和竹下通（takeshita）也开了很多服装店，时尚街头&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seven: Nouveau Riche&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1976年，Beams设立了，出来一批美国品牌自选店(authentic foreign goods)。1976-1979，日美汇率从300:1涨到200:1，1977年，政府放开外汇管制，允许旅行者携带3000美元现金出境。日本中年阿姨去法国和意大利买了超多奢侈品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ivy以Preppy（学院风）风格复新了，van破产，日本年轻人直接购买Brooks Brothers等美国品牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1980s，日本设计师川久保玲(Rei Kawakubo)和山本耀司(Yohji Ymamoto)在巴黎成名，将日本时尚带到了全球舞台，之后还有三宅一生(Issey Miyake)和高田贤三（Kenzo Takada)，日本时装界迎来了带有日本气息的欧洲前卫风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时比较有影响力的杂志还有hot dog press。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;beams plus 2019-2020 autumn/winter - all you need is ivy
Eight: From Harajuku to Everywhere&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摇滚、朋克、新浪潮(new wave)后，hip-hop和DJ成了新的音乐流行趋势。藤原浩(Hiroshi Fujiwara)和長尾智明(Tomoaki Nagao)是当时日本嘻哈界的领军人物。前者创办了A bathing Ape，这应该就是国内所说的街头潮牌（？）。川久保玲类似的设计师服装可以用高价来维持威望，但里原宿风格的基本产品（卫衣、T恤）相对来说不能那么高价，但又需要维持品牌形象，藤原浩他们的解决方案是“make less”。这激起了消费者的狂热，限量版使得年轻人购买衣物为了收集他们而不是简单的穿他们。作者认为，这样的策略影响了美国的很多服装公司的宣传策略，比如说限量版（nike的AJ），比如说联名款。A bathing ape在国际上取得了很大的成功，在美国、亚洲纷纷开店。（但最终被I.T.收购。）长尾智明参与设计优衣库U.T.和adidas originals。另一个牌子UNDERWEAR的高桥盾（Jun Takahashi）设计了nike的时尚运动产品线Gyakusou。（我竟然还知道这个产品线？？）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nine: Vintage and Replica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始是发现最新的Levis 501没以前的501好穿（这也能发现？），从牛仔裤开始，最后掀起的古着潮流。不停从美国的偏远地区的商店购入大量存货运回日本（Vintage silk road）。研究出不同时期Levis 501的标签，发展出了很多古着黑话。美国人都要问日本人怎么穿牛仔裤。（终于知道小时候听来的牛仔裤不能洗是怎么形成的谣言了&amp;hellip;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1966年的一条mint版本的Levis可以卖到20万日元，高昂的价格使得日本人开始生产复刻版&amp;hellip; 但也有人认为太没有原创精神了。YAMANE设计了Evisu.（标记也是levis的变形），特征是海鸥标记和后代很花的刺绣。（终于知道初中时朋友穿的牛仔裤是什么牌子了&amp;hellip;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外也有人不喜欢大家追逐名牌，而背离了牛仔裤耐用好穿的本质，创建了毫无修饰的Kapital和Tuki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ Harada is tired of all the “storytelling” in men’s apparel: “I hate when there is too much emphasis on the ‘story’ in clothing. People should wake up and want to put on my pants because they feel great.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ten: Exporting Ametora&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;优衣库的创始者Tadashi Yanai的父亲是Van的特许经营者，Van倒闭给了他不少启示。1985年，他在广岛开了一家买基础款的大型自选商店Unique Clothing Warehouse，缩写就是Uniqlo。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还讲了当今欧美时尚如果想设计ivy和trad(traditional)风格的衣服，会参考学习日本资料。作者认为Thom Browne就是例子之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中有两则好笑的小事。当van公司的人去美国拍电影，问耶鲁学生“你穿短裤是因为它们很流行吗？”答“我从来没想过这个，只是我洗完后它们缩水了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当一位沉迷于重工系产品的日本人去阿拉斯加旅行“我从头到脚穿着美国遗产品牌，1955年的李维斯，二战时期的风格，你能找到的最稀有的紅翼鞋。但没有一个人在乎。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不是说西方人都不太会穿，但日本人是格外在乎穿吧，还有极度的恋物癖。Popeye的作者在后来甚至说后悔给供稿“Popeye扳动了日本物质主义泡沫的扳机。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我理解那么年轻人通过服装作为自我表达的方式，个人观察，目前已经和难有整个社会影响的服装潮流了，大家都能在各自细分的风格中遨游。护肤品和化妆品取代了服装成为社交话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在东南亚背包旅行时遇到很多欧美背包客，大家就T恤衬衫牛仔裤卡其裤，自由自在，也没谁看不起谁。下水男的就穿条短裤女的就比基尼甚至裸泳，对身体放松的态度我还挺羡慕的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过我想，不管是音乐风格、服饰风格、数码装备、茶叶咖啡，每个时代每个人都能找到最适合自己的的恋物癖。。六十年代，就有专栏作家批评，年轻人买东西不是为了新的体验，买CD机为了听爵士乐，买西装为了追女孩，买登山包为了徒步。他们只是迷恋物品本身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对物质的祛魅是看到那么多用徕卡的人拍出的照片非常丑&amp;hellip; 相对于花钱买相机，把更多的预算给旅行，去更多的地方，花费更多的时间拍照。 Buy experience, not things.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在某些方面挺欣赏日本人，日料、日系服装、日本设计（审美上的民艺运动）都是近代才发展出来的产物，他们吸收欧美元素，通过整合加入日本元素，形成了具有全球影响力的日本风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得曾经看到过，有人问村上春树，为什么他的小说中有这么多的西方品牌。村上说“因为在我看来可口可乐就是可口可乐，而不是某种碳酸饮料。”（绝对不是原话）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme des Garçons Homme的设计师Junya Watanabe说“西方服饰是我们的日常服装，我不认为这有什么不同，不管你是日本人还是美国人还是欧洲人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用平和的态度接受外来文化，汲取养分，勇敢挪用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个不怎么穿着打扮的人，读这本书的快乐在于经常会有种“哦哦哦哦”的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疯投圈最新一期《新消费品牌崛起大时代》里把消费品分为三类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一类是靠领先的产品，比如说苹果、戴森。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二类是靠性价比，比如说小米、优衣库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三类是靠用户体验和品牌形象，比如说星巴克、耐克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一类和第三类的差别是如果苹果有年的产品不好，销售量就会很差。星巴克或者耐克出难喝的饮料或者不受欢迎的鞋，企业还是会生存下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我敬佩有创造力的设计师，它们设计出新的好的产品，理应获得高溢价。T恤一开始大家以为只能当内衣穿，不能穿在外面。一开始人们对紧身瑜伽服感到羞耻，Lululemon做到了让大家在瑜伽教室外穿瑜伽服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他公司再把产品普及推广给大众。所以我个人是最喜欢第二类品牌的，适当的价格，优质的产品，咖啡工具界的Hario，服装界的优衣库。没有帆布鞋、没有卡其裤、没有T恤，我会在穿什么上烦恼很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相关阅读：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;石津謙介，用Ivy Style（常春藤學院風）帶起日本流行的服裝之父&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读完了也没法早起</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/my-morning-routine/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 10:54:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/my-morning-routine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在每天的起床、洗漱、迈出家门，走进街区，地铁站或停车场，吞咽食物中是否蕴含意义？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无数电影小说发生着如此的叙事“我日复一日地过着同样的生活，直到厌倦。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比起旅行时的惊鸿一瞥，我更沉溺于日常生活的细节，失语于无数次黄昏时的一朵云。日常生活是身体性的。在广东时，饭后去小区里的湖边散步看日落，晚上在没有路灯的上上下下的林荫道上慢跑，夏季浓重的草木气味。在成都，下楼走五分钟去面包店买吐司作明日的早餐，清晨和老爷爷老奶奶一起逛菜市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书的副标题还挺成功学的“How successful people start everyday inspired”  此书和另一本小书《Daily Rituals》还略有渊源，My Morning Routine网站上还收录了对作者Mason Curry的访谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Daily Rituals有不少的创作者推崇“日常工作比灵感更重要”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;William Faulkner说“I write when the spirit moves me, and the spirit moves me every day.”此理念的代表是村上春树，他每天早上四点起床，工作五到六个小时，九点睡觉。村上春树认为写作（特别是写长篇小说）是体力劳动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村上还自嘲“而这种思维方式和生活方式，说不定与大众想象的小说家形象大相径庭。……住在安稳的郊外住宅区里、过着早睡早起的健康生活、日复一日地坚持慢跑、喜欢自己做蔬菜沙拉、钻进书房每天按部就班完成固定工作量的作家，只怕谁都不会渴望吧？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十九二十世纪的创作者，过着奇奇怪怪的生活，各种各样的副业。村上说人们印象中的作家“过着自甘堕落的生活，顾家庭于不顾，把夫人的衣物送进典当铺里还钱（马克思），有时沉湎于美酒（不止一个），有时沉湎于女人（不止一个），总之是随心所欲无所不为，从这样的颓废与混沌中催生出文学来的反社会文人——这样一种古典的小说家形象说不定才符合世间大众的期待。要不然就是那种向往参加西班牙内战、在炮火纷飞中劈劈啪啪敲击打自己的‘行动派作家’。（海明威）”（此段引用中的括号是我加的…）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《苏菲的选择》的作者William Styron睡到中午，赖床读一小时书，知道下午四点才开始连续工作四小时（但只能写两百到三百字），吃完饭后会喝酒，抽烟，读书，听音乐到凌晨两三点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;副业开印刷厂、铸字厂，一天不知道喝多少咖啡的巴尔扎克，晚上六点吃饭，之后就去睡觉，一点爬起来写七个小时。早上八点小睡九十分钟，然后持续工作到四点（难怪他只活了51岁）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡夫卡每天只在晚上十一点才才开始工作，凌晨两三点睡觉，八点起床去上班——他先是在保险公司上班（中层职位），1908年跳槽去了布拉格工人意外事故保险机构（the Worker’s Accient Insurance Institute）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但如今，愈来愈多的人希望成为自律的创作者。相对于前两个世纪的创作者，现在的“成功人士”（包括自由职业者）比起hippie更像是stoic，早起（平均起床时间为6.26am，这个数据真是令我难以置信），早睡（平均睡觉时间是10:58pm）。早上喝的第一杯水无非是水、咖啡和茶。78%的人会锻炼，63%的人会冥想或做瑜伽。50%的人早餐会吃水果，其次是鸡蛋，燕麦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先说说早起，在Daily Rituals中，大约三分之一左右是在七点前起床的，而在My Morning Routine中，七点前，80%以上的人已经起床了。这与当今睡眠状况调查的结果背道而驰。（中国90后年轻人，还有17.5%是早睡早起，30.9%晚睡早起，31.1%晚睡晚起。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二十世纪前的人们早起多是因为无从选择。美国作家Frances Trollope 53岁开始写作，她养育着六个孩子，只能四点写作到早餐时间。还有一堆作家全是四五点爬起来，就坐在书桌前写写写。Is waking up early the secret to a successful writer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二十一世纪早起为了躲避干扰。在风险投资行业工作的M. G. SIEGLER喜欢在人们不能立刻回复的时间发送邮件。在别人还没有起床时保持清醒，时间都是自己的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现代资本主义社会，时间就是金钱。从人们对专业人士工作十多小时后还去健身房的刻板形象中，或许能得出，比起凯鲁亚克和嬉皮士，我们更喜欢，或者更愿意喜欢努力工作，自律，能控制欲望的人。（这和当代精英形象的变化相同，西莫斯·可汗在一本关于美国精英的研究中得出，精英从把自己作为一个凝聚的群体、一个有特别历史和品味的阶级，到把自己看作是美国最有天分和最努力的一群人。）我们把创作者从”天才”变成了”工匠”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个原因是全球化（尤其是信息全球化），当代社会，充斥着各种关于“我是不是不够有生产力”，“如何提到效率”，再然后出了一堆时间管理、任务管理、精力管理的方法论书籍和app。任何一个有心去提高效率的人，都能得到相似的建议：要固定作息，坚持锻炼，合理饮食，珍惜与家人相处的时间。同质化是无可避免的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反正读完了也依然无法早起，不过养成了新习惯，早饭时不看书不玩手机，和家人一起认认真真吃早饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参考书目：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Benjamin Spall, Michael Xander, My Morning Routine, Porfolio, 2018&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mason Currey, Daily Rituals, Knopf, 2013&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;中国医师协会, 全球睡眠状况及睡眠认知最新调查数据和睡眠医学最新成果, &lt;a href=&#34;http://www.cmda.net/rdxw2/11647.jhtml&#34;&gt;http://www.cmda.net/rdxw2/11647.jhtml&lt;/a&gt;, 2018.8.5&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>村上春树写不写日记？</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/harukimurakami/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 15:30:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/harukimurakami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p444862912.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次读村上应该是10年读的《海边的卡夫卡》，11年读了《挪威的森林》，这边印象很深刻，特别是渡边度过的孤独的周末，还读了《寻羊冒险记》，当时当奇幻小说看的。13年读了《当我谈跑步时我谈些什么》这本是第一本村上的随笔集，喜欢跑步，所以也很喜欢。16年读了《1q84》，喜欢青豆那条线，但最后的结局不是很满意，15年读了《没有色彩的多崎作和他的巡礼之年》当时没有想到第二年会被胡绝交，朋友的否定导致自我的怀疑。村上的小说有一种氛围很吸引我，可剧情每到后半部，总有一种强硬的感觉，但为了那种氛围，也读了不少本。但直到《我的职业是小说家》，才了解到：村上并不长居在日本，居住和创作都经常在海外，《挪威的森林》是在欧洲写的，《海边的卡夫卡》是在夏威夷写的；除了写小说，他还写随笔，写游记（一本也未读过），做翻译（从来不知道）；在世界各地都很受欢迎，作品被翻译成五十多种语言（还是在五十多个国家发行？），豆瓣Haruki Murakami的作品条目足足有489条；村上主动推动了自己作品在美国乃至世界的发行，他对“日本作家”的自我认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中，村上谈了关于原创性的看法，三个基本条件：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一、拥有与其他表现者迥然相异、独具特色的风格（或是曲调，或是文体，或是手法，或是色彩），必须让人看上一眼（艇上一下），就能立刻明白是他的作品&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、必须凭借一己之力怼自身风格更新换代。风格要与时俱进，不断成长，不能永远停留在原地。要拥有这种自发的、内在的自我革新力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、其独具特色的风格必须随着时间流逝化为标准，必须吸纳到人们的精神中，成为价值判断基准的一部分，或者成为后来者丰富的引用源泉。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当然讲的最多的是如何创作“我投入漫长的岁月，构筑起属于自己的固有体系，让这种写作方式成为可能，并以自己的方式谨小慎微地进行整备，郑重其事地维持至今。为它拭去污垢、注入机油，努力不让它生出一点锈斑。身为一个作家，这件事尽管微不足道，却让我有一种类似自豪的心情。对我来说、与其谈论一部部作品的成绩与评价，不如来谈谈这种整体的体系，这样更令人愉快，并且也值得具体谈论。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前读过一本小书《Daily Rituals: How Artists Work》，内容是161个创作者的日常工作习惯。里面关于村上的一章写到：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“When he is writing a novel, Murakami wakes at 4:00 A.M. and works for five to six hours straight. In the afternoons he runs or swims (or does both), run errands, reads, and listens to music; bedtime is 9:00. ‘I keep to this routine every day without variation,’ he told The Paris Review in 2004. ’The repetition itself becomes the important thing; it’s a form of mesmerism. I mesmerize myself to reach a deeper state of mind.’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He soon resolved to change his habits completely, moving with his wife to a rural area, quitting smoking, drinking less, and eating a diet of mostly vegetables and fish. He also started running daily, a habit he has kept up for more than a quarter century.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读时，我想到了《奇特的一生》写的柳比歇夫，他从一九一六年到一九七二年他去世的那一天，一丝不苟地用时间统计法记下他的时间支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种时间统计法的记录是这样的&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“乌里扬诺夫斯克。1964年4月7日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分类昆虫学(画两张无名袋蛾的图)——3 时15分。 鉴定袋蛾——20分(1.0)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附加工作:给斯拉瓦写信——2 时45分(0.5)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会工作:植物保护小组开会——2 时25分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;休息:给伊戈尔写信——10分;《乌 扬诺夫斯克真 报》——10分; 列夫·托尔斯泰的《塞瓦斯托 波尔故事》——1 时25分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基本工作合计——6 时20分。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最近读的《鲁迅日记》是这样的&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;十日晴。上午往大陆大学讲演〔2〕。午真吾来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一日星期。昙。下午玉堂来。梓生来。晚内山完造招饮于川久料理店，同席长谷川如是闲、郁达夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二日雨。晚得陈翔冰信。得小峰信并期刊三种。夜林和清来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十三日昙。无事。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有人会疑惑，为什么鲁迅和柳比歇夫的日记要这么写，我认为相比于日记，更应该称作日志。柳比歇夫，鲁迅（包括村上）都明白自己要进行的是长期的工作，观察比较长期工作状态，就需要固定的标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柳比歇夫记录了自己做各项工作的时间（写作、研究、例行工作、非科研型的活动、娱乐、阅读、交通、交际）。鲁迅日记的内容主要是书（买书，别人送书，送别人书）、 人际交往（别人来拜访，自己拜访别人，通信，赠礼）、社会活动（会议、聚餐）、金钱（工资，兼职收入，借款）、天气、清洁（理发，濯足）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“柳比歇夫通过他的时间统计法对自己进行了研究和试验：试验在写、读、听、工作、思索各方面，他到底能干多少？干多少？怎么干？他不让自己负担过重，力不胜任；他总是循着他能力的边缘前进，他对自己能力的掂量愈来愈精确。这是一条永不停顿的自我认识的道路。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到村上春树，他很清楚自己为什么选择这样的“生活方式”，是为了保持最佳的状态来进行小说创作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“然后说到写小说这项工作，我却能一天连续五个小时坐在书桌前，始终保持一颗强韧的心。这种心灵的强韧并非与生俱来，而是后天获得的东西。我通过有意识地训练自己，才掌握了它。进一步说，只要有心去做，即便不说是“轻而易举”，至少谁都能通过努力在一定程度上掌握。当然，说到这种强人，它就像身体的强韧一样，不是要同他人较量竞争，而是为了让此时此刻的自己保持最佳状态。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好奇村上春树写不写日记？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://thestandnews.com/culture/%E6%9D%91%E4%B8%8A%E6%98%A5%E6%A8%B9%E5%9C%96%E6%96%87%E4%B8%A6%E8%8C%82%E4%BB%8B%E7%B4%B9%E8%87%AA%E5%AE%B6%E6%9B%B8%E6%88%BF/&#34;&gt;村上春樹圖文介紹自家書房&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227065.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227074.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227088.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227148.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227164.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227155.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>