<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/topics/thinking/index.xml</link>
    <description>Recent content on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/topics/thinking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>对人的评价标准</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/false/criterion_and_friends/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 00:35:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/false/criterion_and_friends/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这篇文章讲的比较杂，主要涉及对自己和他人的评价体系与人际交往的准则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五月底，我校120周年校庆，有挺多的庆祝活动，帝国大厦亮灯啊，时代广场大屏幕啊，纪念邮票首日封啊，集体婚礼啊，校友捐款啊，那段时间朋友圈差不多被这类消息刷屏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天网易的浪潮工作室的微信公众号发了一篇文章&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/LTmiovPy072tQyc_1fgwgA?dt_platform=douban_broadcast&amp;amp;dt_ref=02b380e3f459aa448e530105625086e92421422647d7fc5e0063fd84e21cab59cbdfa2612d08d6b0&amp;amp;dt_dapp=1&#34;&gt;《很遗憾，贵校的百年校史是假的》&lt;/a&gt; ，里面写了许多学校为了篡改和延长校史，冒认前身，把办学的日子说成建校的日子，或者是用过同样的校舍就是同一所学校了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;而就在最近举办120周年校庆，并在全世界亮起灯（也被称为让“全世界都跳起了广场舞”）的浙江大学，也将自己的前身追溯到了1897年创立的求是书院。这所学校在1912年奉命停止招生，当1914年最后一届学生毕业时，求是书院便完全停办。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天的浙江大学由成立于1927年的第三中山大学改名而来。1940年，国立浙江大学举办了成立13周年庆典，而到了1946年，浙大则将校庆改为49周年，将校史追到求是书院。而它与求是书院的联系，就是使用了当年的校舍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/640-26.jpeg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1964年，浙江大学建校67周年科学报告会会场 / 浙江档案&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我是通过豆瓣广播看到的这篇文章，看了下朋友圈（我微信联系人两百多位，不看他的朋友圈的有五十多位），只有一位高中校友，本科上外的人转发，评论说高中母校去年把校史从1902年改成1867年，我开玩笑留言“不敢在朋友圈转这篇文章，感觉怕被打”，对方回复“朋友圈除了未上榜的本野鸡毕业生，没有其他人转”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我转发了，评论是“对学校的感情，应该和它年纪有多大没什么关系吧”，在我转发后的三个小时里，校友们只有一个学姐点赞，没有人留言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校庆的活动我没参加（可能也不会参加）但看大家刷屏我也挺高兴的，我的大学生活，和学校联系并不能说是非紧密，大三搬出去住后像是单机游戏，去学校只是上课为了拿个学位。但通过学校的平台，我认识了一些人，收获了几份友谊，也有一些非常好的回忆。我没有拍集体毕业照，也没有参加毕业典礼，虽然不会常提，但偶尔也会用“我浙”这样的用词。我想我的挺多朋友和老师也对学校有很深的感情，甚至是比我深得多的感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我转发并不是为了和别人不一样。稍微年轻些的时候，我觉得对所有事都要宽容，不要用自己的想法去影响别人。现在，我觉得人拥有是非观是非常重要的，并且，有的时候，你要站出来表明自己的立场，去支持或反对。我认为，对观点的态度应该基于事实，而不是基于面子。后者在我看来是不对的，我本来期望有校友能认真讨论一下，结果挺令我失望的。大家都装作我没看到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来又想了下，为什么大家都积极转发校庆活动，对打脸的文章就装没看到呢？答案好像很简单，给自己脸上增光的事当然比较积极，抹黑的事传播度越小越好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但再想想，是作为个体的人与“学校”这个群体的关系，当我们说一个人是什么公司，什么学校，什么职称，都是在用群体性的标签来评价个体。而群体性的标签是和更大的话语体系绑定在一起的，比如你在国内说自己是清华北大的和你在南美说自己是清华北大的效果就不同（南美的华人群体另说…）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当某人主动表明自身是某群体时，通常是想让他人对自己的评价与该群体联系起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坦白讲，在我二十岁的时候，有个人跟我说自己是常青藤的或者环游过世界，不需要其他信息了，我就会觉得这个人很厉害，这些标签的权重足以让我忽视评价一个人的其他因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并不是说，现在我对人没有刻板印象，对所有人都一视同仁（人类的认知需要刻板印象和分类）。&lt;strong&gt;更确切的说法是，用了一种更为复杂的过滤器。&lt;/strong&gt;也不是说，我认为一个人拍照好不好的评价标准就比一个人有没有钱的评价标准来的好/高尚。而是，我认为，年轻时对人的评价标准或多或少受社会对人的评价标准影响比较大。在逐渐认识自身，稳固三观的过程中，应该建立自己的一套评价标准。毕竟，&lt;strong&gt;欣赏什么样的人，与谁交往，与谁同行，返照自身。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;一四年下半年和朋友讨论过人的评价体系 结论是无法用任何的客观标准（再复杂的变量在转换时都会发生有损 也并非所有的变量可以比较） 我当时选择了纯粹的主观判断&lt;strong&gt;“我欣赏不欣赏”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一六年十一月我的判断的标准是&lt;strong&gt;“够不够complicated”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;complicated程度的度量分为好几部分&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一部分是知识范畴：
a、广度 举例：一个会摄影的程序猿比一个程序猿complicated
b、深度 举例：一个phd水平的数学系比本科水平的数学系更complicated&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二部分是人生经历：
a、阶级流动 举例：一个经历了阶级爬升或下降的人 比 维持原生家庭阶级的人complicated
b、物理迁移 举例：一个居住过不同城市的人比一直居住在同一个城市的人complicated
c、特殊的人生体验（经历过绝症、重大意外、战争体验等）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三部分是目前无法归总的其他
比如说在某些特殊的价值判断、癖好等等&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;complicated程度越高，我越好奇，越愿意接触&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;现在，我并不喜欢上一个评价标准，让我感觉与人交往只是为了从对方身上或许新信息、新体验的目的性。并且，也遇到了几位足够complicated但我评价并不高的人（摊手）&lt;strong&gt;不甩标签，换成甩经历，也挺没劲的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是变成“我欣赏不欣赏”吧(-｡-; 但两年后，部分清晰了我欣赏的特质：柔软，必要时锐利，坦诚，赤子之心，具有成长性（越来越玄学了&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建博客的初衷是，练习把想法尽量完整地记录下来。今年将半，陆陆续续也写了几篇，意识到几个好处。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;基于对自身的估计，对我而言，人生的精彩之处在于我想象不出十年后，五年后，三年后甚至一年后我的状态、想法是怎么样的。反过来说，一年后，三年后，五年后的我也很难回到当下的心境。（现在回想三四年前的事某种程度上我已经不能理解过去的我了）记录是一种存档，知晓足迹对我自身而言很重要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大多领域的学习曲线都是增速由快变慢的，人的成长性也一样，有一些作家，多写几本书，就会发现是把同一句话翻来覆去地讲，同样的观点不停炒冷饭，需要一个标尺来对比是否停滞不前。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>io_system</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/false/io_system/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 17:42:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/false/io_system/</guid>
      <description>&lt;p&gt;对个站的结构进行了一下调整，把jarrywang.de域名绑定在format展示的portfolio上（可能dsn还没更新好），加个blog的外链，blog目前直接使用github pages提供的网址 jarrywangcn.github.io，之后会考虑增加一个二级域名（blog.jarrywang.de 或者 jarrywang.de/blog)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年年末建站到如今，没频繁更新，没开评论，也不知道浏览量。似乎和写日记没什么差别，只是知道即使很少，也有一些人在看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近隐隐有些想法，每个人都有一个输入和输出系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年的感受是，最好把系统的各部分都调整成可流动的状态。从输入看，大致意思是社交上和老朋友保持联结，但渠道a,b,c能提供新朋友的备选；信息上控制信息来源，关注的话题肯定有，另外也会时不时出现一些没接触的概念、问题；旅行的时候知道自己的兴趣点（博物馆，古建筑）但也会尝试没参加过和以前可能不会参加的活动。从输出看，坚持在已经投入了时间和精力的领域继续深入，也会挖一些新的坑，逐渐延伸感知和实践的触角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前段时间看了dave liang的&lt;a href=&#34;https://v.qq.com/x/cover/7qm4vff0bszr5m0/d0315lzt689.html&#34;&gt;一席演讲&lt;/a&gt;，里面提到说他和音乐有三个阶段：第一阶段是音乐是海洋，他只要泡在海里就满足了；第二阶段音乐是镜子，想要表达自己，创作属于自己的风格；第三阶段音乐是礼物，自己开心别人也开心。其他领域也是一样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有很长一段时间，我的价值观是：创造是最重要的，远远高于消费，因为没有人能替代你去创造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在想法有些变化，人的输出（对世界做功）可以分为两个部分：一是创造，二是影响。它们可以是同一件事造成的，比如说写一本书的过程是创造，书出版之后别人阅读它也是做世界做功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年轻&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年也知道了，参加路客中国&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些人总是谈自己的生活，但谈的不是自己。有些人总是谈论别人，但谈的是自己。有些人&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈不同的思维模式&amp;保护环境</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/false/mindset&amp;environmentalist/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 20:07:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/false/mindset&amp;environmentalist/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;communicate-with-different-mindsets&#34;&gt;communicate with different mindsets&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天某个朋友发了条消息&amp;rdquo;现在看到dairy就会想到cowspiracy最后的营养学家说 你是小牛吗 你不是小牛就不要喝牛给小牛产的为了让它们长到几百磅的液体！想想真的是有点恶心的，跟喝人奶没什么区别。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我说&amp;rdquo;你是蜂王或雄峰吗？你不是蜂王和雄蜂就不要吃工蜂给他们采的蜜！想想真是有点恶心的，跟喝别人的口水没什么区别……&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为在我看来这句的逻辑就是错的&amp;rdquo;因为人类社会的发展本身就是利用各种资源 即使资源生产者的初衷不是为了人类 照这个逻辑推开来 蔬菜水果什么都别吃了 他们长出来结果跟人类毫不相关&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她之后表达了比较完整的观点&amp;rdquo;最根本意思是牛奶是为了小牛能快速长成几百磅的东西所以营养含量非常高，所以很多人喝多了才会乳腺增生或者其他各种问题。the china study也表达了类似的观点：牛奶为了小牛的成长营养太过丰富，非常有利于致癌物在体内转化成癌症… 蔬菜水果没有那种养分存在&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前我对不吃牛肉的正确性保持中立，但我并不能阻止我依然觉得第一句的逻辑是错的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（当然和这个朋友的讨论并没有伤感情，只是就事论事罢了。我最后还自嘲自己是不是死抠字眼了）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本科时有个朋友，高中信息竞赛，大学CS，业余爱好是打FIFA和科幻小说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是高中文科，大学德语，自学的金融和交易，但交易入门做的是图形分析，尽力严谨了也有一部分模糊的空间。阅读兴趣是历史、社会学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我跟他讨论问题或者分享观点，经常会变成吵架。因为他会抓着我的一个逻辑漏洞，然后不停blame这个逻辑错误，我就特别生气，觉得他不认真听我到底想讲什么，结果就是摔桌子不聊了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我批评他在乎形式大于实质，但最近一段时间越来越理解了他（可能是近期在学编程和看统计）因为你连形式都没做好，得出的结论根本没什么可信度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请教了另一个朋友，他说：一个证明过程，即使论据是错的，它的论点可能也是对的。对数学来说，严格的证明很重要。但社科专业的交流，论点最重要，对论据的错误容忍度较高。更不用说还有纯粹情感的交流，可能根本不用讲逻辑了，主要是看交流的目的。在不同领域的mindset中转换是相当困难的一件事。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;how-can-i-develop-a-new-habit&#34;&gt;how can i develop a new habit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我为什么对朋友的这条消息这么在意呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我眼里她算是比较激进的环保主义者，她说决定这辈子都不吃牛肉了。主要原因应该是生产牛肉的耗水量非常非常大，或者说生产牛肉对环境的污染。（这是我猜的，我没有询问过她）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从来不觉得自己是个环保主义者，虽然从意识来说，我关注环境问题，也赞成社会更加关注环境问题，人类应该减少资源消耗。去年接触到极简主义和zero-waste的概念，减少了物质资源的消耗。去年的实物购买统计&lt;a href=&#34;http://jarrywang.de/post/spending_reflection_2016/&#34;&gt;2016 Spending Reflection&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从习惯来说，我虽然不是从不喝瓶装水，但大多时间都自带水壶，没带餐具，但几乎不点外面，没有规定绝对不使用塑料袋，但能装包里的就装包里（日常背大包党），不泡澡只淋浴，最近有尝试使用hankybook来减少手帕纸的消耗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个点：我需要论据来说服自己养成新的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近大半年最大的习惯改变是使用了护肤品，每天涂防晒霜，因为阅读的书籍和文献都告诉了我紫外线对健康不利。另外一些坚持下来的习惯，比如说不抽烟，因为我知道抽烟对健康有害无利。比如说坚持锻炼，因为这有利于我的体型、精神状态、睡眠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认为自己的行为要和三观保持一致性(consistent)，如果行为违背了三观，会造成自我怀疑和自我否定，所以首先，要想清楚你的观点是什么？你认为什么是对的？什么是错的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://movie.douban.com/subject/26433126/&#34;&gt;真正的成本&lt;/a&gt;这部纪录片确实影响了我购买衣物的消费习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个例子中，如果一公斤牛肉的资源消耗和污染量真的是纪录片里所说的，我可能也会一辈子不吃牛肉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个点：我的大多数可以归类于环保行为的习惯都是有成本的考量（方便、舒适，金钱可能不算（环保行为都很省钱吧&amp;hellip;））也有成本和收益的比较（我的行为能有多大的作用？），一公斤牛肉到底是需要2000加仑还是200加仑的水对我的来说很重要，而不是畜牧业产生的污染大于交通运输业产生的污染就够了，大是大多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在很少有纪录片里的数据能说服我，因为我第一反应是数据质量、研究方法、统计显著性。且大多数社科研究是无法重复的，友邻RDX的简介里说&amp;rdquo;一篇经典的研究认为，方法论和学术环境决定了绝大多数领域里的绝大多数研究发现都是错误的&amp;rdquo; &lt;a href=&#34;http://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.0020124&#34;&gt;Why Most Published Research Findings Are False&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上看了下cowspiracy和quora上关于此纪录片的讨论&lt;a href=&#34;https://www.quora.com/How-accurate-is-the-movie-Cowspiracy&#34;&gt;How accurate is the movie Conspiracy&lt;/a&gt; 基本上已经确定了cowspiracy提供的论据都没什么可信度（从他的说服方式已经能看出非常biased了啊），但有些论点可能指出了某些问题的方向，目前试着搜集更多的资料，弄清楚到底是怎么回事。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;reference&#34;&gt;reference:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://movie.douban.com/subject/26101767/&#34;&gt;奶牛阴谋：永远不能说的秘密&lt;/a&gt; 纪录片豆瓣链接&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.quora.com/How-accurate-is-the-movie-Cowspiracy&#34;&gt;How accurate is the movie Cowspiracy?&lt;/a&gt; Quora&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://climateone.org/audio/cowspiracy&#34;&gt;Back to Cowspiracy: Revelation or Cheap Trick?&lt;/a&gt; 导演和其他环保主义者关于畜牧业的debate博客&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.ucsusa.org/doug-boucher/cowspiracy-movie-review&#34;&gt;Movie Review: There’s a Vast Cowspiracy about Climate Change&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/1808424/&#34;&gt;The China Study&lt;/a&gt; 一本关于素食健康的研究&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行為模式</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/false/mentality/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:20:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/false/mentality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天和宣聊到家明還有小彭對感情的處理方式，感嘆到了一定階段，人的行為模式有了固定的pattern，而這又是受過往經歷影響很深，一旦固定了，很難改變（很難超越自己）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛學交易的那段時間，看錢穆，學他每天早上冥想，放空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣說人要內觀，受到某個刺激，要知道自己行為的緣起，對自己的決定有所洞察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我怎樣成為了現在這樣的人，為什麼選擇了現在走的道路？這些問題我也花了很多時間去思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一想起的還是關於馬修，我之前的行為為什麼是這樣的，為什麼我現在還在堅持，明明知道可能會有很多suffering，為什麼願意冒這個風險。想得很清楚，所以一點也不迷茫。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>城市的割裂</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/false/guangzhou-urbanization/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 23:43:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/false/guangzhou-urbanization/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天先去了小北，路邊看到很多中東、阿拉伯、伊斯蘭長相的人，還有黑人，之後去的越秀附近，還有洗村，都是外來人口/弱勢群體很多的地方，但最感到割裂的，是出園村地鐵站向紅磚場藝術園區走，是特別典型的外來人口聚集地，道路很破，小路上還有個標誌“紅專場 向前100米” 可能是怕來紅專場的人走在這樣的路上都不敢相信自己走的是正確的路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進了園區，是我厭惡的裝腔作勢拍照的人，我喜歡美的東西，也喜歡設計，但真的很討厭那些裝逼的人，妝容很重，渾身油膩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;方媛說的對，對於少數民族/弱勢群體，我們不能完全用我們的價值觀去判斷，但也不能用文化相對主義說“他們過的也挺好的” 因為事實上 他們並不是生活在一個真空的環境 已經受到現代化漩渦的影響了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布布姐說自己不太看沈重的東西，因為生活本身就已經很沈重了。她說的也有道理，但我會心裡有負擔，當我們沈浸在消費主義的蜜糖裡（咖啡店，書店，旅行，美好生活），世界上有些人正過著苦日子，而他們的受苦，並不是和我們毫無關係，在大的社會體系上，我們在剝削他們。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咖啡</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/false/guangzhou-cafe/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 23:16:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/false/guangzhou-cafe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天去了Lock chuck cafe，廣州目前還去過的幾家咖啡館，六運小區的Sigma還有來回，萬菱匯裡的OCE，很喜歡Sigma的門店設計理念，拿鐵也很好喝，但自從他們在店裡放了破壞風格的插畫，味道就變了。Sigma和Lock Chuck比較像，咖啡師和顧客互動很多，還能看得出社群的構建。LC是三家外國顧客最多的，可能是店員英語口語說得好，English-friendly，不知何東山口附近的住宅區居民構成有沒有關係，還有去LC是週一的下午，Sigma兩次都是週末。S一杯拿鐵24，LC一杯36，更喜歡前者，目標消費者可能就不一樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我對咖啡並沒有上癮，第一次接觸到咖啡店是星巴克，太難喝了，之前咖啡館在我的印象裡就是裝逼的，東西又不好喝，又死貴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來一方面是身邊的朋友喜歡喝咖啡的越來越多，再者是ig上看到很多相關的內容。現在流行的咖啡絕對不僅是飲品這麼簡單，目前能看到的就有設計（室內設計，平面設計，審美），社群構建（現實中的顧客，社交網絡的形象塑造），生活方式，世界居民（很多人去旅行是去找當地的咖啡店），空間的場域等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在流行的咖啡文化起源是歐洲，將之推向全球的應該是美國？城市西化（開放）的程度？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感興趣的是這些，清邁的咖啡館，茶山和咖啡樹的山，曼谷？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;書讀得太少&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>