<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bookreview on 99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/tags/bookreview/</link>
    <description>Recent content in bookreview on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>jarrywangcn@outlook.com (jarrywang)</managingEditor>
    <webMaster>jarrywangcn@outlook.com (jarrywang)</webMaster>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2020 20:11:07 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/tags/bookreview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>瘟疫年纪事3</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/posts/202003_summary/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 20:11:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/posts/202003_summary/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在梅洛—庞蒂看来，后笛卡尔时代的哲学在身体和心灵之间划上了错误的分界线。终其职业生涯，他都主张感官知觉在我们对世界的理解，以及我们对世界的感知中，发挥着基础性作用。他认为知识是“通过感觉获得的”，身体在意识之前，已经拥有其独特的思考和理解方式。意识、肉体和现象世界密不可分地交织在一起。肉体使我们的主观意识“具象化”，我们因此“嵌入”了世界的肌肤。他将这种嵌入式的经验描述为“手中的知识”；我们的身体帮我们“抓住”世界，是“我们拥有世界的普遍媒介”。因此，世界本身不是自然科学所呈现的不变对象，而是无止境的关系之网。它只有在各种视角里才能呈现，而我们之所以能看见它，依靠的正是我们的身体及其感官功能。我们与世界同在，反之亦然，但我们永远只能看到它的部分面貌。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;再次引用《活山》娜恩·谢沷德 转引自张君钢的&lt;a href=&#34;https://douc.cc/2KQowK&#34;&gt;《马纳斯鲁大环线徒步旅行 》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平静的三月，除却日常工作以及日常书影音娱乐生活，  上了三次山，去了趟东来家吃饭，有二十五天在锻炼，七天在大吃大喝（并没有胖！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说说几个新变化：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月进了三次山，每次都是10km开外，许多快乐是山水和花花草草带来的，现在习惯是拍完小花花让桑桑看图识花^ ^ 每周尽量安排一次爬山，天气好会去江边骑车或者逛东湖，去东来家吃完饭第二天，起来去旅店门口的康健园散步。现在已经大致有概念梅花开完开玉兰，之后香樟长新叶子，桃花樱花次第。而大学四年在杭州，对气候的感知差不多局限在“夏天好热，冬天下雪可以去西湖走走，但经常有霾不能跑步。” 我“还挺神奇的发生这样的变化”东来“就是年纪大了&amp;hellip;”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;近一两年应该是我成年后（也有十年了）身心最健康的时期。三月跑了七次步（50km都没到），但平均配速是5&amp;rsquo;27&amp;rsquo;，记得当年看大家发的配速6&#39;都“woah😯” 年纪大了的又一表现，更注重自己的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年某次和朋友讨论腰不适时想到，即使可以分部位训练，身体更多要从整体看，腰不仅仅是腰的问题，坐着这一简单动作涉及腰椎腰部肌肉背部肌肉甚至还有颈椎。跑步除了心肺，还要核心去维持身体的稳定（核心一泄气就塌了我就无法维持5‘的配速），臀肌带动腿部，腿部力量不够步距和步频都上不去。所以现在跑步热身除了下半身还做核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个月新开始练shaun的T25第三阶段，主要练RIP&amp;rsquo;T UP、UPPER FOCUS、THE PYRAMID、DYNAMIC CORE和上半身相关的无氧运动，有氧用跑步和爬山替代，这系列的训练还挺推荐的，每次25min，容易坚持又有一定训练量，我的背终于开始厚了起来&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有做一些改善形体的训练，我膝超伸一直挺明显，注意拉伸也没什么改善，还是整体的问题，其他部分行走应该用到的肌肉不够强壮，用不正确部位的肌肉代偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;emmm&amp;hellip; 总体上对服饰还是没什么热情，对形体比较有热情😃&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;前段时间读了本横山秀夫的《超越极限》，故事背景是1985年日本航空123号班机空难，波音747在日本群马县高天原山坠毁，死亡人数520人，仅有4人幸存，是世界上单一飞机死伤人数最多的空难事件。主角悠木和雅是地方报纸《北关东新闻》总社的老记者，被任命为日航报道全权负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整本读完，最大的感觉是憋屈，悠木和雅需要在编辑部里争夺更多的版面、头版头条，无法登手下记者冒着生命危险写的现场报道，没有抢先刊登正确的事故原因。需要和总务处、销售部以及出版社对抗，周旋于总经理和社长的内部派系斗争。他认为重要的事件，广告部认为广告费更重要，编辑部认为要报道竞选，和政治家搞好关系更重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“办公室里安静得很，“世界最大的空难”好像只存在于电视机播放的画面里。不只是粕谷等报社的干部，连悠木和雅也都还没有对这次空难，有什么切肤之感。不到现场去就是不行。虽然沿关越高速公路，开车两个小时就能够赶到，但是，现在御巢鹰山，已经不是可以用距离和时间测量的，而是一个相当遥远的存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许人面对灾难的心理是相似的，我处于中小城市，三月初就基本恢复正常工作和生活，加之国内媒体相关报道减少，直至今日，对疫情的感受，更像是想象的虚幻产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空难事故的第四天，政治科科长建议头版头条登首相参拜见过神社，社会科科长说“空难事故不上头条了？……掉下来才四天哪！……” 到了第七天，编辑部已经回到了日航空难之前，那种普通的气氛之中。“明天就是一个星期了。怪不得古人发明了，七天一个星期的制度，原来人的心情，就是七天一个周期啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着国内疫情的平息，意大利爆发了，美国爆发了，英国爆发了，全球红成一片，而我在平静生活。反思了下为何如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中戳泪点的是123号空难遇难者遗书：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;爸爸觉得很遗憾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，跟你们一起，生活了那么长时间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止的人生，爸爸是非常幸福的，谢谢你们&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;智子，请好好照顾我们的孩子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像 我要远行一样&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;想到国内疫情印象深刻的，并非媒体的长篇报道，而是微博上几条小视频，一个女生追着殡仪馆的车放声大哭，一个女性在阳台上敲锣喊“我有什么办法”，一个豆瓣友邻先后失去了父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始每天花半小时上推特看国外报道。（结果被泰国网友笑死）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书的结尾是悠木和雅被贬到草津町的记者站，没有再离开过，在当地深深地扎下了根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关注的摄影师A发了不少王者荣耀的动态，摄影师B去格鲁吉亚爬山了，过段时间去尼泊尔徒步了。而我好久没有进入创作的状态，家庭生活可以让人精神稳定，也消耗精力。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>服装、个人表达以及社会潮流</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/posts/japanese_ivy/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 11:32:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/posts/japanese_ivy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前半部分是每个章节个人认为有趣部分的简单概括，作者行文的思路是，按照时间叙事，把致力于服装业的人和当时日本乃至世界（主要是美国）的社会背景结合起来。后半部分是个人感想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有图版见豆瓣 &lt;a href=&#34;https://book.douban.com/review/12078051/&#34;&gt;https://book.douban.com/review/12078051/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One: A Nation without Style&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kensuke Ishizu 石津谦介（已破产）出生于明治时代的最后一年—1911年，是一位纸张批发商的二儿子。日本明治维新的西化运动使日本人开始接受西式服装。由于害怕左翼思潮，政府在1930s停止推动自由化。二战期间，Ishizu开始在中国天津的亲戚开的百货公司做营销工作，当时天津作为通商口岸，有很多欧洲人，Ishizu更加融入了西式生活。二战结束后，Ishizu回到日本，创办了Van Jacket。当时，日本男性是不能对时装感兴趣的。Ishizu的一大问题是解决关键问题。日本第一期男性服装杂志是《妇人画报》的增刊，《Otoko no Fukushoku》。在初创时期，Ishizu给杂志写了很多稿子，多到他需要起不同的笔名来增加文章的权威性。第五期后，改名为《Men&amp;rsquo;s Club》。1959年，Van开始发行“Ivy Model&#39;系列，美国常春藤大学学生的穿衣风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Two: The Ivy Cult&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1950s，日本学生的服装非常单调（包括大学生），只有黑色羊毛的Gakuran。当时的社会环境是，学生只能穿校服，工作才能穿西装，要穿到大学毕业，面试都要穿校服。除此之外的服装都被视为不遵守规则的delinquents（罪犯）。包括被Van的Ivy风格吸引的年轻人，而在美国，Ivy风格是保守精英的代表。当时日本没有厂商可以生产Ivy风格的衣服，一部分是因为不明白具体工艺，一部分是没有实物，信息往往来自于美国时装杂志，比如说GQ刊登的关于Brooks Brothers的文章。为了宣传和普及他们臆想出的Ivy风格，Van的雇员（兼职Men&amp;rsquo;s Club的作者）写了很多Ivy风格的dos and don&amp;rsquo;ts，还发明了街拍，拍下银座出没看着像是类似风格的行人，刊登在杂志上。“Ivy Leagues on the Streets”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1960s随着战后第一波婴儿潮进入大学和经济的复苏，Van取得了巨大的成功。Ivy穿着的年轻人出没在银座引起了社会的不安，甚至警察出动进行了一次清扫活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Three: take Ivy to people&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于成功设计了1964年东京奥运会开幕式日本队的服装（白色衬衫白色裤子红色西装外套）和在银座举行了一次成功的演讲，劝说年轻人不要在银座瞎逛，Ishizu改善了Ivy风格在主流社会眼中的形象。在日本放开民间出国游后，Van组织了一个团队去美国拍摄真正的常春藤风格，去了之后发现大多是学生都穿得非常随便，极少符合他们的臆想。但仍旧经过遴选，出版了电影和摄影集《take ivy》，多年后，此书成为常春藤风格男装圣经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，同期Van引进了帆布鞋，取得了巨大的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Four: The Jeans Revolution&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本章讲述了牛仔裤如何在日本开始流行，以及日本人偏好柔软的、有使用痕迹的牛仔裤&amp;hellip; 一开始商品来源是从美国进口二手牛仔裤。日本本地的厂商生产出新的牛仔裤卖不出去，只能买好多台洗衣机在厂里拼命洗拼命洗&amp;hellip; 最大的一家是Big John。社会运动是是马克思主义学生运动和长发嬉皮士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Five: Cataloging America&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于马克思主义学生运动和越战，1968年的NHK调查，只有31%的日本人选择“我喜欢美国”，相比于1964的49%大幅跌落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Whole Earth Catalog 是1970s美国激进分子Stewart Brand主编的指导自己来（do it yourself)指南。人要使用工具，学习技能，自己的事情自己做（？）。这股运动推动了户外运动在日本的发展，日本人开始滑雪，野营，变逐渐发展出了重工系服装（？？？？真是意想不到的操作呢&amp;hellip;）以及Popeye为代表的city boy风格，因为东京空地少，popeye主推了滑板作为流行城市男孩喜欢的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Popeye还首创了在杂志页面铺满商品图片，每个标注好品牌和价格、商店名称和经销商价格，混合了杂志编辑和广告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Six: Damn Yankees&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对原宿和里原宿风格完全不感冒&amp;hellip; 简单来说是受摇滚乐影响，黑帮和飞车党当时流行的是regent头，souvenir jacket（美军撤军，飞行员让裁缝在飞行夹克上刺日本风格的鸟啊龙啊。），皮夹克。除了银座（ginza）、涩谷、原宿、表参道（omotesando）和竹下通（takeshita）也开了很多服装店，时尚街头&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seven: Nouveau Riche&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1976年，Beams设立了，出来一批美国品牌自选店(authentic foreign goods)。1976-1979，日美汇率从300:1涨到200:1，1977年，政府放开外汇管制，允许旅行者携带3000美元现金出境。日本中年阿姨去法国和意大利买了超多奢侈品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ivy以Preppy（学院风）风格复新了，van破产，日本年轻人直接购买Brooks Brothers等美国品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1980s，日本设计师川久保玲(Rei Kawakubo)和山本耀司(Yohji Ymamoto)在巴黎成名，将日本时尚带到了全球舞台，之后还有三宅一生(Issey Miyake)和高田贤三（Kenzo Takada)，日本时装界迎来了带有日本气息的欧洲前卫风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时比较有影响力的杂志还有hot dog press。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;beams plus 2019-2020 autumn/winter - all you need is ivy
Eight: From Harajuku to Everywhere&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摇滚、朋克、新浪潮(new wave)后，hip-hop和DJ成了新的音乐流行趋势。藤原浩(Hiroshi Fujiwara)和長尾智明(Tomoaki Nagao)是当时日本嘻哈界的领军人物。前者创办了A bathing Ape，这应该就是国内所说的街头潮牌（？）。川久保玲类似的设计师服装可以用高价来维持威望，但里原宿风格的基本产品（卫衣、T恤）相对来说不能那么高价，但又需要维持品牌形象，藤原浩他们的解决方案是“make less”。这激起了消费者的狂热，限量版使得年轻人购买衣物为了收集他们而不是简单的穿他们。作者认为，这样的策略影响了美国的很多服装公司的宣传策略，比如说限量版（nike的AJ），比如说联名款。A bathing ape在国际上取得了很大的成功，在美国、亚洲纷纷开店。（但最终被I.T.收购。）长尾智明参与设计优衣库U.T.和adidas originals。另一个牌子UNDERWEAR的高桥盾（Jun Takahashi）设计了nike的时尚运动产品线Gyakusou。（我竟然还知道这个产品线？？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nine: Vintage and Replica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始是发现最新的Levis 501没以前的501好穿（这也能发现？），从牛仔裤开始，最后掀起的古着潮流。不停从美国的偏远地区的商店购入大量存货运回日本（Vintage silk road）。研究出不同时期Levis 501的标签，发展出了很多古着黑话。美国人都要问日本人怎么穿牛仔裤。（终于知道小时候听来的牛仔裤不能洗是怎么形成的谣言了&amp;hellip;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1966年的一条mint版本的Levis可以卖到20万日元，高昂的价格使得日本人开始生产复刻版&amp;hellip; 但也有人认为太没有原创精神了。YAMANE设计了Evisu.（标记也是levis的变形），特征是海鸥标记和后代很花的刺绣。（终于知道初中时朋友穿的牛仔裤是什么牌子了&amp;hellip;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外也有人不喜欢大家追逐名牌，而背离了牛仔裤耐用好穿的本质，创建了毫无修饰的Kapital和Tuki.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ Harada is tired of all the “storytelling” in men’s apparel: “I hate when there is too much emphasis on the ‘story’ in clothing. People should wake up and want to put on my pants because they feel great.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ten: Exporting Ametora&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优衣库的创始者Tadashi Yanai的父亲是Van的特许经营者，Van倒闭给了他不少启示。1985年，他在广岛开了一家买基础款的大型自选商店Unique Clothing Warehouse，缩写就是Uniqlo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还讲了当今欧美时尚如果想设计ivy和trad(traditional)风格的衣服，会参考学习日本资料。作者认为Thom Browne就是例子之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中有两则好笑的小事。当van公司的人去美国拍电影，问耶鲁学生“你穿短裤是因为它们很流行吗？”答“我从来没想过这个，只是我洗完后它们缩水了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一位沉迷于重工系产品的日本人去阿拉斯加旅行“我从头到脚穿着美国遗产品牌，1955年的李维斯，二战时期的风格，你能找到的最稀有的紅翼鞋。但没有一个人在乎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是说西方人都不太会穿，但日本人是格外在乎穿吧，还有极度的恋物癖。Popeye的作者在后来甚至说后悔给供稿“Popeye扳动了日本物质主义泡沫的扳机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理解那么年轻人通过服装作为自我表达的方式，个人观察，目前已经和难有整个社会影响的服装潮流了，大家都能在各自细分的风格中遨游。护肤品和化妆品取代了服装成为社交话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东南亚背包旅行时遇到很多欧美背包客，大家就T恤衬衫牛仔裤卡其裤，自由自在，也没谁看不起谁。下水男的就穿条短裤女的就比基尼甚至裸泳，对身体放松的态度我还挺羡慕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我想，不管是音乐风格、服饰风格、数码装备、茶叶咖啡，每个时代每个人都能找到最适合自己的的恋物癖。。六十年代，就有专栏作家批评，年轻人买东西不是为了新的体验，买CD机为了听爵士乐，买西装为了追女孩，买登山包为了徒步。他们只是迷恋物品本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对物质的祛魅是看到那么多用徕卡的人拍出的照片非常丑&amp;hellip; 相对于花钱买相机，把更多的预算给旅行，去更多的地方，花费更多的时间拍照。 Buy experience, not things.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些方面挺欣赏日本人，日料、日系服装、日本设计（审美上的民艺运动）都是近代才发展出来的产物，他们吸收欧美元素，通过整合加入日本元素，形成了具有全球影响力的日本风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得曾经看到过，有人问村上春树，为什么他的小说中有这么多的西方品牌。村上说“因为在我看来可口可乐就是可口可乐，而不是某种碳酸饮料。”（绝对不是原话）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme des Garçons Homme的设计师Junya Watanabe说“西方服饰是我们的日常服装，我不认为这有什么不同，不管你是日本人还是美国人还是欧洲人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用平和的态度接受外来文化，汲取养分，勇敢挪用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个不怎么穿着打扮的人，读这本书的快乐在于经常会有种“哦哦哦哦”的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯投圈最新一期《新消费品牌崛起大时代》里把消费品分为三类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一类是靠领先的产品，比如说苹果、戴森。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二类是靠性价比，比如说小米、优衣库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三类是靠用户体验和品牌形象，比如说星巴克、耐克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一类和第三类的差别是如果苹果有年的产品不好，销售量就会很差。星巴克或者耐克出难喝的饮料或者不受欢迎的鞋，企业还是会生存下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我敬佩有创造力的设计师，它们设计出新的好的产品，理应获得高溢价。T恤一开始大家以为只能当内衣穿，不能穿在外面。一开始人们对紧身瑜伽服感到羞耻，Lululemon做到了让大家在瑜伽教室外穿瑜伽服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他公司再把产品普及推广给大众。所以我个人是最喜欢第二类品牌的，适当的价格，优质的产品，咖啡工具界的Hario，服装界的优衣库。没有帆布鞋、没有卡其裤、没有T恤，我会在穿什么上烦恼很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关阅读：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;石津謙介，用Ivy Style（常春藤學院風）帶起日本流行的服裝之父&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>