<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/topics/story/index.xml</link>
    <description>Recent content on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/topics/story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>摩托车的故事</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/false/motorcyles_story/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 13:41:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/false/motorcyles_story/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/x39539435.jpg&#34; alt=&#34;ball&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩托车是个人，有这个外号他骑摩托车，是我认识的人里最符合“浪子”这个称呼的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;89年生，但我记错以为他要大好几岁，高中毕业后没上大学，淘宝店主，卖手工配饰的原材料。人挺高，目测185左右，讨小姑娘欢迎，上过的小姑娘可能四只手都不够数，出过轨上过好朋友的女朋友等等等等，有个交往十多年的女朋友，原话我忘了，差不多是“爱过伤害过恨过分不开但不是一类人”的意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我第一次见他是二零一四年春节刚过，那时我玩一个微信群，某天傍晚大家说约酒，上海的摩托车，南京的三岛，苏州的我已经忘了称呼的谁都来了，再加上杭州的我、欧文、CV。在高铁站先接到了三岛，摩托车工作没结束，乘最后一班上海到杭后的高铁姗姗来迟。那晚的活动不过是喝酒、续摊继续喝、继续续摊继续喝，某场结束后我就懵逼到脑袋要戳进桌子里，没撑到终场，提早回旅馆休息了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次还是在一四年，三月的上海，那时欧文换到上海工作，我和CV去上海找他们喝酒（感谢高铁？），店主还带了歇歇，群里的pink也来了，先是酒吧再是KTV，中间有个换场印象挺深刻，我们坐的士，那时我已经有点酒精上头，有段路上面都是高架桥，头顶是明晃晃的路灯，开着窗，车外闪过摩托车黑夜里的黑色背影。那摊续的是台球，我也撑到了终场的生蚝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来，发生了好多好多好多好多事，多到两年里我和那段时间玩的“朋友”再也没有联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年准备去上海前，和摩托车打了声招呼，说到上海吃个饭，对方说好，两个人也没再说什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他见到我第一句“你张开了啊” 之后再谈话中 “我出门时就有种感觉 脑子里一直重复 jarry长大了” “你以前在我印象里真的就一点点大的小朋友” 我只觉得他胖了一大圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;见面先是吃火锅，聊他去年骑摩托车从上海到拉萨“有天在湖南境内，天快黑了我也没找到旅店，就问路边有个农家有没有饭吃 能不能住宿 他给我做了一个腊肉炒白菜 还有一碗饭 吃完了我站在他们家门口看连绵的山 心里特别感动”，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再聊前段时间去日本“我和群里那个在高松开拉面馆子的k老板还有联系 他带我玩了两天两夜我们两都没睡觉” “酒喝多了还开k老板的摩托车后来想想自己真不要命 被抓到怎麼办” 我“我第一反应是撞死了怎麼办” 店主“我出去一趟 回来朋友死了一些” 我“一些……”店主“有个朋友跟我同款车 刚结婚一个星期 脑袋直接爆了” 我“……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来聊到他讲了一四年他和pink刚认识，pink约他见面，他说“除了看电影都行 喝酒最好” pink约他某个酒吧 他说好（自己刚好要去那玩）但心里知道她不会来 一两个小时后 pink说自己不来了 他心里有预期还是要装作有点失望&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次pink约见面，倒没有等很久 “她给我第一句话就让我觉得这个姑娘好玩 你知道她说什么吗” 我“哈？” “她上下打量了我一下 说‘看起来不错么 直接去开房好了’” 我“讲真，你不觉得这样的女孩子一开始玩是好玩啊 但后来肯定要烦的咯” “一开始好玩就够了啊 ”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈话的途中摩托车突然说 “很多人接触后你都会发现他的倾向 你会结合过往的经验理解他的性格 性格 而你 我发现我找不到任何的模板” 我愣了一下&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我说可能是因为我现在不太会judge别人 别人跟我讲话 我是想要去理解他想表达什么 就算和我想的不一样 也先去理解别人为什么这么想 当然也有那种说几句就不想去理解 那时就完全在观察这个人的状态而不是去理解了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来他告诉我 一四年初他得抑郁症 开始在群里玩已经比病情最重的时候好很多 但还是需要吃药 他不喜欢和人在网上聊天 但那时候挺喜欢在群里玩 “大家都挺蛇精病的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我说 一四年初我的状态非常差 你说那时候自己抑郁症让我想到 可能在那个群里玩的嗨的人那段时间状态都不怎么好 比如我现在状态挺好的 根本不需要认识很多人 和人聊很多天 或者做出一些放纵的行为去逃避一些我不想面对的事情&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这场也续摊了，半夜十一点去敲考拉家的门，考拉是个设计师，兼职纹身师，欧文的前女友，和摩托车有没有故事，我不知道也没问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三个人喝了三瓶果味真露、半瓶小蜜蜂伏特加（官方申明戒酒的我表示，有些时候还是需要喝一点&amp;hellip;），考拉话少，和她那只高冷的黑脸白猫静静地看着我们聊道德标准和社会责任感。酒喝完了躺在沙发上睡到七点多，考拉去上班，我和摩托车俩提著酒瓶子从小区出来，上海的街道掉落梧桐叶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为摩托车做了鹿晗的摩托车替身，我去电影院看了《摆渡人》，有个镜头是摩托车载着小女孩穿过一片金黄的林子，当时我的念头是：生命里遇见一些人，他们是不是主演不知道，但在他们的故事里，我乐于做一个彻彻底底的观众。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我后来想了想，自己为什么愿意和很多和自己生活方式甚至很多道德准则都截然不同的人做朋友，肯定不是出于猎奇的心态，摩托车不是简单地用“夜生活丰富”和”感情生活复杂”就可以归纳的。这些人的共同特征有一点是“做出在日常交往圈子看来比较出格或不能理解的事”，另外有一点是“分离反观自我的意识”。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>