<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on 99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/post/index.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2017 08:33:03 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>谈谈“任务管理和时间管理”</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/time_management/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 08:33:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/time_management/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;单纯的”任务管理和时间管理“十有八九是失败的，还得有配套的身体管理和精力管理，以及减少外界和他人的干扰&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;0-想清楚你生活中最需要你投入时间和精力的事情-领域是什么&#34;&gt;0.想清楚你生活中最需要你投入时间和精力的事情/领域是什么&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-狭隘的任务管理和时间管理&#34;&gt;1.狭隘的任务管理和时间管理&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-1-狭义的任务管理包括计划-执行-回顾&#34;&gt;1.1 狭义的任务管理包括计划、执行、回顾&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;工具和方法重要但并不那么重要 也有太多的书告诉你用什么方法《高效人士的7个blahblah习惯》《番茄工作法》等等等等，软件也是多的爆炸（番茄钟就有无数个…最全面的任务管理工具ominifocus，todist，2to）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;时间尺度分为日、周、月，回顾最小也得是周/双周级别的（我是计划和执行都是日月周）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;计划最重要的是细分、可执行&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;执行见1.2.1和2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-2-时间管理和时间记录&#34;&gt;1.2 时间管理和时间记录&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-2-1-时间管理&#34;&gt;1.2.1 时间管理&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;get time scheduled：划定每天什么时候做什么，不需要绝对精确 ，我的主业工作时间是九点到十二点，中间是吃饭、午睡、阅读，下午三点到六点第二块工作时间，晚上就是阅读、运动、回顾、和人聊天，做一些不怎么需要动脑子的事，最重要的是保证每天六个小时做的事情是有生产力的&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;每周至少休息一天，那一天什么正事都不做（出去爬山，和朋友见面，逛博物馆，打游戏，喝酒都行，爱干嘛就干嘛）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;每年设置一些目标：工作日多少天，假期多少天，旅行多少天，朋友多少天，亲人多少天&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-2-2-时间记录&#34;&gt;1.2.2 时间记录&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作为回顾的数据收集（又分为按项目和按时间）

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;按项目的可以参考@菊鸡手的&lt;a href=&#34;https://www.douban.com/note/644848087/&#34;&gt;《读研双周记》&lt;/a&gt;，我用excel表格记录每周主业，阅读/写作，社交，影视和日常分为做了森么，&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;按时间的用atimelogger2
&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_0914.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;作为即时的信息反馈 qbserve（分心久了就会变红&amp;hellip;）
&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/Screen%20Shot%202017-11-21%20at%208.07.29%20AM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2017-11-21 at 8.07.29 AM&#34; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;即使崩了你也要知道你崩了，是怎么崩的&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;2-需要精力管理和身体管理来配套&#34;&gt;2. 需要精力管理和身体管理来配套&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;充足和规律的睡眠&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;规律运动和休息（注重腰椎颈椎健康，无氧（肌肉）和有氧（心肺）都要做，我工作日平均运动三次*50m，周末徒步/爬山/跑步一次）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工作日不要吃高淀粉高糖高油脂的食物（特别是中午） 容易困乏 适度饮酒（每周六）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;舒适的工作环境

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;减少干扰物（工作区域只有和工作有关的物品，把手机放在房间外）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;适宜的温度、光线（晚上把屏幕调成暖色温f.lux）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;舒适的工作姿势（椅子、把笔记本架起来，外接屏幕）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;3-减少外界和他人的干扰&#34;&gt;3. 减少外界和他人的干扰&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;关闭所有手机和电脑不紧急的notifications（我除了电话、闹钟和due全关了&amp;hellip;常年静音，除非出门玩or知道有人要联系我）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工作时间把所有社交网站和娱乐网站都block了（&lt;a href=&#34;https://heyfocus.com&#34;&gt;focus&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;减少不必要的聊天 每天划定时间回复消息（我是每晚十一点点到十二点，写日记顺手，加那个时候我已经没有脑子了&amp;hellip;）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽量减少无用的社交（社交真的很费时间 人是依靠成就和品格赢得别人的尊重 不是靠认识谁谁谁（工作就是靠认识谁谁谁的当我没说）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亲人和朋友是很珍贵的 每年计划一些时间和他们一起度过 定期（按季度算）联系 在他们真的需要你的时候 应该在那里&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;4-其他&#34;&gt;4. 其他&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;每个人适合的方法和工具都不一样，有些人早上状态好些，有些人晚上状态好些，有些人喜欢固定的routine，有些人偏好灵活的的时间表，有些人只管自己就好了，有些人工作需要其他人的合作，需要不断的尝试，但目的不是为了成为“时间管理大师”，而是找到适合自己的那一套，把事情做完&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;5-推荐阅读&#34;&gt;5. 推荐阅读：&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/27056409/&#34;&gt;深度工作&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.bufferapp.com/the-4-elements-of-physical-energy-on-how-to-master-them&#34;&gt;The 4 Elements of Physical Energy and How to Master Them&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.bufferapp.com/the-science-of-how-room-temperature-and-lighting-affects-our-productivity&#34;&gt;The Science of How Temperature and Lighting Impact Our Productivity&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://qotoqot.com/blog/improving-focus/&#34;&gt;How I got to 200 productive hours a month&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生长于野 而安于室</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/2017_sep/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 01:10:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/2017_sep/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一棵&#34;&gt;一棵🌲&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_7678.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;平铺直叙的叙事&#34;&gt;平铺直叙的叙事&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;法国电影《心房客》 一幢居民楼的电梯坏了 大伙集资换电梯 二楼的秃头大叔从不坐电梯 不愿付钱 大伙同意他不出份子钱但也没权利使用电梯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新电梯装好的第二天 他腿受伤坐上了轮椅 家里的冰箱空了 怕被楼里的人发现 整个白天从门缝里暗中观察大家的出行时间 黎明前下楼去菜场 可惜菜场没开门啊 去医院的自动售卖机买薯片和饼干 结果香肠卡住了 敲了几下还是卡在那里 大叔就哭了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为一些小事而崩溃的人 往往不是过于脆弱 只是被最后一根稻草压死的骆驼
下午拆快递 一失手杯子就掉地上摔碎了 如果是电影 我应该已经蹲着哭了起来 并没有 因为杯子是买茶叶卖家送的&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;摄影和旅行者&#34;&gt;摄影和旅行者&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;摄影的本质是记录，再者是表达，当我们拍摄旅行中的事物，人应该是容器，一些东西流进来，过滤和转化之后，一些新的东西出现了，那不是占有和损害（我承认事实上拍摄对现实具有力的作用），自己（对于自己）是重要的，（对于世界）是不重要的。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;当我们自拍，特别是在世界各地自拍，或者和世界各地的人自拍，就像把所有东西当成衣服或者首饰，将它们穿戴在身上，最后说“我好不好看”。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;护照体现的不平等是事实，但护照更多的是为了防止人们获得平等的就业、长期迁移的权利，而不是反对消费性质的旅游。我们可以为了我们不付出任何努力就获得了比别人优势的地位而愧疚，但无需为了拥有每个人应当拥有的权利感到可耻。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;在当代，坐标具有更高的阶级性，人们会在简介上写 New Yorker, Hong Konger, based in Shanghai，旅行者（或者我想说的是没有固定坐标的人）在消解这种阶级性。但事实或许是，那些居住在超级大城市的人和有“能力”频繁穿梭的人高度重合。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;我很少评价旅行中遇到的，我对他们的生活感到好奇，偶尔想拥有他们的街道、公园、城市还有日落，但我并不关心他们，和他们之间也不存在情感上的联结。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;成都&#34;&gt;成都&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;成都城市体量不大，一环直径九公里，二环十七公里，三环二十六公里。南边到天府新城都是发展起来的办公和住宅，高新区很多金融和高新技术企业，于是有很多需要租房的年轻人，金融城到广都地铁沿线几乎全是新开的品牌开发商楼盘。东边基本没开发，我下午在春熙路牛市口（市中心）附近，随便找了个附近的电影院，万象城里，往东两公里，就完全是新城的感觉了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房价不高，一万两万左右，市区老小区套二在1500-2000左右（如果合租，单人租金压力就在700-1000之间），新小区套一2000左右，套二3000左右，高新区的租房价格较高，没什么生活设施和餐饮，有好几个年轻人几句话的交流就抱怨过住在这边没有生活，但傍晚周围很多人开着小皮卡沿街在十字路口聚众卖水果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在成都和重庆犹豫时，王笛的《茶馆》是我最终选择来成都的重要原因。去了大慈寺的禅茶社，多是中老年人，人民公园的鹤鸣茶社平均年龄年轻一些，也更吵闹一些。以前似乎是堂倌加热水的，现在是自己提个开水壶。在鹤鸣里有采耳的，看相的，书里说这些人都要给茶馆钱。鹤鸣是阿姨年纪的服务员，民国女性进入茶馆做工曾被指责伤风败俗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我爱冰粉，下馆子每顿都以冰粉作为结尾。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;爱情是固有的&#34;&gt;爱情是固有的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一席 魏小石的讲座 里面讲到突厥 土耳其的民歌 多是以爱人为主题 爱情是固有的 不是启蒙运动后文学作品宣扬人们才幻想 爱情是固有的&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;石黑一雄&#34;&gt;石黑一雄&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;第一人称的压抑的声音不适合表达今天的生活了。今天的情况与其说是我们都在压抑自己更加黑暗的冲动；不如说是你很难守住一个中心了，因为今天，情况总是，令人感到刺激地，你可以成为另一个人，你可以和另一个人结婚，你可以从事另一种职业，你可以过另一种生活——只要你加入健身房。我们生活在一个眼界总在刺激我们成为别人的世界。各种各样的榜样从四面八方向我们袭来。这几乎就像是一个反题式的问题了：要坚持任何自我感都是困难的，因为我们总被告知，你可以成为你想要成为的一切，只要你用心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，已经有刻画人物的典型手法了。你会看到一位在当下处在痛苦中的艺术家，然后是一些关键的闪回，回忆在三岁时经验的事件，而这，解释了他们为什么有毒瘾。在通俗小说和通俗戏剧中，这已经变成一种懒惰的，建立角色的方式了。你把某人出来披露他们的创伤的时刻放进去，然后你就有一个完全成型的角色了。像我这样的所谓的文学作家也难逃其咎，尽管我们以稍微复杂、精致的方式为之。你会想建立一个角色和一个非常有趣的人，然后你不得不用过去的事情来解释它，然后你就“完成”那个角色了。而在真实生活中，人们更神秘得多。你可能认识一个人很多很多年，然后对于他身上的很多东西，你还是没法解释。你会有一个很好的孩子，然后，突然，“为什么你会变成这样！”或者别的什么。人比模型更复杂。人改变自己生活、或在生命的中途改变自己的潜能，（在小说中）被低估了。你可以根据某个小说家或某代小说家关于角色的假设、根据你如何写出完整的角色和你基本上是如何在弗洛伊德式的小说的基础上建设的，来确定那个作家或那代作家所处的时代。也许，是时候向前，是时候接受更多预料之外的、无法理解的人性的时候了，而这会在小说的形式、声音和结构的层面上带来明显的后果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——&lt;a href=&#34;https://site.douban.com/264305/widget/notes/190613345/note/640068342/&#34;&gt;石黑一雄访谈：“对不起，我不能说更多了”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;离开&#34;&gt;离开&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;幼年动荡生活，对一个人是一种摧毁，那会造成一种惯性，让人以为不用原地解决问题，或者说，离开原地就解决了问题。——韩松落&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;文字与对话&#34;&gt;文字与对话&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;不要用手帐 除非是为了做“艺术品” 资料电子化 不能检索和方便回顾的记录是无用的 这也是我当时想为什么鲁迅要那么写日记 行事历的意义在于你能快速回到那一天 知道自己做了什么 统一的记录格式对于长时间回顾是必要的&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没有目的性的记笔记没有任何用 说个小细节 淡豹今天那篇讲妻妾的文章里提到鲁迅的《小杂感》很突兀的（也有可能是我一个人） 但我晚上听完live我就知道为什么会出现这一段 她准备live提纲的时候看到了 写的时候就用了 我认为的好的写作者是 灵活地利用素材去充实文章&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如何能够看到字后是有人的，人是有目标的，人和人是在对话和论争的，他们的对话和论争是有诉求的，也是有结果的。” 好的写作者是有意识在训练和有意识在发声的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大多数对话和讨论中的参与者在使用词语是是模糊的，双方或许并未对同一个词语的所指达成“共识” 此时需要弄清词语具体指代的是什么&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黄灿然的《诗歌的技艺与诗人的感受力》讲 好的诗歌是捕捉“不可言说之物“的 是用言语表达会崩塌的东西 这和之前和卫析聊的不同人对mystical moment感受力是同个问题&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;robert-fortune&#34;&gt;Robert Fortune&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;为什么英国人爱喝加糖加奶的红茶：英国当时水源卫生条件不好 本来喝酒都比喝水安全 茶沸水煮 杀菌 2. 怀孕的妇女喝酒对小孩影响不好 喝茶能让更多劳动力健康成长 3. 从农民变成工人 和茶同食器的糖成为廉价的大众消费品 这也是为什么英国人喝茶习惯加糖加奶 是廉价的能量来源 4. fortune发现中国出口的绿茶用有害物质加工过（为了显得更绿）这个事情披露后英国人当时就只喝black tea了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fortune这个人也挺有意思的 出身一般 把茶引入到印度后就有了些名气 后来再来日本和中国取了很多植物种子 改进了ward case 使得植物经过长途海上运输存活率大大提高 做过kew的园长 美国南北战争前专利局还高薪聘请他去英国找茶树带到美国 试图在南方种后来美国人觉得自己可以 就半路把他炒了 工资也没付 但南北战争后奴隶制废除美国没有廉价劳动力了 生长的成本是印度的五六倍 在国际市场上没有竞争力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;十八十九世纪有很多英国人在各个殖民地把植物带回英国 香港植物园当时和kew有官方联系 这也是英国博物学or园艺学发展的社会背景之一&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;冬至&#34;&gt;冬至&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;生我时我爸才18岁 他属于小混混那种 花天酒地 吃喝玩乐 就算我出生也这样 我小时候和爷爷奶奶一起住 二年级时我奶奶去世了 四年级时我爷爷的弟弟去世了 初一时我爷爷去世了 当时有个算命先生说我十五岁时会经历一次大劫 那是我爷爷去世后一年 本来算命说这些没什么 但有前面的铺垫 很多人说我们家族每隔两年就会有人去世 当时就老担心我会死 有次学校打疫苗 说第二天打针那里就没痕迹了 老师问的时候 全班没有人举手 我也没举手 暗地里观察别人 还去隔壁班问“你们班有人伤口没退的嘛” 都没有 后来偷偷和老师说 老师让家长带去医院检查 检查出来没事&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我叔去外面打工 不知道在哪搞来一辆山地车 说搞来是因为有人说是偷的 但我也不管这些 小孩子只要有车骑 当时整个镇子上只有我这一辆山地车 特别威风 有时候耍帅 脱把骑 有次前面有块大石头 来不及反应 整个车子就飞起来了 车把尖的往喉咙上撞 当时脑子里的念头 就是撞上就要死了 往回撤了撤 从喉结那擦过去 回想算命先生说的是不是这事 还有个算命先生说我会读中国政法大学 填志愿时我爸想起来 让我报中国政法大学 我就是不报 现在我工作不稳定 我爸还老拿这事说我&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我奶奶去世 下葬那天 我在学校上学 偷了一只粉笔 可能是想在哪瞎画什么 回来的路上看到很多人在挖坑 埋我奶奶 我也没走近 离了有一二十米 我也在地上挖坑 别人埋我奶奶 我把兜里唯一一只粉笔埋了 埋的时候我心里想“我要好好学习”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&#34;悼念denovo&#34;&gt;悼念denovo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;二零一四年读白先勇的《纽约客》，读完其中一篇，最强烈的想法是“他一定有很重要的人去世了”，去查，知道他和王国祥。
朋友读詹宏志的《旅行与读书》说“然而说不清为什么，虽然作者是温和平缓的语气在讲述，经历也都没有太多的戏剧性，却在愉快幽默中，流露出一丝落寞甚至忧伤。”詹宏志的妻子王宣一于2015年意外去世。
有些人的离去，会成为你生命的背景音，这在我来看，是最高尚的爱（之一）。
子文东说“有些人离开了仍将永生，迟到的人会循着文字与影像的痕迹，去往昔与你们重逢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_8005.JPG&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/1E95F80B-3188-41DE-A3D0-BCA20E79F87C.JPG&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/904B522C-C0F4-42A9-B5A2-65B15748D1F8.JPG&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>村上春树写不写日记？</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/harukimurakami/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 15:30:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/harukimurakami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p444862912.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次读村上应该是10年读的《海边的卡夫卡》，11年读了《挪威的森林》，这边印象很深刻，特别是渡边度过的孤独的周末，还读了《寻羊冒险记》，当时当奇幻小说看的。13年读了《当我谈跑步时我谈些什么》这本是第一本村上的随笔集，喜欢跑步，所以也很喜欢。16年读了《1q84》，喜欢青豆那条线，但最后的结局不是很满意，15年读了《没有色彩的多崎作和他的巡礼之年》当时没有想到第二年会被胡绝交，朋友的否定导致自我的怀疑。村上的小说有一种氛围很吸引我，可剧情每到后半部，总有一种强硬的感觉，但为了那种氛围，也读了不少本。但直到《我的职业是小说家》，才了解到：村上并不长居在日本，居住和创作都经常在海外，《挪威的森林》是在欧洲写的，《海边的卡夫卡》是在夏威夷写的；除了写小说，他还写随笔，写游记（一本也未读过），做翻译（从来不知道）；在世界各地都很受欢迎，作品被翻译成五十多种语言（还是在五十多个国家发行？），豆瓣Haruki Murakami的作品条目足足有489条；村上主动推动了自己作品在美国乃至世界的发行，他对“日本作家”的自我认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中，村上谈了关于原创性的看法，三个基本条件：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一、拥有与其他表现者迥然相异、独具特色的风格（或是曲调，或是文体，或是手法，或是色彩），必须让人看上一眼（艇上一下），就能立刻明白是他的作品&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、必须凭借一己之力怼自身风格更新换代。风格要与时俱进，不断成长，不能永远停留在原地。要拥有这种自发的、内在的自我革新力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、其独具特色的风格必须随着时间流逝化为标准，必须吸纳到人们的精神中，成为价值判断基准的一部分，或者成为后来者丰富的引用源泉。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当然讲的最多的是如何创作“我投入漫长的岁月，构筑起属于自己的固有体系，让这种写作方式成为可能，并以自己的方式谨小慎微地进行整备，郑重其事地维持至今。为它拭去污垢、注入机油，努力不让它生出一点锈斑。身为一个作家，这件事尽管微不足道，却让我有一种类似自豪的心情。对我来说、与其谈论一部部作品的成绩与评价，不如来谈谈这种整体的体系，这样更令人愉快，并且也值得具体谈论。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前读过一本小书《Daily Rituals: How Artists Work》，内容是161个创作者的日常工作习惯。里面关于村上的一章写到：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“When he is writing a novel, Murakami wakes at 4:00 A.M. and works for five to six hours straight. In the afternoons he runs or swims (or does both), run errands, reads, and listens to music; bedtime is 9:00. ‘I keep to this routine every day without variation,’ he told The Paris Review in 2004. ’The repetition itself becomes the important thing; it’s a form of mesmerism. I mesmerize myself to reach a deeper state of mind.’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He soon resolved to change his habits completely, moving with his wife to a rural area, quitting smoking, drinking less, and eating a diet of mostly vegetables and fish. He also started running daily, a habit he has kept up for more than a quarter century.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读时，我想到了《奇特的一生》写的柳比歇夫，他从一九一六年到一九七二年他去世的那一天，一丝不苟地用时间统计法记下他的时间支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种时间统计法的记录是这样的&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“乌里扬诺夫斯克。1964年4月7日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分类昆虫学(画两张无名袋蛾的图)——3 时15分。 鉴定袋蛾——20分(1.0)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附加工作:给斯拉瓦写信——2 时45分(0.5)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会工作:植物保护小组开会——2 时25分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;休息:给伊戈尔写信——10分;《乌 扬诺夫斯克真 报》——10分; 列夫·托尔斯泰的《塞瓦斯托 波尔故事》——1 时25分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基本工作合计——6 时20分。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最近读的《鲁迅日记》是这样的&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;十日晴。上午往大陆大学讲演〔2〕。午真吾来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一日星期。昙。下午玉堂来。梓生来。晚内山完造招饮于川久料理店，同席长谷川如是闲、郁达夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二日雨。晚得陈翔冰信。得小峰信并期刊三种。夜林和清来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十三日昙。无事。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有人会疑惑，为什么鲁迅和柳比歇夫的日记要这么写，我认为相比于日记，更应该称作日志。柳比歇夫，鲁迅（包括村上）都明白自己要进行的是长期的工作，观察比较长期工作状态，就需要固定的标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柳比歇夫记录了自己做各项工作的时间（写作、研究、例行工作、非科研型的活动、娱乐、阅读、交通、交际）。鲁迅日记的内容主要是书（买书，别人送书，送别人书）、 人际交往（别人来拜访，自己拜访别人，通信，赠礼）、社会活动（会议、聚餐）、金钱（工资，兼职收入，借款）、天气、清洁（理发，濯足）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“柳比歇夫通过他的时间统计法对自己进行了研究和试验：试验在写、读、听、工作、思索各方面，他到底能干多少？干多少？怎么干？他不让自己负担过重，力不胜任；他总是循着他能力的边缘前进，他对自己能力的掂量愈来愈精确。这是一条永不停顿的自我认识的道路。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到村上春树，他很清楚自己为什么选择这样的“生活方式”，是为了保持最佳的状态来进行小说创作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“然后说到写小说这项工作，我却能一天连续五个小时坐在书桌前，始终保持一颗强韧的心。这种心灵的强韧并非与生俱来，而是后天获得的东西。我通过有意识地训练自己，才掌握了它。进一步说，只要有心去做，即便不说是“轻而易举”，至少谁都能通过努力在一定程度上掌握。当然，说到这种强人，它就像身体的强韧一样，不是要同他人较量竞争，而是为了让此时此刻的自己保持最佳状态。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好奇村上春树写不写日记？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://thestandnews.com/culture/%E6%9D%91%E4%B8%8A%E6%98%A5%E6%A8%B9%E5%9C%96%E6%96%87%E4%B8%A6%E8%8C%82%E4%BB%8B%E7%B4%B9%E8%87%AA%E5%AE%B6%E6%9B%B8%E6%88%BF/&#34;&gt;村上春樹圖文介紹自家書房&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227065.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227074.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227088.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227148.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227164.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/p39227155.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>顺化的坟墓</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/hue_tomb/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 15:19:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/hue_tomb/</guid>
      <description>&lt;p&gt;读福琼《两访中国茶乡》，描述他十九世纪中叶在舟山岛上看到几座坟墓”在埋葬死者的坟堆前面，铺了一条很美的路，还有精美的石雕，与南方圆形坟墓不同，这几个坟墓都是用砖石砌成方形。墓地四周通常都像英国一样——我想全世界大概都是如此，种上一些苍松翠柏之类的。乔瑟林爵士在他的《中国行军记》一书中，对此作了如下一番生动、恰当的描写：‘山坡上就像随意栽种的一样，到处都是一丛丛的松鼠，透过密密的松叶，可以看到民房和寺庙的屋顶，林间景象也随之变得丰富起来。在这些众多的小树林中，不仅是行人为其优美的景致吸引而停下脚步，死者也挑中这儿作为他们的长眠之地，坟墓上长着一些甜甜的铁线莲和芬芳的花朵，看着眼前这静谧的景象，面对如此美丽的坟墓，哪怕是最粗心的人恐怕也不能无动于衷吧。’“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起两个月前越南途中的一些小事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去顺化是临时订下的，出发时计划在河内每日吃粉，泡咖啡馆，待足两周就回家。一日，青旅free dinner，邻座的法国女生，金色卷发随意绑在脑后，说起在越南最快乐的日子是在顺化由尼姑开办的的 duc son orphanage（中译应是春山）度过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顺化三年前来越南时去过，从北到南巴士旅途的中转站，从河内到会安要在顺化停留几小时，匆匆逛了逛顺化皇城——对中国人来说，只能说是打了好多折的故宫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在手机上浏览了孤儿院的网站，就让前台帮忙定了第二日的车票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春山寺位于市中心十几公里外，开着谷歌地图骑着旅店租来的单车前往。渐渐从水泥路变成了了无人烟的泥路，顺化算山区，上上下下，沿路郁郁葱葱的树木中夹着几栋明显中式装饰风格的民居。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然眼前出现了一片开阔的空地，远处时低矮的山坡，近处首先注意到的是安静吃草的黄牛，比我想象的牛来的瘦。还零落着一些建筑物，砖石制成，外面围了一圈矮墙，中间前方是小一号的牌坊和塔楼，后面是高起的半圆形的屏障，慢慢意识到是坟墓。我下车走近站了一会，牛在吃草，看也没看我一眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/hue.JPG&#34; alt=&#34;cowandtomb&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做家务</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/chore/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 20:36:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/chore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;读杜森的([老妈子配厨子]()(&lt;a href=&#34;https://www.douban.com/note/630635511/)，想起一些事。&#34;&gt;https://www.douban.com/note/630635511/)，想起一些事。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我妈是家庭主妇，从小到大除了偶尔会出去参加饭局，很少在外吃饭，都是妈妈掌厨，但当时也是做点家务的。初中住校，我妈对我的要求是每周打扫一次，范围包括我的卧室，我的洗手间，还有书房（都是我在用），卧室的阳台，先用扫帚扫一遍，再用拖把拖一遍，最后用毛巾抹（ma）一遍，衣服扔洗衣机（住校时衣服一周拿回家洗一次），贴身衣物一定得手洗，饭后洗碗。似乎有奖赏，洗碗五毛钱，后来涨到一块，打扫卫生五块钱。
这样看来，我从小做的家务不算少，但并没有因此体谅家人的辛苦。我当时一周的伙食费是一百元，平时出去玩可以另要零花钱，做家务是迫于母亲的“淫威”。
还在杭州住时，有次朋友母亲过来暂住，做了几次饭，我开始庆幸我妈的厨艺还不错，父亲偶尔会叫一帮朋友来家里吃饭，母亲掌勺，大菜小菜做七八个，众人都快吃完了，母亲才刚忙完开始吃。我忘了吃完饭之后我是在做什么，可能是在叔叔阿姨面前扮乖巧，或者可能是上楼把自己关在房间里，从没注意过最后是谁打扫的残局。
近几年回家，开头几天，母亲会把我喜欢的菜挨个做一遍，和小时候不一样的是，现在她坚决不让我洗碗，我也由着她，等热情过了就轮得到我洗了，就是她去买菜，我都跟着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直不会做饭，记得有次一边煮面，一边在楼上书房玩游戏，等想起来下楼时锅整个都烧焦了，怕被责骂努力清理了现场，结果忘记墙上烟熏的痕迹，一眼就被戳穿。（我这个人，似乎没有做坏事的天赋。）
还有一次，父母都出门，试图煮面，拿铝锅烧开水，下面条，找了些豆腐皮扔进去，调料之类一概没加，勉强吃了几口，倒了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，上了大学，搬出来住，开始琢磨着做饭，第一次开火，打蛋都够呛，一开始还会学着下厨房里的菜式，后来嫌费时间费功夫，吃得最多的是“煮一锅”。合租的朋友也不太会做家务，几个人都懒，厨房卫生间是用完自己解决，客厅是等乱了看不下去了的那个人打扫。不怎么会做饭，饮食习惯也相异，他们分别点外卖，我继续“煮一锅”，倒是每周去附近的菜场或是超市买个菜。
家里陆续购置了吸尘器，厨余粉碎机，直饮水机，现代科技是人类进步的阶梯！
我对做饭、洗碗都不怎么排斥，最讨厌洗衣服，最终买了消毒液，所有东西一起扔进洗衣机，解放双手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几日有天晚上，带弟弟去打羽毛球，打完回来他说肚子饿，怂恿我点外卖，我自己很少吃夜宵，但还是去厨房给他煮面，方便面，加了蛋和火腿，还去门口剪了些番薯叶。吃完，想了想，又自己把碗洗了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有次领了个快递，朋友问我买了什么，我说床单。他问：你不是有床单吗？我说：要换啊。后来跟他妈妈提起这事，阿姨说：他最喜欢那套蓝色的床单，天气好的话，洗完一天就干了，我下午就能给他重新换上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人活着，吃饭清洁和维持舒适的居住环境，不是特别费事，但还是得花点时间和精力。如果一个人不操心这些事，那一定是有人为你操心了这些。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>碎片</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/interface/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 07:47:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/interface/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/705b3536339fe5f.jpg.png&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二十億光年的孤獨</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/twenty_billion_light_years_of_loneliness/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 16:22:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/twenty_billion_light_years_of_loneliness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二十億光年的孤獨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谷川俊太郎&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地球人在小小的地球上&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;睡覺 蘇醒 和 工作&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時想和火星人做朋友&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火星人在小小的火星上&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做著什麼 我不清楚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或許在睡覺 打扮 和 苦惱&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我確信他們&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時想和地球人做朋友&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬有引力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是互相吸引的孤獨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宇宙正在拉扯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家於是渴望相識&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宇宙飛快膨脹&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家為此感到憂愁&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對著二十億光年的孤獨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我忍不住打了個噴嚏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_2655.JPG&#34; alt=&#34;vietnam&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我们讨论意义时</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/whatsaboutmeaning/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:47:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/whatsaboutmeaning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天和朋友A和B在广州玩，先去了方所，我翻了几本摄影集，A买了一本弗朗索瓦·莫里亚克的《爱的荒漠》和弗里德·里奇的《摄影之后》。A和B都不拍照，A买书的想法可能是好奇吧，于是他们展开了一段“现在大多数拍照的人基本功都很不扎实，感光度、快门速度、焦距都搞不清楚”的谈话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我来说，摄影水平高下的唯一判断标准是看作品，虽然心里白眼已经翻满，但没有争论的意愿，也没说话，就在ig上发了之前那条post。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后去sigma cafe，入座后A拿了我的相机看了看，于是讨论了会相机（一些事实，比如说35的焦段大多拍人文，不是只有sony才有微单产品，富士、奥林巴斯都有。）A有sony a6000，他说：“我对摄影没兴趣，当时买相机是想做视频，因为摄影只能展现现实的东西，摄像你还可以创造些‘假’的东西。”我不同意他说的“摄影只能展现现实的东西”，认为摄影也能表现超现实和更抽象的东西，翻出很喜欢的摄影师Bernard Faucon的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/U6986P704DT20160926113548.png&#34; alt=&#34;faucon&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/U6986P704DT20160926113546.png&#34; alt=&#34;faucon&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A随便看了几眼，评价说“这很一般啊 一看就都是政治隐喻 比如这火” 当时我就炸了 WTF “这关政治隐喻什么事？” “你凭什么如此专断地说一个作品的意义是什么？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A的观点是“一个作品创造出来之后，是独立于创作者的存在。它的意义不是由创作意图决定的，我从政治隐喻这个社会角度去评价没有任何问题。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的观点是“暂且同意作品是独立于创作者的存在，我们对作品的解读也要尊重创作意图，再者，并不是所有的评价都是合理的，有些评价make sense，有些评价不make sense，如果评价一幅苏联时期的海报‘火是政治隐喻’在这种context下可以接受，但放在弗孔作品这个context下，这句推论是坨屎。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A的观点有个前提条件是，他是个对事物的评价完全不在于别人看法的人（这也是个很牛逼的三观啊。。。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的观点有个前提条件是，我认为我对弗孔作品的解读是更为正确的，把我对弗孔作品解读作为一个benchmark来评价A对弗孔作品的评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B对我们的争论的看法是：所有对客观存在的评价都是一对客观存在（reality）和观点（viewpoint）的couple，客观存在&amp;reg;只有一个，但观点会有我的观点（Vi），个体A的观点（Va），某些个体组成的某个群体的观点（Vgroup），主流的观点（Vmainstream）甚至理论上存在一个全集的观点（Vall），他并不怎么在乎单一个体的观点，在乎的是这个观点之上的higher rank的东西。以摄影作品为例，作品是个客观存在，有一群摄影师对这个作品有一个评价，那群摄影师对这个作品有另一个评价，主流有一个评价，他不在乎单一的观点，在乎这些群体的观点背后更高层次的结构。（比如说不同摄影师群体的特质，摄影师群体和圈外人评价的话语权力。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我说B属于理论家，（他真的一点都不拍照，但他依然可以用纯理论地东西发表对摄影甚至艺术的观点。搞数学的是不是都这思维模式？）我属于实践派（自我要求是不实践某个领域就少评价），也算拍了不少照片看了不少影集但几乎不读摄影理论。（把A忘了吧&amp;hellip;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后反思的问题是，并不能说“一个人不拍照就不能评价摄影作品”，就像不能说一个人不拍电影就不能写影评。不同于工程问题（一个信号发射器的目标对象是手机，手机接收的好是客观的标准）摄影甚至往大点说艺术，它的consumers不局限于摄影师，必然也需要接受外行人的评价，外界的评价能扩宽摄影对世界的外延，把是否实践作为能否评价的门槛更像维护自己的话语霸权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我想到前段时间在香港认识一群跑马拉松的，于是在朋友圈经常会看到某某在某地（国内或者异国）跑马拉松，之后的社交活动，还有排酸等等群体行为。我跑步，但没跑过马拉松，近些年看到关于马拉松的报道是一些列“为什么说长跑是中产阶级的新宗教？”“跑步已成为中国中产阶级的新信仰”“中产阶级为何兴起马拉松热?”“跑完马拉松,完成你对中产阶级的幻想”大致的观点是“马拉松成为新的展现中产阶级地位、重视健康、有钱有闲的方式”。我甚至出于好奇给不是很熟的跑马拉松的朋友转发过类似的文章，想问问圈内人的看法。（对方最后算打个哈哈略过了这个问题，我这个行为不怎么符合社交礼仪啊hhh有些冒犯人家了）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试图以跑马拉松的人角度来看，我跑马拉松就是跑个步啊，之后排酸啊大吃大喝都很正常啊，发个朋友圈就发个朋友圈啊。有个不跑马拉松的人写了篇文章说“在斯洛文尼亚哲学家齐泽克的身体政治意义上，中产阶级们身体被完全剥离体力劳动、从事着非物质生产，也往往沉浸于身体与自由分离的统治幻觉中，而当他们重新掌握自己的身体而重新安排了个人生活空间和进程，相对僵化固定的日常生活和社会秩序而言，无异于重新获得了个人主权，他或她都要开始认真面对时间剥削的资本主义或者任何权力体系所制造的身体政治幻觉。”，他是不是个傻逼啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你既知道跑马拉松的人觉得写文章的人是个傻逼，也知道写文章的人觉得跑马拉松的人是中产阶级的一种生活方式，这种知道就很重要，这是B的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后摘抄一段我最喜欢的关于摄影的谈论，来自维姆·文德斯的《一次》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;拍照。摄影是时间的行为，是要从时间里摄取些什么，是另一种形式的永恒。人们总是猜测，那从时间里夺得的瞬间，就在摄影机前面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实并非如此，摄影乃是一种双向的行为：向前和往后。是的，也可以“往后进行”。这个比喻并非那么谬以千里 ，这就如同猎手端起武器，瞄准面前的猎物射击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦子弹飞出枪膛，就会产生后坐力。摄影师按下快门的瞬间，同样有后坐力，推动自己。一幅照片永远有双重画面：拍摄对象以及多多少少可见的“后面”，也就是“后坐力”：拍照瞬间的摄影师自己。
这种反照存在于每一幅照片里，任何镜头都无法捕捉。如同猎手无法被自己的子弹击中，而只能感知武器的后坐力。什么是摄影师的“后坐力”？如何感知？又如何体现在照片里？ 对照片有着怎样的影响力？德语里有一个特别贴切的词，可以形容这个事实。一个词，适用于不同的领域：EINSTELLUNG（调整）。用来表示一种行为，人会调整自己，从心理上或者从道德上，也就是准备做什么，然后开始“行动”。“调整”也是一个摄影的或者电影的概念，意指画面和取景， 以及如何“调整”摄影机的光圈和速度，然后摄影师开始“行动”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一切绝非偶然，同样一个词既指一个行为，也指在这一行为中所产生的图片。每一个“调整”（也是每一幅图片）实际上折射出了拍摄者本身的“调整”（行为）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猎人所感知的后坐力，如同照片背后隐隐约约的摄影师的面孔。并非是要捕捉他的面容，而是他的行为，是他面对眼前事物时的自我调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摄影机是眼睛，能从前面看，同时也能向后看。向前拍摄一幅照片，向后留下的则是摄影师灵魂的侧影： 摄影机向后看，透过摄影师的眼睛看到他的动机。是的，摄影机向前看到了拍摄对象，
向后看到了拍摄的动机，就是为什么要捕捉这个拍摄对象。它同时表现了事物以及对事物的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;PS: 之后开玩笑说，我炸毛可能是因为sigma都是白墙，灯光又太亮了，让人神经紧张，容易焦虑XD&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用python下载instagram图片（中国大陆）</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/download_from_instagram/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 20:47:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/download_from_instagram/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;0&#34;&gt;0.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;本科毕业论文做的是默克尔和奥巴马instagram形象对比分析，当年半点程序背景都没有（拿chrome查看源代码找图片链接到是会的）但instagram似乎挺不支持这个行为，源代码里都找不到图片地址。所以，当初我手动截图（加排序）了两个人官方账号里的所有图片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，稍微学习了一点编程就想把这件事实现了。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-instaraider-instalooter&#34;&gt;1. instaRaider &amp;amp; instaLooter&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;谷歌搜索了下，发现已经有人造好了轮子&lt;a href=&#34;https://github.com/akurtovic/InstaRaider&#34;&gt;instaRaider&lt;/a&gt;，而且把怎么造轮子的过程都写清楚了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.amirkurtovic.com/blog/how-to-download-photos-from-instagram-a-hack/&#34;&gt;How to download photos from Instagram – A Hack&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个项目吸引我的地方是它不需要instagram的api，所以也不需要授权(authentication)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这个项目已经停止维护了，instaRaider的作者在readme里推荐了另一个项目&lt;a href=&#34;https://github.com/althonos/InstaLooter&#34;&gt;instaLooter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我看到instaLooter的readme里使用方式只有两行代码时我的内心好喜悦啊
​&lt;br /&gt;
    $ instaLooter &lt;username&gt; &lt;directory&gt; [options]
    $ instaLooter hashtag &lt;hashtag&gt; &lt;directory&gt; [options]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就报错了&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;requests.exceptions.ConnectionError: HTTPSConnectionPool(host=&#39;www.instagram.com&#39;, port=443): Max retries exceeded with url: /jarrywan9/ (Caused by NewConnectionError(&#39;&amp;lt;requests.packages.urllib3.connection.VerifiedHTTPSConnection object at 0x10402a4d0&amp;gt;: Failed to establish a new connection: [Errno 65] No route to host&#39;,))
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;原因是我instagram在国内被封了&amp;hellip;而我翻墙走的是shadowsocks&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;2-利用proxychains解决shadowsocks非全局代理问题&#34;&gt;2. 利用proxychains解决shadowsocks非全局代理问题&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;下面开始感恩前室友小讲堂：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;代理通常分两步：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;把线路搞起来 e.g. shadowsocks或vpn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;让程序流量走这个线路&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;代理可分为全局代理和非全局代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全局代理是全部程序的流量都走代理，譬如通常的vpn。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而shadowsocks是非全局的，默认是连上之后本地开一个服务端口 譬如1080，然后通常把浏览器流量设置到走这个端口。ss本质是一个socks5服务，需要监听一个本地端口，这个就是ss服务跑起来以后在你机器上面的服务端口(其他程序譬如浏览器会把流量发到这个端口，由ss发到境外服务器）（我目前用的shadowsocks软件是shadowsocksx2，端口是写死了的1080）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解决方案有两个：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;用一个全局的翻墙方案 譬如vpn 这样这个python脚本的流量默认翻墙了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;仍然是shadowsocks 不过设置程序流量走ss这个服务端口&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;// 考虑第二个方案的实现成本比让前室友重新设置个vpn给我低一些 所以选择了方案二）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此时，要用到另外一个轮子 &lt;a href=&#34;https://github.com/haad/proxychains&#34;&gt;proxychains&lt;/a&gt;,
设置方法参照了&lt;a href=&#34;http://www.tuicool.com/articles/rUNFF3&#34;&gt;利用proxychains在终端使用socks5代理&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# proxychains安装
git clone https://github.com/rofl0r/proxychains-ng.git
cd proxychains-ng
./configure
make &amp;amp;&amp;amp; make install
cp ./src/proxychains.conf /etc/proxychians.conf
cd .. &amp;amp;&amp;amp; rm -rf proxychains-ng

# 编辑proxychains配置
# 需要学习下vim的操作，配置文件修改需要管理员权限 mac环境下前面加sudo
vim /etc/proxychains.conf

# 将socks4 127.0.0.1 9095改为
socks5  127.0.0.1 1080  //1080改为你自己的端口

# 在需要代理的命令前加上 proxychains4，如：
proxychains4 instaLooter jarrywan9 ./Downloads/jarrywan9
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;其他需要注意的一些事情：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;每个轮子都有Requirements，要确认下是否都安装了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;proxychains用$ brew install proxychains 也可以安装，我是brew刚好需要更新，但死也更新不了&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&#34;4-总结&#34;&gt;4. 总结&lt;/h1&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;学习编程时要尝试解决实际问题&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有轮子的时候就用轮子，避免重复劳动（虽然现在我也写不出&amp;hellip;）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;开源项目的readme要认真写，&lt;a href=&#34;https://github.com/althonos/InstaLooter&#34;&gt;instaLooter&lt;/a&gt;的小哥readme和代码写的都很干净&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;最后晒一张成果 instagram@will_yinan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/Screen%20Shot%202017-01-21%20at%209.58.43%20PM.png&#34; alt=&#34;will_yinan&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016 Reading and Photography Report</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/2016/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 20:52:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/2016/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;1-友人&#34;&gt;1. 友人&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;去年总结时发现一整年没认识一个人 全是老朋友 于是定了个小目标 “年轻人要开放点” 一年过去了 参加了128次社交活动 见了88个人（比去年多了43个） 有41个是第一次见面的 其中有21个值得一见 还有9个人想有机会加深下友谊 #再也不说自己是社恐了# #图是python画的#&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/Screen%20Shot%202016-12-30%20at%208.41.15%20PM.png&#34; alt=&#34;friends&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六月被hyq绝交真的是出乎我的意料 但后来往回想又有些意料之中 和cpy算是终于经过了漫长的磨合期 获得了考验（？） 十年好友是特别安心的存在 若曦我永远觉得她好可爱 有些朋友心思敏感一些 要多体谅她们&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;认识了一些新朋友 但心里明白有些阶段已经过去了 觉得谁很有趣很欣赏 也很互相合得来 但交个挚友需要太多相处的时间了 现在大家能一年见个一两面已经很不容易&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家都还没有长大到可以做彼此的依靠的地步 自己要好好加油啊&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;2017&#34;&gt;&lt;em&gt;2017:&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;要克制社交额度 控制在80天以内 次数在100次以内&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;珍惜每一个挚友&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-阅读&#34;&gt;2. 阅读&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-1-金融投资和量化交易&#34;&gt;2.1 金融投资和量化交易&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;交易（14本）&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;期权、期货和其他衍生品（第5版）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黄金高胜算交易&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quantitative Trading&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;走进我的交易室&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以交易为生&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资中最简单的事&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大投机家&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;非理性繁荣&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;计量经济学导论&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;行为金融学&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;证券投资学&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;编程（7本）：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Python for Data Analysis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trends in Quantitative Finance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;深入浅出数据分析&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dive Into Python 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Think Python : How to Think Like a Computer Scientist&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automate the Boring Stuff with Python&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Learn Python the Hard Way&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;公开课：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;codecademy(python)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;datacamp(python)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;udacity data analysis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;今年读的交易方面的书不太多 主要是实践了半年 感受到了交易心理的重要性 下半年主要是在反省和努力合理规避交易心理对交易系统的影响 也认识了一些交易上的朋友（仍然不能算太多）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十月开始和朋友一起搞量化 学了Python 但只能说是半吊子水 比之前自己尝试上mooc是进步了非常多 这部分应该会继续投入的 没有太明确的目标&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;2017-1&#34;&gt;&lt;em&gt;2017:&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;三门mooc：uom: data analysis python, 数据成长营课程&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cornucopia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sanfan的推荐阅读书目&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-2-社会学&#34;&gt;2.2 社会学&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;书籍（26本）：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;巫术的一般理论 献祭的性质与功能&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;洁净与危险&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ethnicity and Nationalism : Anthropological Perspectives&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Golden Arches East : McDonald&amp;rsquo;s in East Asia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;私人生活的变革 : 一个中国村庄里的爱情、家庭与亲密关系（1949-1999）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文化人类学理论学派 : 文化研究的历史&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visions of Culture : An Introduction to Anthropological Theories and Theorists&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金翼 : 中国家族制度的社会学研究&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;全球“猎身” : 世界信息产业和印度的技术劳工&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;跨国灰姑娘 : 当东南亚帮佣遇上台湾新富家庭&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;香港重庆大厦 : 世界中心的边缘地带&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sociological Theory&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Classical Sociological Theory&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Politics of Home : Belonging and Nostalgia in Europe and the United States&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现代社会学理论-第2版&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sharia Incorporated : A Comparative Overview of the Legal Systems of Twelve Muslim Countries in Past and Present&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;进化心理学 : 心理的新科学&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;局外人 : 越轨的社会学研究&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;富一代&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大众传播理论&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;污名 : 受损身份管理札记&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;拥抱战败 : 第二次世界大战后的日本&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黑暗之城 : 九龍城寨的日與夜&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;传播学史 : 一种传记式的方法&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;叫魂 : 1768年中国妖术大恐慌&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;公开课（3门）：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;穆斯林世界的基本冲突(copenhagen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;量化研究(uva)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;社会学古典理论(uva）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;2017-2&#34;&gt;&lt;em&gt;2017:&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人类学经典著作书单&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;写十篇书评（每月一篇）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;今年最主要的进步是读了好多篇外文文献和好几本外文著作，跟着公开课的readings读，《社会学古典理论》读了很多经典的原文（翻译成英文的），《穆斯林世界的基本冲突》读了很多欧洲那边的法律学和民族国家相关的论文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九月和方媛的谈话、《ethnicity and nationalism》还有近几年越来越强烈的反穆斯林公众舆论激起了我对这个问题的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最早我是关注国内的城乡差距、劳工问题的，现在这方面的兴趣点也有，但兴趣点逐渐转向城市研究（全球大城市之间的联络）、现代化、全球化视野下的劳动力流动（低端劳动力也好（家政劳工），高端劳动力（程序员：技术工人）也好，所以对广州的中东移民很有兴趣）、消费社会（买买买和极简主义）、货币机制（美元、人民币）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近一年对digital nomads（感觉有点像当代嬉皮）在全球边缘地区的生活（清迈、巴厘岛等等）挺好奇的，所以想明年有机会去清迈住两三个月。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-3-摄影-艺术&#34;&gt;2.3 摄影&amp;amp;艺术&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;书籍：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摄影（13本）&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;严明 - 大国志&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Harry Benson - Harry Benson&amp;rsquo;s America&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lange, Dorothea - Dorothea Lange&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;浅田政志 - 浅田家&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;須田一政 - 民謡山河&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeff Wall&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;萨尔加多 - 咖啡创世纪之旅, Genesis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;马克·吕布 - 马克·吕布 东方印象, Marc Riboud in China&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;都築響一 - TOKYO STYLE&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;太陽花學運攝影集製作團隊 - 天光&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Martin Parr - The Non-Conformists&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fred Lyon - San Francisco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;布鲁诺·巴贝在路上&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;艺术（10本）：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;萨金特&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Edward Hopper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Henri Matisse: Cut-outs, Drawing With Scissors&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paul Gauguin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rene Magritte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Turner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Friedrich&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Degas/Cassatt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Neo-Impressionist Portrait, 1886–1904&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;纪录片（3部）：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现代艺术大师&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;摄影艺术百年史&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;印象派简史&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;摄影部分见[3.摄影]，对于艺术目前是这么看的，创造是一种欲望，创造既要表现本真，又要和别人不太一样。我个人对现代艺术是完全不感冒，但能理解他们，因为前人很多事情都做过了。
对人像的兴趣是由肖像绘画而起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的看法是如果目前有创新精神的人会去拍电影，做电子乐（算是体现时代精神吧）；往前推一百年，这些人可能会去拍照；往前推两三百年，这些人可能会去画画，写小说。技术进步对艺术形式的影响。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-摄影&#34;&gt;3. 摄影&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今年摄影依然集中在街头人文纪实这块，三月帮xsn拍了次私房，其实自己非常满意（相信自己还是有点天赋） 但找妹子太累了 老对着一个妹子拍也太累了 （不过周围的朋友可以试着约约看）五月拍了组建筑和极简风格的（鼓楼堂 良渚文化村 紫金港）所以今年还是尝试了不少新东西 但没有太深入 这可能是限于人的精力始终是有限的 但能欣赏的领域越来越宽（是件好事）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要的拍摄项目是上海弄堂、广州老街、台湾街巷、香港和汕头（集中在南方），都不能说是项目，创作的主动性或者说选择性还是比较弱，大多数拍照还是在街上瞎逛。进步主要是在色彩的控制上，对工具的微调掌握的更好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;照片的同质化是一个问题，李想给我留言“有些立意是不錯，顏色什麼的其實都還好，但是看久了就覺得⋯⋯怎麼所有照片都差不多”
我的回复说“很正常，因為同一個題材同一個拍攝者 除非做巨大的改變 不然就是差不多的 很多攝影師都存在這個問題 到了一定階段 很難突破 想要不一樣 可以換題材 也可以換地方 但我覺得攝影技術的進步既可以表現在對不同題材的處理 也可以表現在對顏色 構圖 比例的掌握上⋯⋯ 我是挺明確感受到了近一年來在色彩上的長進 再者是照片畢竟就一張圖 更複雜的東西光靠照片是表達不出來的”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但同样是街拍 也是有高下之分的 我能分辨也能承认即使是同题材同类型 别人比我拍的好 看好的作品依然会给我带来很深的触动 别人为什么可以拍的这么好 怎么想 怎么拍 怎么付出的努力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他熱愛那種必須經由嚴格訓練方能獲得的自由、恰到好處的孤獨感，以及一種看世界的全新視角。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;2017-尝试一些不同风格的摄影风格-加强摄影的主动意识&#34;&gt;&lt;em&gt;2017: 尝试一些不同风格的摄影风格 加强摄影的主动意识&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;缅甸&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;喀什噶尔&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;印度&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-1-best-nine-in-2016&#34;&gt;3.1 best nine in 2016&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1883.JPG&#34; alt=&#34;hongkong&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1889.JPG&#34; alt=&#34;hongkong&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1884.JPG&#34; alt=&#34;taiwan&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1885.JPG&#34; alt=&#34;taiwan&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1886.JPG&#34; alt=&#34;shantou&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1882.JPG&#34; alt=&#34;guangzhou&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1888.JPG&#34; alt=&#34;taiwan&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1221%201.JPG&#34; alt=&#34;shanghai&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1887.JPG&#34; alt=&#34;hongkong&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-2-new-favorite-photographers&#34;&gt;3.2 new favorite photographers&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Documentary and street photography are still my favorite types, but became interested in surrealism, minimalism and architecture.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;marc-riboud&#34;&gt;Marc Riboud&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1982.JPG&#34; alt=&#34;marcriboud&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;bruno-barbey&#34;&gt;Bruno Barbey&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_2023.JPG&#34; alt=&#34;brunobarbey&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;alexey-fokin-moskcow&#34;&gt;Alexey Fokin - Moskcow&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1987.JPG&#34; alt=&#34;alexeyfokin&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;fred-iyon-san-franciso&#34;&gt;Fred Iyon - San Franciso&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_1992.JPG&#34; alt=&#34;frediyon&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;游莉-kashgar&#34;&gt;游莉 - Kashgar&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_2015.JPG&#34; alt=&#34;youli&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;fred-herzog-vancouver&#34;&gt;Fred Herzog - Vancouver&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_2014.JPG&#34; alt=&#34;fredherzog&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;刘涛-hefei&#34;&gt;刘涛 - Hefei&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_2017.JPG&#34; alt=&#34;liutao&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;韩松-europe-s-architecture&#34;&gt;韩松 - Europe&amp;rsquo;s architecture&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_2018.JPG&#34; alt=&#34;hansong&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;南方舞厅-hong-kong&#34;&gt;南方舞厅 - Hong Kong&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_2016.JPG&#34; alt=&#34;southballroom&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-音乐&#34;&gt;4. 音乐&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;音乐在去年的人格塑造中并没有占很大的比重 感情上胸闷就去听粤语歌 开心就听爵士和电子 但也不能说爵士或电子迷 说这个是因为爵士的历史非常久远 如果真的感兴趣 有很多可以研究的地方 但自己并没有 主要还是把自己定义为消费者 目的是娱乐 中间也是有动过入门编曲和学乐器的念头 但近几年看来没有太大可行性&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;best-10-songs-in-2016&#34;&gt;best 10 songs in 2016&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;embed src=&#34;//music.163.com/style/swf/widget.swf?sid=553198900&amp;type=0&amp;auto=1&amp;width=310&amp;height=430&#34; width=&#34;330&#34; height=&#34;450&#34;  allowNetworking=&#34;all&#34;&gt;&lt;/embed&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;总体来说-去年的吸收比较多-留存不够-产出主要在交易和摄影上-依然写不出好文章-写不出好书评-将深入的思考转化成文字严谨精确地表达出来-这是明年要努力的方向&#34;&gt;&lt;em&gt;总体来说，去年的吸收比较多（留存不够），产出主要在交易和摄影上，依然写不出好文章，写不出好书评，将深入的思考转化成文字严谨精确地表达出来，这是明年要努力的方向。&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;h2 id=&#34;to-matthew-新年快乐-感谢有你&#34;&gt;To Matthew: 新年快乐，感谢有你。&lt;/h2&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>