<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/topics/reading/index.xml</link>
    <description>Recent content on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/topics/reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>二零一八阅读总结（三）</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/2018-summary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:13:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/2018-summary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;以前挺少读英文原著的，去年开始读，导火线是年初读《海风中失落的血色馈赠》，在微博关注了译者陈以侃，推荐了不少小说，没有译本。再往深说一点是，前一两年和朋友就开始聊到中文世界里没有写现代都市生活境遇的作品，就去英文世界看看。比如看Ali Smith的《Autumn》是因为时间是脱欧后的英国诶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻译的确会丢失文本的气质和语感。今天在书店里也聊到，台湾中文的弹性比大陆好很多，去年写了篇相关的书评&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/review/9408954/&#34;&gt;《方言小说与现代中文》&lt;/a&gt;。我平时SNS讲话，“好棒啊！真的&amp;hellip;.！太&amp;hellip;&amp;hellip;了！” 很垃圾的中文，好的语言，会让人发呆吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年先读了略萨的《酒吧长谈》，然后读了两本福克纳。福克纳真的太牛逼了&amp;hellip; 牛逼在结构的控制力吧。曾经有个朋友聊天中谈及童年和少年往事，回来后笔记写了三千字，不是我记性好，是好的叙述者讲故事的能力，对读者获知信息整体的控制力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济和金融去年主要是两块，一块是货币，主要是货币政策和货币创造和派生，对央行、银行在经济运行中起到的作用有了比较粗略的了解。一块是经济危机，亚洲金融危机、英镑危机、08金融危机相关的金融史。去年似乎对经济极其悲观，觉得经济形势很差，结果大规模的系统性危机一直没有发生诶，未来总是难以预测。BIS的论文蛮好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年前开始读了不少文化史和微观史，很难进入宏大叙事的语境，细节组成的历史的厚重感。大学后几年读文学作品读的很少，当时觉得有些过于煽情了（偏见吧），迷历史学、社会学、人类学，读多了又感觉非虚构作品看到的只是一种剖面，文学里许多细微之处也会让人发呆。只有一个剖面就只能得到一个剖面的触感。希望观看事物的视角是多样且复杂的，人类学社会学偏于逻辑和结构，文学更偏于个人史，个人和社会的互动性。
对我而言，最大的问题还是如何理解这个世界吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐书目：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Autumn / Ali Smith / 2017 / Pantheon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我弥留之际 / 福克纳 / 2004 / 上海译文出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;押沙龙，押沙龙！ / [美] 威廉·福克纳 / 2010 / 上海译文出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;十年轮回 / 沈联涛 / 2009 / 上海远东&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;信用创造、货币供求与经济结构 / 李斌 伍戈 / 2014 / 中国金融出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;音乐神童加工厂 / 伊莎贝拉•瓦格纳 / 2016 / 华东师范大学出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;跨越边界的社区（修订版） / 项飙 / 2018 / 生活•读书•新知三联书店 生活书店出版有限公司&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;扫地出门 / [美]马修·德斯蒙德 / 2018 / 理想国 | 广西师范大学出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;城中城 / 素德·文卡特斯 (Sudhir Venkatesh) / 2016 / 上海人民出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;夜航西飞 / [英] 柏瑞尔·马卡姆 / 2010 / 人民文学出版社[英] 柏瑞尔·马卡姆 / 2010 / 人民文学出版社&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Life Beyond Boundaries / Benedict Anderson / 2016 / Verso&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二零一八阅读总结（二）：中短篇小说集和摄影</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/2018-reading-novel/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 10:51:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/2018-reading-novel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“摄影它作为艺术媒介之一怎么做都好，关键是你提出了什么问题，你要做什么，这是最重要的。你用什么做真的不重要。因为现在当代艺术发展到今天已经很多元化了。对我而言，我更喜欢用我稍微擅长的方式表达，摄影它也是我说话的方式，我觉得说清楚了，就没必要让它更复杂，好比我已经说过一遍话了，就不想再赘述一遍。——张克纯”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不论何种艺术，似乎都有对外（客观世界）和对内（私人情绪）的不同去向，日本摄影既有深厚的纪实传统，也有“私写真”（中国摄影目前没看到任何对内拍的好的（任航可能是，但我不喜欢他😂））&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是客观世界那一路的( ̀⌄ ́)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年和朋友谈话说“好的摄影项目是短篇小说集” 后来又看一句话“每个记者都会喜欢乔伊斯的《都柏林人》” 还有一句话是“my little airport的歌曲是香港当代都市文学”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三句话说的是“体裁只是语言的一种” 图像、音乐、文字用不同的“语言”表达相似的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几年基本不读文学小说了（还读类型小说），一直也不怎么看电影&amp;hellip; 今年带着这样的想法，读了几部短篇小说集，包括买麦克劳德的《海风中失落的血色馈赠》（加拿大新斯科舍省）、奈保尔的《米格尔街》（英国）、门罗的《逃离》（加拿大）、舍伍德·安德森的《俄亥俄，温斯堡》（又名《小镇畸人〉）、吴明益的《天桥上的魔术师》不是今年读的同款还有乔伊斯的 《都柏林人》、白先勇的《纽约客》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短片小说集和摄影项目最重要的相似点是：印象胜于逻辑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国典型的现状：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内新晋摄影师，受Alec Soth和西方学院派影响太大了，很多摄影项目痕迹都很重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“痕迹重”是个很有意思的感受。审美是多层次的，最前的一层是先验，越往后，后验的程度越深。先验是更身体偏情感的，后验是更逻辑偏理性的。他们的后验很完整，先验看不到，或者几乎没有，或者同质化严重（那种“轻盈、浪漫、缄默、破碎”）。同样类似的题材，豆瓣上的雷宝珠表达出的共情远甚于一般。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引用友邻KREJERK说的话&amp;rdquo;叙事手法和那些个trick并不会让一部电影变成经典，现在你再提搏击俱乐部和低俗小说会聊它们的结构么？这些东西是最容易被学习被超越也最容易过时的东西，它不是一部电影变成经典的原因，气味才是 你现在再看爱情是狗娘肯定不会觉得这种剧本结构有啥可稀奇的，最好的还是穿着拖鞋走过墨西哥城肮脏小巷和地下狗场那股血淋淋汗津津的味道，这才是这部电影完全没办法模仿到的东西&amp;rdquo; 先验比后验更重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;观察中国摄影已经成名的摄影师（吕楠）素材多是乡土、偏远地区、少数群体，目前正在进行的是县城和西部地区（川渝），现代都市生活、消费文化仍是空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年关注到的项目是：冯立的白夜（四星）、彭可的盐水池塘（三点五星）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;观察摄影史，经典照片/作品的趋势是：1. 单张的复杂程度逐渐变高（布列松-&amp;gt;Alex Webb），从单张作品到作品集。如何处理这些关系，既是技巧的，也是美学的。 2. 越来越从故事般的“叙事“变为诗歌般的“意象”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年没拍什么照片，也没有摄影计划，重新整理个站，关注的问题是：一个项目中不同照片间的关系，空间关系（前后、上下排列）对叙事的影响，组图中单张照片和整体主题的关系，图像如诗歌的韵律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我个人认为摄影是你要去表达一个东西（想法）， 单张照片已经没法做到完整地表达 也不够complicated。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对它是什么有基本概念” 为什么要强调“基本概念” 只要知道历史上别人已经做了什么工作 还有什么工作需要去做 同时代的人在做什么 你才知道自己要解决的新问题是什么 只有解决新问题 创造新观念 才能推动共同体的发展&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年最爱Stephen Shore.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二零一八阅读总结（一）：茶叶</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/2018-reading-tea/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 10:46:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/2018-reading-tea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;近两年（集中在近一年）茶叶相关的书读的较多，可分为三类：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一是茶叶作为植物和茶叶技术作为工艺的物质层面：如种植环境、茶树栽培、茶叶品种、制作工艺、茶具、泡茶手法等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二是与茶相关的社会文化：如日本的茶道、英国的下午茶、国内天南地北的茶馆、台湾的茶艺师以及此中衍生出的社交规范、审美偏好、公共空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三是茶叶作为一种经济作物——交易的商品在世界范围内的传播和深入其中扮演重要角色的经济和政治文化事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是个人理解的框架，如果以后对咖啡或者其他相似食物感兴趣估计也是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一类我读的少，也没遇到特别好的，书店里“生活方式”书架上茶相关的书十本九本装逼的。更多是在生活中多尝试不同工艺、不同品种、不同地区的茶叶。国内的红茶、绿茶、乌龙茶、黑茶。安徽福建云南四川。印度大吉岭，斯里兰卡锡兰，南非博士茶，香港鸳鸯奶茶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二类唯一感兴趣的是公共空间，探访了成都和重庆的几个老式茶馆，但没遇到有融入当代生活的案例。另一种饮品咖啡倒已经发展出相当规模的社群文化，我最喜欢的当然是社区店啦 &amp;gt; &amp;lt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讨论这类公共空间的学术书只找到Ray Oldenburg的《The great good place》，里面讨论了法国的咖啡店，书店，酒吧，理发店作为区别于第一空间（家庭）、第二空间（工作地点）的第三空间在社区关系的构建中发挥的作用。（想起来mark这本书是17年去越南玩看到他们那边社区咖啡馆挺有意思，在国内受朋友影响窜了些馆子……结果后来都在喝茶😂）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三类零零散散的，自己的阅读路径出于偶然，主要由英国植物学家Robert Fortune串起。一七年年中开始读Sarah Rose的《From all the tea in China》（中译名《茶叶大盗》）讲述Fortune多次来华移植茶树到印度地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跟着Fortune又读了他在安徽和武夷地区的游记《两访中国茶乡》，该书开篇是坐船到香港，里面提到的香港植物园，让我第一次意识到即使看似非常自然的植物传播，背后是国家力量。然后去读了《清代英国在华的博物学家》，当时在广东参观了佛山清晖园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更一条线是出于对成都和城市研究的兴趣读了王笛的《茶馆：成都的公共生活和微观世界，1900-1950》，也是这本书使我在选择宜居重庆或成都的摇摆中选择了后者。这本加上王笛的《跨出封闭的世界》、《街头文化》还有早几年读的王明珂的写川西北羌藏地区的《羌在汉藏之间》形成了我对长江上游地区的基本理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依旧是长江中上游地区，读了王笛老师罗威廉的两本《汉口》，《汉口》中很大篇幅写汉口作为长江中上游的转口贸易城市，茶叶在其中的地位。（现在四川和湖南茶叶在全国没什么名声&amp;hellip;）。顺便读了曾小萍所著写四川自贡地区近代制盐业发展的《自贡商人》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反正是出于兴趣的瞎读，目前最喜欢喝武夷岩茶、凤凰单丛、云南红茶，明年希望能遇到写西部、西北茶叶贸易，再抽空去下武夷山、凤凰山！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读过的几本通史都一般。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>