<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/topics/essay/index.xml</link>
    <description>Recent content on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/topics/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Life is a miracle</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/life_is_a_miracle/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:03:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/life_is_a_miracle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;看了十三邀采访李诞那期，一些想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十四年前后，我是个热衷吐槽，常被人评价毒舌。当时说“吐槽是一个人聪明才智的溢出”，“吐槽是我的被动技能”。很久没吐槽了，可能也没以前机智了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吐槽是批评的一种，批评的对象是人，戏谑的吐槽并不能促进双方的沟通。批评的对象是社会或外在事物，吐槽不能推进讨论，即使提出的是真问题。相对于赞扬，批评把批评者置于杯批评者更高的地位，批评要更严肃的批评，觉得什么东西不好/不对，就要说清楚为什么不好/不对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近几年和同龄人接触，有两类人有明显的群体特征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一类是“连忧愁都很轻盈的”，他们没有需要寻找自身存在感的焦虑，也没有被一些问题所纠缠，他们的内核是“空”的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一类是“什么都无意义”，没有对错，什么都可以。一六年他们是“丧”青年，一七年是“佛系”青年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们解构一切。（需要一些论据加强论点&amp;hellip;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福柯说“在一个不再承认任何神圣事物的积极意义的世界里亵渎神灵——这是不是有点像我们所称的越界行为？”我们知道了那些限制是由我们自己设定的，因此超越它们（越界）只能意味着对自己的反叛，借由“一种空洞的、转而向内的渎神，其介质只是在互相之间发生作用而没有任何外在的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是许知远说的“他们这一代人的笑或者胡扯，不是那种扩张性的、延展性的，它反而是收缩性的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么是“扩张性的”？淡豹在一篇谈小说《我的前半生》和《两个严肃的女人》的文章里批评《我的前半生》中，女主最后找了个“配得上”的对象，但《两个严肃的女人》中，“主角不是让后半生以新形式去复制前半生，而是放弃前半生曾经承认服从或者内心质疑但没有勇气在生活中挑战的那些价值，走异路逃异地，去见识别样的人们，放弃身体，和污秽和新鲜在一起，无论如何。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些行为的策略是反抗，反抗像是青春期叛逆的延长，站在对立面还是被原先的东西限制住了，你依然不知道自己要追求什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从极端的婚姻反对者变成温和的婚姻反对者，原因不是我开始向往婚姻，也没有改变我对婚姻的看法，而是我相信作为个体可以在社会提供的阐释之外重新赋予符号意义，包括婚姻。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“唯一可以对抗强大国家与政治的，就是渺小却完整的自我。——罗新”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;曾经和一个朋友谈叙事，他质疑传统叙事的因果性。比如说，有一天你出门了，看到很多东西，然后遇到了一个朋友，等你写日记时，你会写“我今天出门，然后遇到了一个朋友。”所有的因果性都是后视的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果我今天出门时约了朋友见面，那因果性时存在的。”“但为了叙述你和朋友见面，你选择了一些信息，忽略了另一些信息。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柯文在《历史三调》中把历史分为事件、经历和神话。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“对历史学家来说，人们的实际经历也许是杂乱无章、头绪繁多的，但对经历者而言，情况并非如此。人们的生活中并非没有混乱和无序，但是，我们的生活对我们而言却不是杂乱无章的。就个人的亲身经历来说，叙事功能是非常重要的。在日常生活中，我们本能地把经历与叙事联系在一起。我们给自己‘讲故事’，使我们的经历变得有意义：个人生平方面的意义而非历史方面的意义。因而，书籍解释生活中发生之事的说法并不完全正确。在生活中，我们也特别需要理解和解释我们每一天的经历。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我第一次在西贡玩时，白天到处晃悠拍了一棵树。三年后，重游西贡在午夜的街头，又遇见了那棵树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近重听一些多年前爱的乐队，包括kings of convenience，发现网易和虾米上最新的专辑是09年，评论说没有解散，在北欧的酒吧和live house有演出，但不开演唱会，新歌写了也不录，简直逼人把它加入有生之年一定要听现场清单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果未来某一天，我听了KOC的现场演出，那就是把过去和当下的自己连接起来的时刻，即使时间一去不复，个体在社会中越来越塌缩成孤独的粒子，也可以在自己身上实现叙事的连续性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Life is a miracle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈“任务管理和时间管理”</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/time_management/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 08:33:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/time_management/</guid>
      <description>&lt;p&gt;单纯的”任务管理和时间管理“十有八九是失败的，还得有配套的身体管理和精力管理，以及减少外界和他人的干扰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;0-想清楚你生活中最需要你投入时间和精力的事情-领域是什么&#34;&gt;0.想清楚你生活中最需要你投入时间和精力的事情/领域是什么&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-狭隘的任务管理和时间管理&#34;&gt;1.狭隘的任务管理和时间管理&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-1-狭义的任务管理包括计划-执行-回顾&#34;&gt;1.1 狭义的任务管理包括计划、执行、回顾&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;工具和方法重要但并不那么重要 也有太多的书告诉你用什么方法《高效人士的7个blahblah习惯》《番茄工作法》等等等等，软件也是多的爆炸（番茄钟就有无数个…最全面的任务管理工具ominifocus，todist，2to）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;时间尺度分为日、周、月，回顾最小也得是周/双周级别的（我是计划和执行都是日月周）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;计划最重要的是细分、可执行&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;执行见1.2.1和2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-2-时间管理和时间记录&#34;&gt;1.2 时间管理和时间记录&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-2-1-时间管理&#34;&gt;1.2.1 时间管理&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;get time scheduled：划定每天什么时候做什么，不需要绝对精确 ，我的主业工作时间是九点到十二点，中间是吃饭、午睡、阅读，下午三点到六点第二块工作时间，晚上就是阅读、运动、回顾、和人聊天，做一些不怎么需要动脑子的事，最重要的是保证每天六个小时做的事情是有生产力的&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;每周至少休息一天，那一天什么正事都不做（出去爬山，和朋友见面，逛博物馆，打游戏，喝酒都行，爱干嘛就干嘛）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;每年设置一些目标：工作日多少天，假期多少天，旅行多少天，朋友多少天，亲人多少天&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-2-2-时间记录&#34;&gt;1.2.2 时间记录&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作为回顾的数据收集（又分为按项目和按时间）

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;按项目的可以参考@菊鸡手的&lt;a href=&#34;https://www.douban.com/note/644848087/&#34;&gt;《读研双周记》&lt;/a&gt;，我用excel表格记录每周主业，阅读/写作，社交，影视和日常分为做了森么，&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;按时间的用atimelogger2
&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/IMG_0914.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;作为即时的信息反馈 qbserve（分心久了就会变红&amp;hellip;）
&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/Screen%20Shot%202017-11-21%20at%208.07.29%20AM.png&#34; alt=&#34;Screen Shot 2017-11-21 at 8.07.29 AM&#34; /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;即使崩了你也要知道你崩了，是怎么崩的&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;2-需要精力管理和身体管理来配套&#34;&gt;2. 需要精力管理和身体管理来配套&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;充足和规律的睡眠&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;规律运动和休息（注重腰椎颈椎健康，无氧（肌肉）和有氧（心肺）都要做，我工作日平均运动三次*50m，周末徒步/爬山/跑步一次）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工作日不要吃高淀粉高糖高油脂的食物（特别是中午） 容易困乏 适度饮酒（每周六）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;舒适的工作环境

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;减少干扰物（工作区域只有和工作有关的物品，把手机放在房间外）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;适宜的温度、光线（晚上把屏幕调成暖色温f.lux）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;舒适的工作姿势（椅子、把笔记本架起来，外接屏幕）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;3-减少外界和他人的干扰&#34;&gt;3. 减少外界和他人的干扰&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;关闭所有手机和电脑不紧急的notifications（我除了电话、闹钟和due全关了&amp;hellip;常年静音，除非出门玩or知道有人要联系我）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工作时间把所有社交网站和娱乐网站都block了（&lt;a href=&#34;https://heyfocus.com&#34;&gt;focus&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;减少不必要的聊天 每天划定时间回复消息（我是每晚十一点点到十二点，写日记顺手，加那个时候我已经没有脑子了&amp;hellip;）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽量减少无用的社交（社交真的很费时间 人是依靠成就和品格赢得别人的尊重 不是靠认识谁谁谁（工作就是靠认识谁谁谁的当我没说）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亲人和朋友是很珍贵的 每年计划一些时间和他们一起度过 定期（按季度算）联系 在他们真的需要你的时候 应该在那里&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;4-其他&#34;&gt;4. 其他&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;每个人适合的方法和工具都不一样，有些人早上状态好些，有些人晚上状态好些，有些人喜欢固定的routine，有些人偏好灵活的的时间表，有些人只管自己就好了，有些人工作需要其他人的合作，需要不断的尝试，但目的不是为了成为“时间管理大师”，而是找到适合自己的那一套，把事情做完&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;5-推荐阅读&#34;&gt;5. 推荐阅读：&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/27056409/&#34;&gt;深度工作&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.bufferapp.com/the-4-elements-of-physical-energy-on-how-to-master-them&#34;&gt;The 4 Elements of Physical Energy and How to Master Them&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.bufferapp.com/the-science-of-how-room-temperature-and-lighting-affects-our-productivity&#34;&gt;The Science of How Temperature and Lighting Impact Our Productivity&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://qotoqot.com/blog/improving-focus/&#34;&gt;How I got to 200 productive hours a month&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做家务</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/chore/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 20:36:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/chore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;读杜森的([老妈子配厨子]()(&lt;a href=&#34;https://www.douban.com/note/630635511/)，想起一些事。&#34;&gt;https://www.douban.com/note/630635511/)，想起一些事。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我妈是家庭主妇，从小到大除了偶尔会出去参加饭局，很少在外吃饭，都是妈妈掌厨，但当时也是做点家务的。初中住校，我妈对我的要求是每周打扫一次，范围包括我的卧室，我的洗手间，还有书房（都是我在用），卧室的阳台，先用扫帚扫一遍，再用拖把拖一遍，最后用毛巾抹（ma）一遍，衣服扔洗衣机（住校时衣服一周拿回家洗一次），贴身衣物一定得手洗，饭后洗碗。似乎有奖赏，洗碗五毛钱，后来涨到一块，打扫卫生五块钱。
这样看来，我从小做的家务不算少，但并没有因此体谅家人的辛苦。我当时一周的伙食费是一百元，平时出去玩可以另要零花钱，做家务是迫于母亲的“淫威”。
还在杭州住时，有次朋友母亲过来暂住，做了几次饭，我开始庆幸我妈的厨艺还不错，父亲偶尔会叫一帮朋友来家里吃饭，母亲掌勺，大菜小菜做七八个，众人都快吃完了，母亲才刚忙完开始吃。我忘了吃完饭之后我是在做什么，可能是在叔叔阿姨面前扮乖巧，或者可能是上楼把自己关在房间里，从没注意过最后是谁打扫的残局。
近几年回家，开头几天，母亲会把我喜欢的菜挨个做一遍，和小时候不一样的是，现在她坚决不让我洗碗，我也由着她，等热情过了就轮得到我洗了，就是她去买菜，我都跟着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直不会做饭，记得有次一边煮面，一边在楼上书房玩游戏，等想起来下楼时锅整个都烧焦了，怕被责骂努力清理了现场，结果忘记墙上烟熏的痕迹，一眼就被戳穿。（我这个人，似乎没有做坏事的天赋。）
还有一次，父母都出门，试图煮面，拿铝锅烧开水，下面条，找了些豆腐皮扔进去，调料之类一概没加，勉强吃了几口，倒了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，上了大学，搬出来住，开始琢磨着做饭，第一次开火，打蛋都够呛，一开始还会学着下厨房里的菜式，后来嫌费时间费功夫，吃得最多的是“煮一锅”。合租的朋友也不太会做家务，几个人都懒，厨房卫生间是用完自己解决，客厅是等乱了看不下去了的那个人打扫。不怎么会做饭，饮食习惯也相异，他们分别点外卖，我继续“煮一锅”，倒是每周去附近的菜场或是超市买个菜。
家里陆续购置了吸尘器，厨余粉碎机，直饮水机，现代科技是人类进步的阶梯！
我对做饭、洗碗都不怎么排斥，最讨厌洗衣服，最终买了消毒液，所有东西一起扔进洗衣机，解放双手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几日有天晚上，带弟弟去打羽毛球，打完回来他说肚子饿，怂恿我点外卖，我自己很少吃夜宵，但还是去厨房给他煮面，方便面，加了蛋和火腿，还去门口剪了些番薯叶。吃完，想了想，又自己把碗洗了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有次领了个快递，朋友问我买了什么，我说床单。他问：你不是有床单吗？我说：要换啊。后来跟他妈妈提起这事，阿姨说：他最喜欢那套蓝色的床单，天气好的话，洗完一天就干了，我下午就能给他重新换上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人活着，吃饭清洁和维持舒适的居住环境，不是特别费事，但还是得花点时间和精力。如果一个人不操心这些事，那一定是有人为你操心了这些。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我们讨论意义时</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/whatsaboutmeaning/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:47:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/whatsaboutmeaning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天和朋友A和B在广州玩，先去了方所，我翻了几本摄影集，A买了一本弗朗索瓦·莫里亚克的《爱的荒漠》和弗里德·里奇的《摄影之后》。A和B都不拍照，A买书的想法可能是好奇吧，于是他们展开了一段“现在大多数拍照的人基本功都很不扎实，感光度、快门速度、焦距都搞不清楚”的谈话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我来说，摄影水平高下的唯一判断标准是看作品，虽然心里白眼已经翻满，但没有争论的意愿，也没说话，就在ig上发了之前那条post。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之后去sigma cafe，入座后A拿了我的相机看了看，于是讨论了会相机（一些事实，比如说35的焦段大多拍人文，不是只有sony才有微单产品，富士、奥林巴斯都有。）A有sony a6000，他说：“我对摄影没兴趣，当时买相机是想做视频，因为摄影只能展现现实的东西，摄像你还可以创造些‘假’的东西。”我不同意他说的“摄影只能展现现实的东西”，认为摄影也能表现超现实和更抽象的东西，翻出很喜欢的摄影师Bernard Faucon的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/U6986P704DT20160926113548.png&#34; alt=&#34;faucon&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/U6986P704DT20160926113546.png&#34; alt=&#34;faucon&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A随便看了几眼，评价说“这很一般啊 一看就都是政治隐喻 比如这火” 当时我就炸了 WTF “这关政治隐喻什么事？” “你凭什么如此专断地说一个作品的意义是什么？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A的观点是“一个作品创造出来之后，是独立于创作者的存在。它的意义不是由创作意图决定的，我从政治隐喻这个社会角度去评价没有任何问题。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的观点是“暂且同意作品是独立于创作者的存在，我们对作品的解读也要尊重创作意图，再者，并不是所有的评价都是合理的，有些评价make sense，有些评价不make sense，如果评价一幅苏联时期的海报‘火是政治隐喻’在这种context下可以接受，但放在弗孔作品这个context下，这句推论是坨屎。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A的观点有个前提条件是，他是个对事物的评价完全不在于别人看法的人（这也是个很牛逼的三观啊。。。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的观点有个前提条件是，我认为我对弗孔作品的解读是更为正确的，把我对弗孔作品解读作为一个benchmark来评价A对弗孔作品的评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B对我们的争论的看法是：所有对客观存在的评价都是一对客观存在（reality）和观点（viewpoint）的couple，客观存在&amp;reg;只有一个，但观点会有我的观点（Vi），个体A的观点（Va），某些个体组成的某个群体的观点（Vgroup），主流的观点（Vmainstream）甚至理论上存在一个全集的观点（Vall），他并不怎么在乎单一个体的观点，在乎的是这个观点之上的higher rank的东西。以摄影作品为例，作品是个客观存在，有一群摄影师对这个作品有一个评价，那群摄影师对这个作品有另一个评价，主流有一个评价，他不在乎单一的观点，在乎这些群体的观点背后更高层次的结构。（比如说不同摄影师群体的特质，摄影师群体和圈外人评价的话语权力。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我说B属于理论家，（他真的一点都不拍照，但他依然可以用纯理论地东西发表对摄影甚至艺术的观点。搞数学的是不是都这思维模式？）我属于实践派（自我要求是不实践某个领域就少评价），也算拍了不少照片看了不少影集但几乎不读摄影理论。（把A忘了吧&amp;hellip;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后反思的问题是，并不能说“一个人不拍照就不能评价摄影作品”，就像不能说一个人不拍电影就不能写影评。不同于工程问题（一个信号发射器的目标对象是手机，手机接收的好是客观的标准）摄影甚至往大点说艺术，它的consumers不局限于摄影师，必然也需要接受外行人的评价，外界的评价能扩宽摄影对世界的外延，把是否实践作为能否评价的门槛更像维护自己的话语霸权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我想到前段时间在香港认识一群跑马拉松的，于是在朋友圈经常会看到某某在某地（国内或者异国）跑马拉松，之后的社交活动，还有排酸等等群体行为。我跑步，但没跑过马拉松，近些年看到关于马拉松的报道是一些列“为什么说长跑是中产阶级的新宗教？”“跑步已成为中国中产阶级的新信仰”“中产阶级为何兴起马拉松热?”“跑完马拉松,完成你对中产阶级的幻想”大致的观点是“马拉松成为新的展现中产阶级地位、重视健康、有钱有闲的方式”。我甚至出于好奇给不是很熟的跑马拉松的朋友转发过类似的文章，想问问圈内人的看法。（对方最后算打个哈哈略过了这个问题，我这个行为不怎么符合社交礼仪啊hhh有些冒犯人家了）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试图以跑马拉松的人角度来看，我跑马拉松就是跑个步啊，之后排酸啊大吃大喝都很正常啊，发个朋友圈就发个朋友圈啊。有个不跑马拉松的人写了篇文章说“在斯洛文尼亚哲学家齐泽克的身体政治意义上，中产阶级们身体被完全剥离体力劳动、从事着非物质生产，也往往沉浸于身体与自由分离的统治幻觉中，而当他们重新掌握自己的身体而重新安排了个人生活空间和进程，相对僵化固定的日常生活和社会秩序而言，无异于重新获得了个人主权，他或她都要开始认真面对时间剥削的资本主义或者任何权力体系所制造的身体政治幻觉。”，他是不是个傻逼啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你既知道跑马拉松的人觉得写文章的人是个傻逼，也知道写文章的人觉得跑马拉松的人是中产阶级的一种生活方式，这种知道就很重要，这是B的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后摘抄一段我最喜欢的关于摄影的谈论，来自维姆·文德斯的《一次》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;拍照。摄影是时间的行为，是要从时间里摄取些什么，是另一种形式的永恒。人们总是猜测，那从时间里夺得的瞬间，就在摄影机前面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实并非如此，摄影乃是一种双向的行为：向前和往后。是的，也可以“往后进行”。这个比喻并非那么谬以千里 ，这就如同猎手端起武器，瞄准面前的猎物射击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦子弹飞出枪膛，就会产生后坐力。摄影师按下快门的瞬间，同样有后坐力，推动自己。一幅照片永远有双重画面：拍摄对象以及多多少少可见的“后面”，也就是“后坐力”：拍照瞬间的摄影师自己。
这种反照存在于每一幅照片里，任何镜头都无法捕捉。如同猎手无法被自己的子弹击中，而只能感知武器的后坐力。什么是摄影师的“后坐力”？如何感知？又如何体现在照片里？ 对照片有着怎样的影响力？德语里有一个特别贴切的词，可以形容这个事实。一个词，适用于不同的领域：EINSTELLUNG（调整）。用来表示一种行为，人会调整自己，从心理上或者从道德上，也就是准备做什么，然后开始“行动”。“调整”也是一个摄影的或者电影的概念，意指画面和取景， 以及如何“调整”摄影机的光圈和速度，然后摄影师开始“行动”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一切绝非偶然，同样一个词既指一个行为，也指在这一行为中所产生的图片。每一个“调整”（也是每一幅图片）实际上折射出了拍摄者本身的“调整”（行为）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猎人所感知的后坐力，如同照片背后隐隐约约的摄影师的面孔。并非是要捕捉他的面容，而是他的行为，是他面对眼前事物时的自我调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摄影机是眼睛，能从前面看，同时也能向后看。向前拍摄一幅照片，向后留下的则是摄影师灵魂的侧影： 摄影机向后看，透过摄影师的眼睛看到他的动机。是的，摄影机向前看到了拍摄对象，
向后看到了拍摄的动机，就是为什么要捕捉这个拍摄对象。它同时表现了事物以及对事物的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;PS: 之后开玩笑说，我炸毛可能是因为sigma都是白墙，灯光又太亮了，让人神经紧张，容易焦虑XD&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>