<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/tags/food/index.xml</link>
    <description>Recent content on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/tags/food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>我从未想过会染上乡愁</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/homeland_food/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 08:53:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/homeland_food/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我从未想过有一天会染上乡愁，直到在广东点了份杭州小笼包和老鸭粉丝汤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个地方点另一个地方的食物，不一定代表乡愁。我也在上海吃过广式早茶，在各地吃过日本拉面，好几次特别去小北吃羊肉串。在杭州也没吃过几次小笼包，老鸭粉丝倒是经常吃，但那算是南京的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从未想过有一天会染上乡愁，因为我也说不清故乡是哪，台州八年再加四年，上海八年，杭州四年，哪座城市是我的故乡？或许应该把城市扩大为地区，那我的故乡是江南、江浙沪、包邮区、高铁分分钟面基区（？？？）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几日上山，朋友家做小炒肉，半盆蒜苗、切片的五花肉，闻起来特香，吃起来也香，很少吃主食的我都吃了两碗米饭。当时我说了句“如果是浙江，我们不会那么炒菜，葱姜蒜是必备，但蒜是蒜瓣，切末或拍碎，葱是小葱，加少许油盐。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起故乡的食物并不全是因为好吃，我离开杭州后去了广佛，那里有肠粉，虾饺，凤爪，蒸排骨，红米肠，黄鳝煲仔饭，牛肉煲仔饭，烤乳鸽，烧鹅，到了成都后，也爱吃火锅，冒菜，串串，脑花，肥肠粉，各种面；好吃是好吃，但总不是故乡的味道。就跟你后来遇见很多人，好是好，总不是那个人（？？？）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可我在杭州时也没怎么吃本地菜，我说不出一道爱吃的杭州菜。
有个朋友出差和旅行都甚频繁，说“总有人问我去一个地方吃不吃的惯，现在只要是（国内的）大城市，哪里都有日料、粤菜、川菜、面包店、咖啡馆，我除了为了尝鲜吃本地菜，完全可以保持固有的饮食习惯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;食物传播是件特别有损的事，来广东前，我对粤菜的概念只有早茶和茶餐厅，后来发现茶餐厅算香港的。肠粉就只有茶餐厅的水晶虾肠，后来知道肠粉就有潮汕做法（湿一些 料也不一样）和广府做法，广府这边也不一样，有铁格蒸的、布拉的。去年有次有个小伙伴夸赞四川的面，我当时脑子里完全没有“四川的面”这个概念，在江浙和南方吃的川菜馆子来来回回也就是那几道东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一点都不想念西湖醋鱼、叫花鸡、炸响铃、红烧肉。我想吃堕落街的老鸭粉丝（已搬迁）、百家鸡味馆的白切鸡，阿德生煎、锅贴、酒酿圆子、糖醋排骨、姜汤面、姜汁猪肉炖蛋、鲫鱼豆腐汤、笋干老鸭汤，还有清明的青团、梅雨前的杨梅、秋初的鲜肉榨菜月饼、秋末的大闸蟹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怀念故乡，怀念食物，除此之外，还有什么可以寄托乡愁的呢？故居，我的已经没有了，故乡的人，也都不在故乡了。
我想了想，小学初中结交的四个朋友，一个在伦敦，一个在纽约，一个在香港，只有一个刚回上海。大学的四个朋友，一个在巴黎，一个在美国，一个在爱尔兰，只有一个在浙江。（holy shit&amp;hellip;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多是背井离乡的人。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>