<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/tags/food/index.xml</link>
    <description>Recent content on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/tags/food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>每當變幻時</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/post/when_we_change/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 01:19:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/post/when_we_change/</guid>
      <description>&lt;p&gt;吃完晚饭后出门，缘由是听《味之道》里的主播，成都人席妙雅说，成都的酒吧有个神奇的地方是，你可以在酒吧里点任何你想吃的东西吃，而成都最老的酒吧街——九眼桥，附近的卤菜都被一家“胖妈卤菜”垄断了，席妙雅曾经和朋友为了这家的卤菜进一间酒吧，点完酒后没有铺垫直接说“老板我饿了想吃点夜宵”，然后点了那家的兔腰子和兔肚，吃得大满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先用apple地图查，找不到，大众点评上倒是有，地址是“九眼桥丝管街1812bar门口”，豆瓣小组有个07年的帖子说“九眼桥河边，每到晚上八点，有个小摊摊就摆出来了”，今天去的时候是后面紧靠着酒吧，露天有个店面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ohvamo1vj.bkt.clouddn.com/FullSizeRender%204.jpg&#34; alt=&#34;img&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我记不住好吃的餐厅名字，可能也没法称作餐厅，独自旅行时习惯到了饭点就找附近最忙的馆子，通常都在街上，名字也都土土的，东南亚甚至是没名没号的档口，一头撞进去，用手指指隔壁桌看起来好吃的菜肴，付账买单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚到广东时，和朋友住在一起，要确定早饭吃什么，先是把周边十几家都尝试了一遍，最后达成共识，某家的生滚粥好吃，但肠粉一般，另一家的肠粉好吃，但粥很一般，所以隔天换着吃，吃了整整一天。两家店名都很朴实（难记），可能是叫肠来吃、X记之类的。在广东吃到很多好吃的东西，有红枣粒的牛肉煲仔饭，叉烧烧鹅，烤乳鸽，白灼牛肉，但也很难记住是在叫什么名字的店里吃的。最夸张的一次是朋友要吃一家煲仔饭，讨论了五家店也不确定到底是哪家，最后都开始画陈设的平面图了………&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一边记性很差，一边又对好吃的记忆深刻，即使没有地址到了附近也能找到餐厅。去年重游越南，到河内的第一天就去了四年前吃过超好吃的水果酸奶，那家店在大教堂附近，没有招牌，也没有英文菜单，店主不会英文，我不会越南语，但每次都能神奇地点单成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;食物是带不走的，食物的记忆和周围的环境鲜活地生活在一起，想无名档口的海鲜捞檬，鹅肉河粉，越南法棍三明治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挺多年前，在泰国市中心东急的饮食区，遇到个日本老爷爷，目测70岁上下，或许更老。是能看到年迈侵蚀的老，但打扮得很整齐，一个人一张桌子，吃一条鱼和一份饭。食物于我，是在我独自一人时陪伴我，给过我慰藉的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但近些年，食物越来越重要，是在于与他人的联结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生最开心的事排行榜，前十中一定有一件是：吃到好吃的，惊叹一句“好好吃啊”，闭上嘴品尝食物，看到对面的朋友也眼角扬起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某个朋友是在我对日料的认知只有拉面、刺身和寿司时，带我第一次吃大阪烧的人，他还带我去小北，第一次在穆斯林餐厅吃羊肉串。另一个朋友曾提起，年少时某次她来我家，我给她做了好吃的蔬菜粥（难以置信…）。弟弟曾经夸我做的凉拌皮蛋豆腐好吃（在家唯一做过的菜…）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爸最以为傲的一道拿手菜是牛肉面，做法倒是很简单，菜场现买的牛肉切块，放高压锅里炖煮，另外一锅下手擀的面或者面皮，最后烫点蔬菜，淋上汤头。这次过年回家，发现，每次我回来的第一天的第一顿，一定是我爸做的牛肉面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;似乎有研究说，每个人的味觉都是不一样的，每个人的味觉随着时间、经历都会有所变化，我是深有体会，自己的舌头、饮食习惯和年少时的差异。中学时期，早饭都是一碗白粥，我不喜欢腌渍菜，所以妈妈每天早上都会先炒个蔬菜或者蛋。而最近好多个月一尘不变的的早餐食谱是一片烤吐司、一杯牛奶、一根香蕉。还有是，第一次到广州去银记喝粥，觉得好好吃好好吃，后来在佛山吃了几个月，返广州同一家店同一样粥，吃了两口就走了…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;味蕾的变化就如同人本身的变化，没法控制它不变，也预料不到它怎么变，但回忆啊，能让人明白过去是怎样的，什么是重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年夏天让弟弟来广东找我玩，带他吃了不少自己喜欢的食物，过年回家偶尔提起当时的事，很多我都忘了，他却都还记得，抱怨说“你怎么都不记得了”。我说“对你是特别的经历，对我是日常啊。”但还挺开心的，要尽力给在乎的人创造美好的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃得开心是很幸运的能力吧，提着一袋兔肚和兔腰子回家的我，自然是很开心的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>