<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>essay on 99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/tags/essay/</link>
    <description>Recent content in essay on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© 2016-2021</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Aug 2020 17:37:02 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/tags/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>飞鸿踏雪泥</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/posts/2020_08_repo/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 17:37:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/posts/2020_08_repo/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们这个时代，认为需要承担历史责任的个人，三件事是逃不开的：香港、新疆、以疫情为代表的大陆问题。包括：对这些事件的了解、态度和行动上的选择。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;二零二零年如同按了加速键，或者误入时空跳跃的传送门，转眼就八月下旬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年短暂拜访广州、扬州、江西景德镇及婺源、云南昆明大理丽江、福建泉州及厦门、潮州。时常会感怀于各地丰富的历史和文化，也会因当代生活的同质化泛起难言的忧愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想一六年第一次去泉州，惊喜于发现在江南和北方之外的中国，惊讶于泉州与东南亚、中亚乃至欧洲地区有那么多的交流，沉浸于多元文化的历史想象中，甚至写了首诗（……）&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「漫步太平洋西岸的海港&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象中的街道 穿梭著波斯人、雅利安人、歐羅巴人和華夏人的臉龐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;揚帆的海風和緬桂的蜜香後是婆娑的菩提葉和燃燒的鳳凰花&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月城牆下未開的五代的刺桐樹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走過千年前信徒走過的神殿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛垂目靜坐 翼飛天演奏著喜樂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他們知道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心沒有去處時 多了一點傷心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墓碑石上書「此處埋葬著安德烈·佩魯賈，聖方濟各會士」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我似遠方而來走向你」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一七一八年都去过，今年再去，依然是熟悉的城市，但清醒得意识到不管是武汉、成都还是泉州，我心向之的古代城市，都经历了公共空间和意识形态控制的管理从民间地方社会团体转移到国家机关的过程。历史的面目是被人操纵的，民间习俗/文物古迹在明清被用作宣传官方正统思想的工具，在民国和共和国初期是需要破除的封建迷信，在当下是与资本主义结合的“地方特色旅游资源”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年或许是疫情，健康码、各类标语，加上从去年开始的各类街道整修，感觉到那种可能性只是存在你脑海里的历史想象，它回不来了，泉州逐渐塌陷成一座“普通”的中国城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也明白为什么自己偏好有河有海的城市，江海边日晚，都是天然的公共空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于为什么云南拥有中国少有的嬉皮社群，中国好山好水的地方不少，但东南沿海以及中部地区，汉文化圈力量太大。而云南自古以来和东南亚极其相似，民族和文化多样。这也是为啥东南亚是亚洲国际嬉皮社群最多的地区，当然物价、收入差异、签证易得性也是影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我们这个时代，认为需要承担历史责任的个人，三件事是逃不开的：香港、新疆、以疫情为代表的大陆问题。包括：对这些事件的了解、态度和行动。我做出了选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年见了不少老朋友和新朋友，算是人生中最keep in touch with cloes friends的一年。在巨大的悲剧前，需要互相支持和鼓励吧，也更理解大家做的选择和背后的代价和挣扎。但也有对认识七八年的朋友的了解不如刚认识的人深的，坦诚地沟通最重要吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，我们这个时代没有时代精神（像是存在主义或者马克思主义思潮），利弊都有，利是大家有更多选择的自由和发展的方向，弊是就我知道的同辈，很少有人拥有信念，人生的目标，一定要实现的梦想或者等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近些年算是越来越脱节，没跟上各类短视频、综艺、游戏的步伐，到了相关话题听不懂的地步。（其实游戏也想玩的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就当瞎说，保持严肃是抵抗。（朋友：你难道不是个喜剧人？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;终于又可以拿起相机了，摄影对我还是观察世界后的表达，关注点转向具体的事件和问题。并非决然弃掷宏大叙事。而是对主流话语单一的叙事的反抗，通过展现事物的复杂性和特殊性，来驳斥或证伪。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;阿迪契 “书写社会现实并不一定非要写激烈地反抗社会不公，一个写作者更应该认清他小说中的角色生活其中的社会与政治空间。当你写一个爱情故事，我想看到的不是海誓山盟宏大叙事，而是他们如何付房租、他们的薪水够不够养活孩子。现实主义必须意识到，社会和政治议题就在无数细节之中。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>徒步全家桶</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/posts/hiking/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 18:12:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/posts/hiking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;近日在读约翰·缪尔的《墨西哥湾千里徒步行》，约翰在1986年从印第安纳州的印第安纳波利斯走到佛罗里达州，最终到达墨西哥湾之后去了古巴。非常薄的小书，写法有些像航海日志，“九月二十一日。绚丽的森林！许多小溪穿流于道路间。我上午经过的布莱尔斯威尔似乎是个不规则而且没有什么重要性的小村落。但这村落被一串山丘包围，倒是显得气象宏伟。晚上被一位热诚的农夫招待留宿，他的妻子虽然外表敏捷整齐，但抽烟成癖。九月二十二日……” 偶尔几天有事发生才多写点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还在追YouTube上的Kraig Adams，美国独立摄影师，他在youtube上更新视频有几年了，但获得很多关注是近期发布的独自登山独步的视频，包括香港的麦理浩径(60milse)，尼泊尔的Mardi Himal Trail(25miles)，爱尔兰的Hornstrandir(60miles)，勃朗峰（120miles）。一开始质疑hiking alone?后来发现人家不仅带了sony a3还带了无人机，相机拍完爬上去的片段再回来取相机。几乎没有对话，优美但没有存在感的背景音乐，除了景色外，还拍了不少搭帐篷，铺睡袋，吃方便面，喝速溶咖啡，脱鞋子过河，晒袜子的片段。（第一次看到速溶咖啡的时候，我的内心“这也要拍”哈哈哈哈）但没有任何孤独的感觉，就是简单，平静，自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起《活山》（不是说此书不好，很多朋友都很推荐）更能接受约翰·缪尔和Kraig Adams的作品的原因是个人差异（废话）。没有那么多观察，那么多感受，especially no spoken words.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从去年秋天开始，差不多一周去山里徒步一次。能不走回头路就不走回头路，尽量走环线，保持均速，直上直下，偶尔停下来喝口水。上山时还会注意些风景，偶尔停下来拍拍照，下山时带着帽子路况好一溜小跑下来。日常喜欢10km左右 600m海拔上下的路线。
行走有没有意义和跑步有没有意义和人生有没有意义都不是好问题。有没有意义也无所谓，应该说是我需要行走消耗精力保持平静。爬山时，只背个轻便的帆布双肩包，放一瓶水，脖子上挂个相机，牛仔裤休闲裤都可以，随便穿一双运动鞋。就是一种需要很少的感觉。需要的的确很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补充说说旅行文学，旅行文学是一种没有明确边界的概念。近些年最喜欢的游记是Robert Fortune的《两访中国茶乡》，但Robert进行其中的旅行时并非出于旅行的目的，而是作为植物猎人在中国寻找可移植到印度的茶树品种。契诃夫的《萨哈林旅行记》叫做旅行记，但更像是人类学社会学调查报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前在豆瓣上看到用户黎戈说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;游记其实是一种蛮难写的文体，很容易写成手帐体和旅游指南。好看的印象中有这么几种：一，小说家写的，村上春树、梨木香步、西西、陈丹燕等等，小说家的情节构造训练做得多，能把普通人情景色写出故事感，有的写着写着就开始飘飞在想象中了，这个和现实的偏差其实恰是有趣的部分，可以读出作者的脑力和人心；二，摄影师写的，星野道夫、藤原新也，他们有视觉敏感度和人文解读力；三，建筑师写的，伊东丰雄、安藤忠雄等等，他们的空间理解力好。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;读过村上，星野道夫，安藤忠雄，只有村上的觉得可以。个人意见是，有些人适合用文字表达，有些人适合用图像表达，不要对摄影师的文字有太多期望😂 但我很喜欢和小说家还有摄影师聊天，真的是享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就我个人而言，旅行前除却工具性的目的，不太会看任何当代的游记（这里需要指出我对取不同的地方过同样生活方式的旅行的偏见），更偏好于十几年前甚至历史上行者的游记，或者是相关的社会历史研究著作。也没有专门去读旅行文学，推荐几本喜欢的。村上春树的游记写的不错，最喜欢写希腊和意大利的《远方的鼓声》，艾芜写西南山区到缅甸的《南行记》，舒国治的《门外汉的京都》，劳伦斯写意大利的《Twilight in Italy》，傅真写东南亚的《泛若不系之舟》。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瘟疫年纪事3</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/posts/202003_summary/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 20:11:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/posts/202003_summary/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在梅洛—庞蒂看来，后笛卡尔时代的哲学在身体和心灵之间划上了错误的分界线。终其职业生涯，他都主张感官知觉在我们对世界的理解，以及我们对世界的感知中，发挥着基础性作用。他认为知识是“通过感觉获得的”，身体在意识之前，已经拥有其独特的思考和理解方式。意识、肉体和现象世界密不可分地交织在一起。肉体使我们的主观意识“具象化”，我们因此“嵌入”了世界的肌肤。他将这种嵌入式的经验描述为“手中的知识”；我们的身体帮我们“抓住”世界，是“我们拥有世界的普遍媒介”。因此，世界本身不是自然科学所呈现的不变对象，而是无止境的关系之网。它只有在各种视角里才能呈现，而我们之所以能看见它，依靠的正是我们的身体及其感官功能。我们与世界同在，反之亦然，但我们永远只能看到它的部分面貌。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;再次引用《活山》娜恩·谢沷德 转引自张君钢的&lt;a href=&#34;https://douc.cc/2KQowK&#34;&gt;《马纳斯鲁大环线徒步旅行 》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平静的三月，除却日常工作以及日常书影音娱乐生活，  上了三次山，去了趟东来家吃饭，有二十五天在锻炼，七天在大吃大喝（并没有胖！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说说几个新变化：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月进了三次山，每次都是10km开外，许多快乐是山水和花花草草带来的，现在习惯是拍完小花花让桑桑看图识花^ ^ 每周尽量安排一次爬山，天气好会去江边骑车或者逛东湖，去东来家吃完饭第二天，起来去旅店门口的康健园散步。现在已经大致有概念梅花开完开玉兰，之后香樟长新叶子，桃花樱花次第。而大学四年在杭州，对气候的感知差不多局限在“夏天好热，冬天下雪可以去西湖走走，但经常有霾不能跑步。” 我“还挺神奇的发生这样的变化”东来“就是年纪大了&amp;hellip;”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;近一两年应该是我成年后（也有十年了）身心最健康的时期。三月跑了七次步（50km都没到），但平均配速是5&#39;27&#39;，记得当年看大家发的配速6&amp;rsquo;都“woah😯” 年纪大了的又一表现，更注重自己的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年某次和朋友讨论腰不适时想到，即使可以分部位训练，身体更多要从整体看，腰不仅仅是腰的问题，坐着这一简单动作涉及腰椎腰部肌肉背部肌肉甚至还有颈椎。跑步除了心肺，还要核心去维持身体的稳定（核心一泄气就塌了我就无法维持5‘的配速），臀肌带动腿部，腿部力量不够步距和步频都上不去。所以现在跑步热身除了下半身还做核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个月新开始练shaun的T25第三阶段，主要练RIP&amp;rsquo;T UP、UPPER FOCUS、THE PYRAMID、DYNAMIC CORE和上半身相关的无氧运动，有氧用跑步和爬山替代，这系列的训练还挺推荐的，每次25min，容易坚持又有一定训练量，我的背终于开始厚了起来&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有做一些改善形体的训练，我膝超伸一直挺明显，注意拉伸也没什么改善，还是整体的问题，其他部分行走应该用到的肌肉不够强壮，用不正确部位的肌肉代偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;emmm&amp;hellip; 总体上对服饰还是没什么热情，对形体比较有热情😃&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;前段时间读了本横山秀夫的《超越极限》，故事背景是1985年日本航空123号班机空难，波音747在日本群马县高天原山坠毁，死亡人数520人，仅有4人幸存，是世界上单一飞机死伤人数最多的空难事件。主角悠木和雅是地方报纸《北关东新闻》总社的老记者，被任命为日航报道全权负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整本读完，最大的感觉是憋屈，悠木和雅需要在编辑部里争夺更多的版面、头版头条，无法登手下记者冒着生命危险写的现场报道，没有抢先刊登正确的事故原因。需要和总务处、销售部以及出版社对抗，周旋于总经理和社长的内部派系斗争。他认为重要的事件，广告部认为广告费更重要，编辑部认为要报道竞选，和政治家搞好关系更重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“办公室里安静得很，“世界最大的空难”好像只存在于电视机播放的画面里。不只是粕谷等报社的干部，连悠木和雅也都还没有对这次空难，有什么切肤之感。不到现场去就是不行。虽然沿关越高速公路，开车两个小时就能够赶到，但是，现在御巢鹰山，已经不是可以用距离和时间测量的，而是一个相当遥远的存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许人面对灾难的心理是相似的，我处于中小城市，三月初就基本恢复正常工作和生活，加之国内媒体相关报道减少，直至今日，对疫情的感受，更像是想象的虚幻产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空难事故的第四天，政治科科长建议头版头条登首相参拜见过神社，社会科科长说“空难事故不上头条了？……掉下来才四天哪！……” 到了第七天，编辑部已经回到了日航空难之前，那种普通的气氛之中。“明天就是一个星期了。怪不得古人发明了，七天一个星期的制度，原来人的心情，就是七天一个周期啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着国内疫情的平息，意大利爆发了，美国爆发了，英国爆发了，全球红成一片，而我在平静生活。反思了下为何如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中戳泪点的是123号空难遇难者遗书：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;爸爸觉得很遗憾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，跟你们一起，生活了那么长时间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止的人生，爸爸是非常幸福的，谢谢你们&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;智子，请好好照顾我们的孩子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像 我要远行一样&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;想到国内疫情印象深刻的，并非媒体的长篇报道，而是微博上几条小视频，一个女生追着殡仪馆的车放声大哭，一个女性在阳台上敲锣喊“我有什么办法”，一个豆瓣友邻先后失去了父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始每天花半小时上推特看国外报道。（结果被泰国网友笑死）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书的结尾是悠木和雅被贬到草津町的记者站，没有再离开过，在当地深深地扎下了根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关注的摄影师A发了不少王者荣耀的动态，摄影师B去格鲁吉亚爬山了，过段时间去尼泊尔徒步了。而我好久没有进入创作的状态，家庭生活可以让人精神稳定，也消耗精力。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瘟疫年纪事2</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/posts/noc2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 13:04:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/posts/noc2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前几日一位本科学姐发了条朋友圈，说向ig举报一个账号被驳回，举报的原因是她认为这位艺术家价值观扭曲。我当时回复“她只是表达观点，从言论自由看没有问题啊。”账号是 @resistgirl.diary&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学姐认为该账号把肺炎叫做武汉肺炎，并且把患者画成是丧尸，是道德观扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，我反对把患者丧尸，甚至偏好于称此次肺炎为2020nCoV而不是武汉肺炎。近几日读了一些传染病相关的书籍和资料，愈发感到，瘟疫是人类与致病菌的战役，感染者是受害者，而不是加害人，这与地域，与国家无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再者，我意识到如果这个账号不是香港人，而是什么其他国家特别如果是欧美人做的，我肯定已经出离愤怒，什么傻逼玩意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年和若曦聊到反林郑游行那段时间，她在剑桥的处境“似乎如果你是中华人民共和国公民，就带着原罪。” 搞不好说什么话，对方来一句“哦，你是中国大陆人啊。”自认为算是在港澳台同胞面前做的不错的大陆人。如果遇到港澳台同学（特别是港台同胞），我会说“我是大陆人（都不是是中国人了），我尊重台湾人民的选择，尊重香港人民的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体到省份，我是浙江人，这次浙江是除湖北省外第二大重灾区，微博上有条我非常喜欢的发言：“浙江之所以患者多，是和武汉经济联系紧密；之所以这么多患者集中在浙江（许多武汉/湖北人回国选择的目的地是浙江），是因为浙江有资源有能力做这样的事，能有这样的机会为同胞服务，我觉得这是骄傲和荣光。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是出于理解中国政府损害了香港和台湾民主自由的，我能理解和包容某些香港人和台湾人对大陆政府甚至是大陆人的仇视态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尊重医护人员的罢工，尊重你们选择或者不选择封关，但我想说的是：每一次巨大的灾难下，历史总是惊人的相似，但是具体的人在受到痛苦、损害甚至生命的摧残。他们不是数字，也不是敌对政体的符号，他们只是普通人，是你我，希望大家停止对感染者的污名化和歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转一段早上刚看到的新民周刊李修文所写的文章&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我特别觉得这次灾难中的年轻人非常可怜，比如说我认识的一个年轻人，他大年三十的晚上就已经发烧了，高度疑似。到我们这个年纪，在这座城市中，多多少少有点资源，可是年轻人不一样，他们刚到武汉没多久，20来岁，刚刚毕业，刚刚结婚，如果又是外地来武汉的人员，他们在武汉的人脉资源就更要比我们少得多，他们还没有享受这座城市给予他们的便利，就遇到了这样的灾难，很容易就乱了方寸。生了病没有办法确诊，没有办法住院，他们内心的焦虑、压力你都能感同身受，可以说是走投无路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个大学老师，她的老公和父母都已经感染了，好像父亲已经去世了，她自己也高度疑似。在封城的情况下，她半岁的孩子谁来带？她发出的求救之声多么悲哀，已经不是救她的命，而是谁来救他们的孩子的问题了。
看见的听见的全是生离死别啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很反感一种说法：“武汉按下了暂停键。”这是暂停键的问题吗？好像恢复了暂停键，一切就都恢复正常了似的。2008年汶川大地震的时候，我去过汶川，我的一个巨大的感受就是：创伤将永远停留在它遭到创伤的地方，一辈子都无法弥补！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来确实打算写点东西，但实际上根本做不到。尤其我在网上看到一个视频：殡葬车在前面开，一个小女孩在后面跟着喊着妈妈妈妈。看到这个视频，我就受不了了，我的心特别乱。我所在的小区比较大，有一天我还听到一个中年男子在喊妈妈，那天又下着雨，真是“昔日戏言身后意，今朝都到眼前来”，它迫近得太厉害！那天以后我的心都是乱的，也没法写作，也读不进书了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识的朋友染病的越来越多，所以接到的求救也越来越多。我的同事、熟人，不管是疑似还是确诊的，我尽可能帮他们做做协调：怎么样能做上检测，怎么样才能住进医院。但是前几天还有些医院的朋友可以帮帮忙，这两天根本就不行了，连医院里的医生、护士自己得病了都住不上。这真是真实的绝望。我倒没有那么矫情地说什么“写诗是可耻的”，但确实，个人生活和个人内心的一道分水岭已经产生了，所以你很难再像过去一样生活。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家有兴趣可以查看这个网址 &lt;a href=&#34;https://github.com/Pratitya/wuhan2020-timeline&#34;&gt;https://github.com/Pratitya/wuhan2020-timeline&lt;/a&gt; 最后列出的普通个体的叙述，了解对于具体的人，到底在发生什么。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瘟疫年纪事</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/posts/noc/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 19:07:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/posts/noc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;说在前面，我还没读过《瘟疫年纪事》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七号凌晨把豆瓣和饭否都注销了。
注销的导火线是李文亮医生死亡以及事件的后续发展，当晚明显过激，从十一点断断续续哭到四点不能入眠。半个月以来，虽说维持着日常生活和学习，但大崩溃就有三次：除夕夜，正月初九，正月十三。自然也不是单单李医生的死亡引发的情绪风暴，从武汉封城，除夕夜的春晚及微博对比，之后陆续爆出的物资分配，前方疫情报道，全国范围对武汉和湖北人的歧视，对外来人口的拒绝、封锁，微博上肺炎话题下的众多全家感染的求助信息，微信上湖北朋友告知的家人状况，募集捐赠物资朋友遇到的种种困难。The country is suffering. 悲伤、愤怒、无奈交织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一边是肮脏龌龊不把人当人的诸多怪象，只想说，去他妈的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是就自闭了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;最早注意到疫情是二十号，也就是钟南山公开确认新型冠状病毒可以人传人，之前或许有看到消息，但不敏感，直接跳过了。至今二十多天，想讲讲几个点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、卫生知识&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情刚开始，暴露的基本矛盾是：修仙的九零后要求长辈带口罩和养生的中年人拒绝带口罩。也有朋友抱怨受相近水平的同龄人对肺炎风险的不理性思考使得他开始相信有些人注定是无法沟通，也无法被教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，所有的知识或者观念都不是孤立的，要让一个人立马接受“疫情来了要带口罩”需要非常多的前置要求。个体的傻逼是无法避免的，但从九零后和九零前的对比可以看到基础教育普及后公共卫生常识的提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也在近期读了瘟疫相关的书籍，包括 《血疫》《瘟疫与人》《鼠疫斗士》。之前对传染病方面的知识相当欠缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及，对一个人的关心，不是“我让你带口罩你就带口罩”，“让你别出去就不要出去”。老一辈人某些行为既因为卫生常识欠缺，也因为在他们的观念里，春节和亲情的含义往往与我们不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、It seems that the government don&amp;rsquo;t know &amp;ldquo;People are people, not numbers.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是第一天认识某国政府，但此次疫情中诸多行为，还是让我失去控制的愤怒，平时贪污腐败也就算了，现在是生命直接受到损害和摧毁。似乎有些人永远不明白也不会相信：人是目的而不是手段和数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨日在《中国国家治理的制度逻辑》的读书笔记中写&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首先，想说说为什么最近想读关于“统治与被统治“的话题，可以说，我是个对中国语境里的政治没有兴趣的人，特别是“权力“。对国家理解的兴趣，更多体现在文化建构、身份认同等等的维度上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中二时期，由于对权力的反感，甚至认为无政府主义才是理想的政治制度。当然，如今的观点是，某些活动需要大于个体的组织中才能实现。结合当下，此次疫情中种种怪象也激发了对中国行政管理的问题的好奇和困惑。武汉政府乃至中央政府一开始对疫情的隐瞒（当时就想到经济学中的代理人问题）；卫健委以及红十字会对物资的分配统筹；社区对居民的管理，和医疗机构的对接…………&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周雪光这本书的副标题为“一个组织学研究“。如果对权力不感兴趣，是否可以从组织员、公共管理的技术方面理解这些现象？（大组织也常见管理问题）”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在行为上无法正面对抗，只能先去更了解房间中的大象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、同侪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来最欣慰的是，和朋友们在基本原则上没有冲突，甚至有几位朋友做了令我相当敬佩的事，也是朋友们不断提供着信息、情感支持和安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注销这两个常用的社交平台，没有不适应，但有些不习惯。从初中时代上网以来，迄今为止和外界切断最彻底的几日。中学时代，我的网络人格外向到了极致，是完全敞开的状态。后来发生了转变，越来越封闭，只想让认识的朋友关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梳理一遍朋友名单，发现有很大比例没有任何活跃的社交平台。我本以为上社交网站是为了关心朋友，其实满足的更多的是个人表达需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三天里，读了几本书，玩了两天经营类模拟手游，写了几千字的读书笔记，时隔多年安装了RSS订阅器，重新写博客。希望新的一年里，能更沉稳，把时间和精力更放在关心的人身上。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>