<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>family on 99 problems</title>
    <link>https://jarrywangcn.github.io/tags/family/</link>
    <description>Recent content in family on 99 problems</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>jarrywangcn@outlook.com (jarrywang)</managingEditor>
    <webMaster>jarrywangcn@outlook.com (jarrywang)</webMaster>
    <copyright>© Copyright notice</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2017 20:36:55 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jarrywangcn.github.io/tags/family/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>做家务</title>
      <link>https://jarrywangcn.github.io/posts/chore/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 20:36:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jarrywangcn.github.io/posts/chore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;读杜森的(&lt;a href=&#34;&#34;&gt;老妈子配厨子&lt;/a&gt;(&lt;a href=&#34;https://www.douban.com/note/630635511/&#34;&gt;https://www.douban.com/note/630635511/&lt;/a&gt;)，想起一些事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈是家庭主妇，从小到大除了偶尔会出去参加饭局，很少在外吃饭，都是妈妈掌厨，但当时也是做点家务的。初中住校，我妈对我的要求是每周打扫一次，范围包括我的卧室，我的洗手间，还有书房（都是我在用），卧室的阳台，先用扫帚扫一遍，再用拖把拖一遍，最后用毛巾抹（ma）一遍，衣服扔洗衣机（住校时衣服一周拿回家洗一次），贴身衣物一定得手洗，饭后洗碗。似乎有奖赏，洗碗五毛钱，后来涨到一块，打扫卫生五块钱。
这样看来，我从小做的家务不算少，但并没有因此体谅家人的辛苦。我当时一周的伙食费是一百元，平时出去玩可以另要零花钱，做家务是迫于母亲的“淫威”。
还在杭州住时，有次朋友母亲过来暂住，做了几次饭，我开始庆幸我妈的厨艺还不错，父亲偶尔会叫一帮朋友来家里吃饭，母亲掌勺，大菜小菜做七八个，众人都快吃完了，母亲才刚忙完开始吃。我忘了吃完饭之后我是在做什么，可能是在叔叔阿姨面前扮乖巧，或者可能是上楼把自己关在房间里，从没注意过最后是谁打扫的残局。
近几年回家，开头几天，母亲会把我喜欢的菜挨个做一遍，和小时候不一样的是，现在她坚决不让我洗碗，我也由着她，等热情过了就轮得到我洗了，就是她去买菜，我都跟着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直不会做饭，记得有次一边煮面，一边在楼上书房玩游戏，等想起来下楼时锅整个都烧焦了，怕被责骂努力清理了现场，结果忘记墙上烟熏的痕迹，一眼就被戳穿。（我这个人，似乎没有做坏事的天赋。）
还有一次，父母都出门，试图煮面，拿铝锅烧开水，下面条，找了些豆腐皮扔进去，调料之类一概没加，勉强吃了几口，倒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，上了大学，搬出来住，开始琢磨着做饭，第一次开火，打蛋都够呛，一开始还会学着下厨房里的菜式，后来嫌费时间费功夫，吃得最多的是“煮一锅”。合租的朋友也不太会做家务，几个人都懒，厨房卫生间是用完自己解决，客厅是等乱了看不下去了的那个人打扫。不怎么会做饭，饮食习惯也相异，他们分别点外卖，我继续“煮一锅”，倒是每周去附近的菜场或是超市买个菜。
家里陆续购置了吸尘器，厨余粉碎机，直饮水机，现代科技是人类进步的阶梯！
我对做饭、洗碗都不怎么排斥，最讨厌洗衣服，最终买了消毒液，所有东西一起扔进洗衣机，解放双手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几日有天晚上，带弟弟去打羽毛球，打完回来他说肚子饿，怂恿我点外卖，我自己很少吃夜宵，但还是去厨房给他煮面，方便面，加了蛋和火腿，还去门口剪了些番薯叶。吃完，想了想，又自己把碗洗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有次领了个快递，朋友问我买了什么，我说床单。他问：你不是有床单吗？我说：要换啊。后来跟他妈妈提起这事，阿姨说：他最喜欢那套蓝色的床单，天气好的话，洗完一天就干了，我下午就能给他重新换上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活着，吃饭清洁和维持舒适的居住环境，不是特别费事，但还是得花点时间和精力。如果一个人不操心这些事，那一定是有人为你操心了这些。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>